<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>Conseils pour chat</title>
 <link href="https://conseil-pour-chat.fr/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="https://conseil-pour-chat.fr/"/>
 <updated>2022-06-07T19:49:32+02:00</updated>
 <id>https://conseil-pour-chat.fr</id>
 <author>
   <name>Sofiane BOUMEDINE</name>
   <email>me@aliif.space</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Quels sont les bienfaits de l&apos;herbe à chat ?</title>
   <link href="https://conseil-pour-chat.fr/quels-sont-les-bienfaits-de-l-herbe-%C3%A0-chat/"/>
   <updated>2022-05-15T00:00:00+02:00</updated>
   <id>https://conseil-pour-chat.fr/Quels-sont-les-bienfaits-de-l'herbe-à-chat</id>
   <content type="text">Quels sont les bienfaits de l’herbe à chat ?Il faut savoir que cette plante est utilisée depuis des siècles en médecine populaire pour ses effets calmants sur les humains comme sur les animaux et qu’elle est un sédatif naturel pour les chats - surtout lorsque vous les avez autour de vous la nuit ! Autrefois, on donnait aux chats de la farine de céréales à laquelle on mélangeait de l’herbe à chat séchée pour les calmer pendant les périodes de sommeil et les empêcher de gratter les meubles et autres objets la nuit, et aussi pour favoriser leurs habitudes de sommeil en les rendant plus somnolents et détendus afin qu’ils ne se réveillent pas en sautant constamment dans leur cage ! Ils mangent encore ce mélange aujourd’hui, mais on l’appelle désormais “herbe à chat”, car il ne contient pas de véritable herbe à chat et ne fait qu’en imiter l’effet.Pourquoi les chats ont-ils besoin d’ingérer de l’herbe ?C’est leur façon de se débarrasser des poils qu’ils avalent en se toilettant, afin de pouvoir poursuivre leurs activités quotidiennes sans avoir à interrompre leur séance de toilettage en recrachant leurs boules de poils chaque fois qu’ils ont fini de manger !Dois-je donner un anti-inflammatoire à mon chat s’il souffre d’arthrite ?L’arthrite est due à une réaction du système immunitaire de l’organisme aux toxines et aux corps étrangers présents dans les articulations, ce qui entraîne une inflammation du cartilage entourant les os, ainsi qu’un gonflement et une douleur dans l’articulation elle-même, avec pour conséquence une raideur et une mobilité réduite (voir page ). Dans de nombreux cas, cette affection ne peut être traitée que de manière symptomatique, mais dans les cas graves, la douleur ne peut être contrôlée par les seuls médicaments, et une intervention chirurgicale devient nécessaire pour retirer les parties endommagées des articulations ou les remplacer par des implants artificiels (voir page ). Malheureusement, ces procédures sont associées à des coûts élevés, ce qui signifie que la plupart des propriétaires d’animaux de compagnie n’optent pour ces traitements que si le problème est très grave, même si certains chiens et chats peuvent vivre longtemps, en bonne santé et avec une bonne qualité de vie sans recevoir aucun traitement.Où acheter de la cataire ?L’herbe aux chats existe depuis très longtemps et est connue pour être un sédatif efficace pour les chats malades. Elle est donc le plus souvent utilisée à cette fin (ainsi que pour calmer les animaux anxieux).Vous pouvez cultiver l’herbe à chat en la semant au printemps, mais si vous voulez être sûr que votre chat ne la mangera pas, elle doit d’abord être séchée pendant plusieurs jours avant d’être utilisée - et même alors, certains chats peuvent encore la goûter !On pensait autrefois que l’herbe à chat était toxique pour les chats, mais ces dernières années, de nombreuses recherches ont été menées sur cette plante, et on considère aujourd’hui qu’elle peut être consommée sans danger par les chats en petites quantités (environ 2 % de leur poids corporel par jour). Ne vous inquiétez donc pas si votre chat mange les feuilles ou les fleurs - donnez-lui simplement le reste de la plante !La plupart des chats semblent l’apprécier, mais il suffit parfois de peu pour qu’ils se désintéressent de ce que vous leur avez donné.L’herbe-aux-chats, qu’est ce que c’est ?L’herbe à chat est utilisée depuis l’Antiquité pour aider les gens à se sentir mieux, pour les calmer et pour de nombreuses autres raisons ! Elle est parfois appelée “herbe à chat” parce qu’elle a une odeur similaire à celle de l’herbe, et certaines personnes disent qu’elle rend leur chat plus alerte et plus joueur, et qu’il a plus d’appétit après l’avoir utilisée régulièrement (un effet secondaire).Pourquoi l’herbe à chat agit-elle ainsi sur votre chat ? Les chats réagissent différemment à l’odeur de l’herbe à chat par rapport aux autres animaux ; on parle aussi de “ phéromones félines “ (phéromone = “ signal chimique “). En fait, les chats sont capables de détecter ces substances chimiques à distance, ce qui pourrait expliquer pourquoi ils se comportent si bizarrement lorsqu’ils sont en présence de l’herbe à chat - ils essaient simplement de vous dire qu’ils sont heureux !Les effets de l’herbe à chat sur les chats sont probablement dus à un ou plusieurs composés qui stimulent les récepteurs des cellules nerveuses olfactives du chat, ce qui envoie ensuite des signaux à diverses parties du cerveau, provoquant les changements de comportement.L’herbe a chat, qu’est ce que c’est ?L’herbe aux chats est une plante herbacée originaire d’Europe et d’Asie, que l’on trouve couramment sur le bord des routes et dans les terrains vagues du monde entier, mais qui n’est pas aussi répandue en Amérique du Nord qu’en Europe ou en Asie. En effet, cette plante n’a pas été amenée ici avec les premiers colons et ces derniers ne l’ont pas trouvée aussi utile que les Européens, il n’y avait donc pas beaucoup d’incitation à la cultiver en Amérique du Nord lorsque le pays était nouveau, elle est donc rare ici, à moins que vous ne soyez un agriculteur et que vous la cultiviez vous-même ou que vous viviez près d’un agriculteur qui le fait ! Le nom “herbe aux chats” vient du mot latin “catinus”, qui signifie “de cattus”, en référence à l’utilisation de cette herbe comme purgatif pour les animaux, en particulier les félins, ce dont nous avons besoin pour empêcher notre animal d’ingérer des poils et d’autres matières étrangères qui peuvent causer des problèmes comme l’obésité, le diabète et même le cancer ! Le nom “herbe aux chats” fait également référence à sa capacité à attirer l’attention des félins, c’est pourquoi de nombreuses personnes parlent de “mordillement félin” ! Les fleurs de l’herbe à chat sont très semblables à celles de la menthe, mais elles sont plus petites et ont des feuilles plus fines.Les bienfaits des herbes-aux-chats (cataire, matatabi, valériane)L’herbe à chat ne semble pas avoir d’effets particuliers sur la santé dans les quantités généralement utilisées pour les chats (bien que cela puisse varier selon l’espèce et la dose). Il existe quelques rapports anecdotiques sur l’apaisement d’un chat anxieux (comme dans ce fil de discussion), mais la plupart d’entre eux semblent être spécifiques à l’animal individuel plutôt que communs à tous les animaux, et ils ne semblent pas être reproductibles ou transférables à d’autres animaux ou à l’homme sans étude ou expérimentation supplémentaire ; Voir eHealthMe pour une liste de ces cas et plus d’informations sur les allégations faites dans chaque cas, et la recherche sur PubMed pour “catnip” pour des liens vers des études et des résumés pertinents si vous souhaitez en savoir plus sur le sujet (ou simplement lire les résultats de ces recherches pour avoir une idée de ce que les autres en pensent).Il existe également au moins deux médicaments approuvés par la FDA (Catapres et Valium) qui contiennent des versions synthétiques de l’herbe à chat, et de nombreuses autres préparations non approuvées par la FDA contenant de l’huile d’herbe à chat sont en vente libre.Ce qui suit provient d’un site Web appelé “Tantric Catnip”. Il s’agit apparemment d’une manière excellente et sûre d’utiliser l’herbe à chat comme sédatif :“Comme mentionné ci-dessus, il existe plusieurs façons d’administrer l’herbe à chat, notamment par voie orale, par injection et par voie topique sur la peau du nez, des oreilles et des pattes de votre chat.”“Si vous choisissez de donner de l’herbe à chat par voie orale, il faut la placer directement dans sa bouche, afin d’éviter qu’il ne s’étouffe, ou, comme on le fait plus souvent, faire tomber l’herbe à chat sur sa langue à l’aide d’une seringue ou d’une cuillère.”“L’injection peut être utilisée à la rigueur, mais si vous voulez sérieusement administrer de l’herbe à chat, vous devrez acheter un injecteur d’herbe à chat conçu spécifiquement pour les chats.”“Pour une application topique, il suffit de frotter l’herbe à chat sur la peau de leurs oreilles et de leurs pieds à l’aide d’un coton ou d’un écouvillon.”“Pour rendre l’expérience encore meilleure, placez l’herbe à chat sous le lit avec eux, où ils pourront la renifler toute la journée pendant leur sommeil !”Remarque : il n’est pas nécessaire de mettre réellement de l’herbe à chat sur votre chat - il est généralement recommandé de donner aux chats une petite quantité de l’herbe séchée, qui peut ensuite être mélangée à de la nourriture ou de l’eau pour créer une boisson ou une pâte qui sera ingérée par votre animal.En conclusionLa cataire (Nepeta cataria, alias herbe aux chats, fleurs des chats, menthe des chats, cataire, herbe aux chats, catweed, catmint) est un membre de la famille de la menthe.Si votre chat souffre d’arthrite, les symptômes comprennent : un manque d’énergie, une incapacité à sauter, une gêne dans les articulations et un pelage terne.L’herbe à chat est une herbe vivace de la famille de la menthe, originaire d’Europe et d’Asie, où elle est utilisée comme plante médicinale pour son effet calmant sur les personnes et les animaux. Les chats semblent tellement l’apprécier qu’elle peut être cultivée par tous les propriétaires de maison.Les plantes d’herbe à chats ne sont pas cultivées à des fins commerciales au Royaume-Uni. Le seul approvisionnement acceptable provient de Hollande sous forme de graines. Seules les graines provenant de Hollande doivent être plantées.L’herbe à chat est une herbe dont l’odeur a été décrite comme étant celle du thé à la menthe avec un fort soupçon d’urine de chat. Lorsqu’elle est utilisée, elle a un effet rafraîchissant, relaxant et analgésique, en plus d’être un puissant sédatif et analgésique pour les chats.Certains rapports anecdotiques indiquent qu’elle calme un chat anxieux, bien que cela puisse varier d’un cas à l’autre et ne peut être reproduit que par l’animal.L’herbe à chat est connue pour être apaisante pour les chats et l’est également pour nous - un excellent moyen de détendre le corps et l’esprit.</content>
   <content type="html">&lt;h2 id=&quot;quels-sont-les-bienfaits-de-lherbe-à-chat-&quot;&gt;Quels sont les bienfaits de l’herbe à chat ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il faut savoir que cette plante est utilisée depuis des siècles en médecine populaire pour ses effets calmants sur les humains comme sur les animaux et qu’elle est un sédatif naturel pour les chats - surtout lorsque vous les avez autour de vous la nuit ! Autrefois, on donnait aux chats de la farine de céréales à laquelle on mélangeait de l’herbe à chat séchée pour les calmer pendant les périodes de sommeil et les empêcher de gratter les meubles et autres objets la nuit, et aussi pour favoriser leurs habitudes de sommeil en les rendant plus somnolents et détendus afin qu’ils ne se réveillent pas en sautant constamment dans leur cage ! Ils mangent encore ce mélange aujourd’hui, mais on l’appelle désormais “herbe à chat”, car il ne contient pas de véritable herbe à chat et ne fait qu’en imiter l’effet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pourquoi-les-chats-ont-ils-besoin-dingérer-de-lherbe-&quot;&gt;Pourquoi les chats ont-ils besoin d’ingérer de l’herbe ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;C’est leur façon de se débarrasser des poils qu’ils avalent en se toilettant, afin de pouvoir poursuivre leurs activités quotidiennes sans avoir à interrompre leur séance de toilettage en recrachant leurs boules de poils chaque fois qu’ils ont fini de manger !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;dois-je-donner-un-anti-inflammatoire-à-mon-chat-sil-souffre-darthrite-&quot;&gt;Dois-je donner un anti-inflammatoire à mon chat s’il souffre d’arthrite ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L’arthrite est due à une réaction du système immunitaire de l’organisme aux toxines et aux corps étrangers présents dans les articulations, ce qui entraîne une inflammation du cartilage entourant les os, ainsi qu’un gonflement et une douleur dans l’articulation elle-même, avec pour conséquence une raideur et une mobilité réduite (voir page ). Dans de nombreux cas, cette affection ne peut être traitée que de manière symptomatique, mais dans les cas graves, la douleur ne peut être contrôlée par les seuls médicaments, et une intervention chirurgicale devient nécessaire pour retirer les parties endommagées des articulations ou les remplacer par des implants artificiels (voir page ). Malheureusement, ces procédures sont associées à des coûts élevés, ce qui signifie que la plupart des propriétaires d’animaux de compagnie n’optent pour ces traitements que si le problème est très grave, même si certains chiens et chats peuvent vivre longtemps, en bonne santé et avec une bonne qualité de vie sans recevoir aucun traitement.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;où-acheter-de-la-cataire-&quot;&gt;Où acheter de la cataire ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;L’herbe aux chats existe depuis très longtemps et est connue pour être un sédatif efficace pour les chats malades. Elle est donc le plus souvent utilisée à cette fin (ainsi que pour calmer les animaux anxieux).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous pouvez cultiver l’herbe à chat en la semant au printemps, mais si vous voulez être sûr que votre chat ne la mangera pas, elle doit d’abord être séchée pendant plusieurs jours avant d’être utilisée - et même alors, certains chats peuvent encore la goûter !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On pensait autrefois que l’herbe à chat était toxique pour les chats, mais ces dernières années, de nombreuses recherches ont été menées sur cette plante, et on considère aujourd’hui qu’elle peut être consommée sans danger par les chats en petites quantités (environ 2 % de leur poids corporel par jour). Ne vous inquiétez donc pas si votre chat mange les feuilles ou les fleurs - donnez-lui simplement le reste de la plante !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La plupart des chats semblent l’apprécier, mais il suffit parfois de peu pour qu’ils se désintéressent de ce que vous leur avez donné.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;L’herbe-aux-chats, qu’est ce que c’est ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’herbe à chat est utilisée depuis l’Antiquité pour aider les gens à se sentir mieux, pour les calmer et pour de nombreuses autres raisons ! Elle est parfois appelée “herbe à chat” parce qu’elle a une odeur similaire à celle de l’herbe, et certaines personnes disent qu’elle rend leur chat plus alerte et plus joueur, et qu’il a plus d’appétit après l’avoir utilisée régulièrement (un effet secondaire).
Pourquoi l’herbe à chat agit-elle ainsi sur votre chat ? Les chats réagissent différemment à l’odeur de l’herbe à chat par rapport aux autres animaux ; on parle aussi de “ phéromones félines “ (phéromone = “ signal chimique “). En fait, les chats sont capables de détecter ces substances chimiques à distance, ce qui pourrait expliquer pourquoi ils se comportent si bizarrement lorsqu’ils sont en présence de l’herbe à chat - ils essaient simplement de vous dire qu’ils sont heureux !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les effets de l’herbe à chat sur les chats sont probablement dus à un ou plusieurs composés qui stimulent les récepteurs des cellules nerveuses olfactives du chat, ce qui envoie ensuite des signaux à diverses parties du cerveau, provoquant les changements de comportement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;L’herbe a chat, qu’est ce que c’est ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’herbe aux chats est une plante herbacée originaire d’Europe et d’Asie, que l’on trouve couramment sur le bord des routes et dans les terrains vagues du monde entier, mais qui n’est pas aussi répandue en Amérique du Nord qu’en Europe ou en Asie. En effet, cette plante n’a pas été amenée ici avec les premiers colons et ces derniers ne l’ont pas trouvée aussi utile que les Européens, il n’y avait donc pas beaucoup d’incitation à la cultiver en Amérique du Nord lorsque le pays était nouveau, elle est donc rare ici, à moins que vous ne soyez un agriculteur et que vous la cultiviez vous-même ou que vous viviez près d’un agriculteur qui le fait ! Le nom “herbe aux chats” vient du mot latin “catinus”, qui signifie “de cattus”, en référence à l’utilisation de cette herbe comme purgatif pour les animaux, en particulier les félins, ce dont nous avons besoin pour empêcher notre animal d’ingérer des poils et d’autres matières étrangères qui peuvent causer des problèmes comme l’obésité, le diabète et même le cancer ! Le nom “herbe aux chats” fait également référence à sa capacité à attirer l’attention des félins, c’est pourquoi de nombreuses personnes parlent de “mordillement félin” ! Les fleurs de l’herbe à chat sont très semblables à celles de la menthe, mais elles sont plus petites et ont des feuilles plus fines.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-bienfaits-des-herbes-aux-chats-cataire-matatabi-valériane&quot;&gt;Les bienfaits des herbes-aux-chats (cataire, matatabi, valériane)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L’herbe à chat ne semble pas avoir d’effets particuliers sur la santé dans les quantités généralement utilisées pour les chats (bien que cela puisse varier selon l’espèce et la dose). Il existe quelques rapports anecdotiques sur l’apaisement d’un chat anxieux (comme dans ce fil de discussion), mais la plupart d’entre eux semblent être spécifiques à l’animal individuel plutôt que communs à tous les animaux, et ils ne semblent pas être reproductibles ou transférables à d’autres animaux ou à l’homme sans étude ou expérimentation supplémentaire ; Voir eHealthMe pour une liste de ces cas et plus d’informations sur les allégations faites dans chaque cas, et la recherche sur PubMed pour “catnip” pour des liens vers des études et des résumés pertinents si vous souhaitez en savoir plus sur le sujet (ou simplement lire les résultats de ces recherches pour avoir une idée de ce que les autres en pensent).
Il existe également au moins deux médicaments approuvés par la FDA (Catapres et Valium) qui contiennent des versions synthétiques de l’herbe à chat, et de nombreuses autres préparations non approuvées par la FDA contenant de l’huile d’herbe à chat sont en vente libre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce qui suit provient d’un site Web appelé “Tantric Catnip”. Il s’agit apparemment d’une manière excellente et sûre d’utiliser l’herbe à chat comme sédatif :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Comme mentionné ci-dessus, il existe plusieurs façons d’administrer l’herbe à chat, notamment par voie orale, par injection et par voie topique sur la peau du nez, des oreilles et des pattes de votre chat.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si vous choisissez de donner de l’herbe à chat par voie orale, il faut la placer directement dans sa bouche, afin d’éviter qu’il ne s’étouffe, ou, comme on le fait plus souvent, faire tomber l’herbe à chat sur sa langue à l’aide d’une seringue ou d’une cuillère.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“L’injection peut être utilisée à la rigueur, mais si vous voulez sérieusement administrer de l’herbe à chat, vous devrez acheter un injecteur d’herbe à chat conçu spécifiquement pour les chats.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pour une application topique, il suffit de frotter l’herbe à chat sur la peau de leurs oreilles et de leurs pieds à l’aide d’un coton ou d’un écouvillon.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pour rendre l’expérience encore meilleure, placez l’herbe à chat sous le lit avec eux, où ils pourront la renifler toute la journée pendant leur sommeil !”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Remarque : il n’est pas nécessaire de mettre réellement de l’herbe à chat sur votre chat - il est généralement recommandé de donner aux chats une petite quantité de l’herbe séchée, qui peut ensuite être mélangée à de la nourriture ou de l’eau pour créer une boisson ou une pâte qui sera ingérée par votre animal.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;en-conclusion&quot;&gt;En conclusion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La cataire (Nepeta cataria, alias herbe aux chats, fleurs des chats, menthe des chats, cataire, herbe aux chats, catweed, catmint) est un membre de la famille de la menthe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si votre chat souffre d’arthrite, les symptômes comprennent : un manque d’énergie, une incapacité à sauter, une gêne dans les articulations et un pelage terne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’herbe à chat est une herbe vivace de la famille de la menthe, originaire d’Europe et d’Asie, où elle est utilisée comme plante médicinale pour son effet calmant sur les personnes et les animaux. Les chats semblent tellement l’apprécier qu’elle peut être cultivée par tous les propriétaires de maison.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les plantes d’herbe à chats ne sont pas cultivées à des fins commerciales au Royaume-Uni. Le seul approvisionnement acceptable provient de Hollande sous forme de graines. Seules les graines provenant de Hollande doivent être plantées.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’herbe à chat est une herbe dont l’odeur a été décrite comme étant celle du thé à la menthe avec un fort soupçon d’urine de chat. Lorsqu’elle est utilisée, elle a un effet rafraîchissant, relaxant et analgésique, en plus d’être un puissant sédatif et analgésique pour les chats.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certains rapports anecdotiques indiquent qu’elle calme un chat anxieux, bien que cela puisse varier d’un cas à l’autre et ne peut être reproduit que par l’animal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’herbe à chat est connue pour être apaisante pour les chats et l’est également pour nous - un excellent moyen de détendre le corps et l’esprit.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Quel budget annuel pour l’entretien et les soins de mon chat ?</title>
   <link href="https://conseil-pour-chat.fr/quel-budget-annuel-pour-l-entretien-et-les-soins-de-mon-chat/"/>
   <updated>2022-05-15T00:00:00+02:00</updated>
   <id>https://conseil-pour-chat.fr/Quel-budget-annuel-pour-l’entretien-et-les-soins-de-mon-chat</id>
   <content type="text">Quel budget annuel pour l’entretien et les soins de mon chat ?Vous pouvez vous faire une idée approximative en consultant ce tableau qui indique le coût de l’alimentation d’un chat moyen par an : Combien dois-je donner à manger à mon chat ? Nourrir un chat n’est pas facile, car cela demande beaucoup de temps et de soins ! Cependant, si vous êtes prêt à passer du temps avec votre animal, vous n’aurez aucun problème à le faire manger correctement tous les jours ! En fonction de la taille de votre chat, vous pouvez choisir entre des croquettes sèches (kibble) et des aliments en boîte.Acheter un chat : quel prix y consacrer ?Comme pour tout achat, vous devez peser les avantages et les inconvénients de chaque option avant de faire le grand saut et d’acheter un chat à un éleveur ou à un refuge (où vous pouvez parfois acheter votre chat gratuitement).L’achat d’un chat auprès d’un éleveur ou d’un refuge présente certains avantages et inconvénients qu’il convient d’examiner attentivement avant de prendre une décision aussi importante :Avantages de l’achat d’un chat auprès d’un éleveur ou d’un refuge1) Vous avez la garantie que votre chat a été vacciné contre la rage ;2) Si vous achetez un chaton, vous êtes sûr d’avoir un animal en bonne santé et sans problèmes de santé ;3) Vous avez la possibilité de voir les parents et les grands-parents de votre nouvel animal et de découvrir sa personnalité ;4) L’éleveur s’occupe des animaux jusqu’à ce qu’ils atteignent la maturité et les livre ensuite à leurs propriétaires ;5) Il est possible de choisir le type de chat que l’on veut : outre les mâles et les femelles castrés et stérilisés, il existe aussi des races spécialisées comme le chat Ragdoll ou le chat Siamois ;6) En fonction de vos besoins, vous pouvez retourner chez l’éleveur pour apporter des modifications aux caractéristiques du chat, ou vous pouvez garder votre chat tel quel.Quel est le prix pour adopter un chat ?Cela varie en fonction du pays et de la situation, mais il y a généralement une petite contribution pour couvrir les coûts (comme la nourriture) et les frais administratifs (comme la vaccination). Cependant, d’autres frais peuvent varier d’un refuge à l’autre ou d’une association à l’autre, tels qu’un examen vétérinaire ou une micropuce (qui permettra à votre nouveau chat d’être enregistré auprès d’une organisation qui vous contactera s’il a besoin d’une aide médicale), il est donc toujours utile de se renseigner sur ces coûts avant de s’inscrire ! Quand devrais-je envisager d’avoir un chat ? Tant que vous pouvez offrir un foyer à votre chat, il est préférable de le faire, surtout si vous souhaitez avoir un compagnon pour vous-même ! Vous pouvez commencer à y penser lorsque vous êtes dans les dernières semaines de votre grossesse, car c’est une période où le lien avec un nouveau-né devient plus important que jamais, et vous n’aurez pas le temps d’en avoir deux ! Mais si vous ne vous sentez pas prête, attendez l’arrivée de votre bébé pour vous assurer que vous pourrez vous occuper d’un autre chat !Est-il préférable d’adopter un chat de race ou un chat croisé ? Il n’y a pas de bonne ou de mauvaise réponse à cette question, car cela dépend du style de vie que vous souhaitez avoir.Quel matériel acheter avant d’adopter un chat ?La liste suivante vous aidera à faire un bon choix : La cage de transport pour chat : C’est l’un des achats les plus importants pour tout propriétaire qui souhaite garder son chat à l’intérieur de la maison toute la journée sans sortir pour s’en occuper (ou pire encore, s’il a un chien ami des chats). Une cage de transport peut être installée dans la cuisine ou la chambre à coucher, ou à l’extérieur près de la porte (avec la possibilité de l’adapter à vos besoins) ainsi que dans la salle de bain, afin que votre chat puisse rester à portée de main pendant son séjour à la maison, mais aussi avec suffisamment d’espace pour un endroit confortable pour se reposer et jouer lorsque cela est nécessaire, tout en gardant l’odeur et le bruit contenus autant que possible (c’est pourquoi nous recommandons de ne pas utiliser trop de produits parfumés). Le prix varie de 40 à 250 € en fonction de la marque, du style, de la qualité et des dimensions de la cage, qui varient selon qu’elle ne comporte qu’un ou deux compartiments, et des accessoires fournis (grattoirs, bacs à litière, etc.).L’herbe à chat - un autre produit recommandé par de nombreux propriétaires, mais qui est en fait plus cher que d’autres solutions similaires.Combien me coûte mon animal de compagnie par an ?Cela dépend du type de chat, de la taille de la famille et du fait que vous ayez ou non d’autres animaux domestiques (si oui, vous devrez tenir compte de leur espace).Pour illustrer cela, imaginons que vous vivez avec deux enfants de 5 et 10 ans, et qu’ils ont tous les deux un chien de compagnie, un chat et un lapin ; en outre, l’un d’eux a un aquarium, ce qui est également nécessaire pour nourrir les poissons ! Vous voyez donc que pour maîtriser toutes ces choses, vous devrez engager quelqu’un qui soit prêt à nettoyer la maison et à s’occuper des animaux ! Et si vous décidez d’acheter un chat, vous devrez le faire avec précaution : vous devez savoir si le chat est en assez bonne santé pour supporter le transport, s’il a été vacciné contre la rage et s’il n’y a pas de problèmes de santé (par exemple, des antécédents de problèmes oculaires ou d’allergies). Vous pouvez obtenir la réponse à toutes ces questions en interrogeant votre vétérinaire.En conclusionVous pouvez vous faire une idée approximative en consultant ce tableau qui indique le coût de l’alimentation d’un chat moyen par an : Combien dois-je nourrir mon chat ? Nourrir un chat n’est pas facile, car cela demande beaucoup de temps et de soins ! Cependant, si vous êtes prêt à passer du temps avec votre animal, vous n’aurez aucun problème à le faire manger correctement chaque jour ! En fonction de la taille de votre chat, vous pouvez choisir entre des croquettes ou des conserves.Acheter un chat chez un éleveur ou dans un refuge présente certains avantages.Obtenir un chat est très facile, mais les soins et l’apprentissage de la propreté peuvent être difficiles. Cependant, il existe une grande variété de chats disponibles à l’adoption, des chatons de race aux chats croisés.L’un des achats les plus importants dans la vie de la plupart des propriétaires qui souhaitent garder leur chat à la maison toute la journée sans avoir à sortir pour s’en occuper. La liste suivante vous aidera à faire un bon choix :En fonction du type de chat, de son âge et du fait que vous ayez ou non d’autres animaux domestiques, vous devriez vérifier auprès de votre vétérinaire s’il est susceptible de vivre heureux avec votre famille.</content>
   <content type="html">&lt;h2 id=&quot;quel-budget-annuel-pour-lentretien-et-les-soins-de-mon-chat-&quot;&gt;Quel budget annuel pour l’entretien et les soins de mon chat ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vous pouvez vous faire une idée approximative en consultant ce tableau qui indique le coût de l’alimentation d’un chat moyen par an : Combien dois-je donner à manger à mon chat ? Nourrir un chat n’est pas facile, car cela demande beaucoup de temps et de soins ! Cependant, si vous êtes prêt à passer du temps avec votre animal, vous n’aurez aucun problème à le faire manger correctement tous les jours ! En fonction de la taille de votre chat, vous pouvez choisir entre des croquettes sèches (kibble) et des aliments en boîte.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;acheter-un-chat--quel-prix-y-consacrer-&quot;&gt;Acheter un chat : quel prix y consacrer ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Comme pour tout achat, vous devez peser les avantages et les inconvénients de chaque option avant de faire le grand saut et d’acheter un chat à un éleveur ou à un refuge (où vous pouvez parfois acheter votre chat gratuitement).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’achat d’un chat auprès d’un éleveur ou d’un refuge présente certains avantages et inconvénients qu’il convient d’examiner attentivement avant de prendre une décision aussi importante :&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;avantages-de-lachat-dun-chat-auprès-dun-éleveur-ou-dun-refuge&quot;&gt;Avantages de l’achat d’un chat auprès d’un éleveur ou d’un refuge&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1) Vous avez la garantie que votre chat a été vacciné contre la rage ;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2) Si vous achetez un chaton, vous êtes sûr d’avoir un animal en bonne santé et sans problèmes de santé ;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3) Vous avez la possibilité de voir les parents et les grands-parents de votre nouvel animal et de découvrir sa personnalité ;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4) L’éleveur s’occupe des animaux jusqu’à ce qu’ils atteignent la maturité et les livre ensuite à leurs propriétaires ;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5) Il est possible de choisir le type de chat que l’on veut : outre les mâles et les femelles castrés et stérilisés, il existe aussi des races spécialisées comme le chat Ragdoll ou le chat Siamois ;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6) En fonction de vos besoins, vous pouvez retourner chez l’éleveur pour apporter des modifications aux caractéristiques du chat, ou vous pouvez garder votre chat tel quel.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;quel-est-le-prix-pour-adopter-un-chat-&quot;&gt;Quel est le prix pour adopter un chat ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Cela varie en fonction du pays et de la situation, mais il y a généralement une petite contribution pour couvrir les coûts (comme la nourriture) et les frais administratifs (comme la vaccination). Cependant, d’autres frais peuvent varier d’un refuge à l’autre ou d’une association à l’autre, tels qu’un examen vétérinaire ou une micropuce (qui permettra à votre nouveau chat d’être enregistré auprès d’une organisation qui vous contactera s’il a besoin d’une aide médicale), il est donc toujours utile de se renseigner sur ces coûts avant de s’inscrire ! Quand devrais-je envisager d’avoir un chat ? Tant que vous pouvez offrir un foyer à votre chat, il est préférable de le faire, surtout si vous souhaitez avoir un compagnon pour vous-même ! Vous pouvez commencer à y penser lorsque vous êtes dans les dernières semaines de votre grossesse, car c’est une période où le lien avec un nouveau-né devient plus important que jamais, et vous n’aurez pas le temps d’en avoir deux ! Mais si vous ne vous sentez pas prête, attendez l’arrivée de votre bébé pour vous assurer que vous pourrez vous occuper d’un autre chat !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Est-il préférable d’adopter un chat de race ou un chat croisé ? Il n’y a pas de bonne ou de mauvaise réponse à cette question, car cela dépend du style de vie que vous souhaitez avoir.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;quel-matériel-acheter-avant-dadopter-un-chat-&quot;&gt;Quel matériel acheter avant d’adopter un chat ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La liste suivante vous aidera à faire un bon choix : La cage de transport pour chat : C’est l’un des achats les plus importants pour tout propriétaire qui souhaite garder son chat à l’intérieur de la maison toute la journée sans sortir pour s’en occuper (ou pire encore, s’il a un chien ami des chats). Une cage de transport peut être installée dans la cuisine ou la chambre à coucher, ou à l’extérieur près de la porte (avec la possibilité de l’adapter à vos besoins) ainsi que dans la salle de bain, afin que votre chat puisse rester à portée de main pendant son séjour à la maison, mais aussi avec suffisamment d’espace pour un endroit confortable pour se reposer et jouer lorsque cela est nécessaire, tout en gardant l’odeur et le bruit contenus autant que possible (c’est pourquoi nous recommandons de ne pas utiliser trop de produits parfumés). Le prix varie de 40 à 250 € en fonction de la marque, du style, de la qualité et des dimensions de la cage, qui varient selon qu’elle ne comporte qu’un ou deux compartiments, et des accessoires fournis (grattoirs, bacs à litière, etc.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;L’herbe à chat&lt;/strong&gt; - un autre produit recommandé par de nombreux propriétaires, mais qui est en fait plus cher que d’autres solutions similaires.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;combien-me-coûte-mon-animal-de-compagnie-par-an-&quot;&gt;Combien me coûte mon animal de compagnie par an ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Cela dépend du type de chat, de la taille de la famille et du fait que vous ayez ou non d’autres animaux domestiques (si oui, vous devrez tenir compte de leur espace).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour illustrer cela, imaginons que vous vivez avec deux enfants de 5 et 10 ans, et qu’ils ont tous les deux un chien de compagnie, un chat et un lapin ; en outre, l’un d’eux a un aquarium, ce qui est également nécessaire pour nourrir les poissons ! Vous voyez donc que pour maîtriser toutes ces choses, vous devrez engager quelqu’un qui soit prêt à nettoyer la maison et à s’occuper des animaux ! Et si vous décidez d’acheter un chat, vous devrez le faire avec précaution : vous devez savoir si le chat est en assez bonne santé pour supporter le transport, s’il a été vacciné contre la rage et s’il n’y a pas de problèmes de santé (par exemple, des antécédents de problèmes oculaires ou d’allergies). Vous pouvez obtenir la réponse à toutes ces questions en interrogeant votre vétérinaire.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;en-conclusion&quot;&gt;En conclusion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vous pouvez vous faire une idée approximative en consultant ce tableau qui indique le coût de l’alimentation d’un chat moyen par an : Combien dois-je nourrir mon chat ? Nourrir un chat n’est pas facile, car cela demande beaucoup de temps et de soins ! Cependant, si vous êtes prêt à passer du temps avec votre animal, vous n’aurez aucun problème à le faire manger correctement chaque jour ! En fonction de la taille de votre chat, vous pouvez choisir entre des croquettes ou des conserves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acheter un chat chez un éleveur ou dans un refuge présente certains avantages.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obtenir un chat est très facile, mais les soins et l’apprentissage de la propreté peuvent être difficiles. Cependant, il existe une grande variété de chats disponibles à l’adoption, des chatons de race aux chats croisés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’un des achats les plus importants dans la vie de la plupart des propriétaires qui souhaitent garder leur chat à la maison toute la journée sans avoir à sortir pour s’en occuper. La liste suivante vous aidera à faire un bon choix :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fonction du type de chat, de son âge et du fait que vous ayez ou non d’autres animaux domestiques, vous devriez vérifier auprès de votre vétérinaire s’il est susceptible de vivre heureux avec votre famille.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Les 20 meilleures races de chat pour votre famille?</title>
   <link href="https://conseil-pour-chat.fr/les-20-meilleures-races-de-chat-pour-votre-famille/"/>
   <updated>2022-05-15T00:00:00+02:00</updated>
   <id>https://conseil-pour-chat.fr/Les-20-meilleures-races-de-chat-pour-votre-famille</id>
   <content type="text">Les 20 meilleures races de chat pour votre familleL’animal de compagnie le plus populaire en Amérique est le chat, et ils sont très différents des chiens - ils n’ont pas besoin de promenades ou de dressage, ils adorent la nourriture, ils ne font pas de dégâts quand ils sortent, et si vous prenez un chat pour un membre de la famille, vous ne l’entendrez plus jamais se plaindre d’avoir de la compagnie ! Si vous voulez un compagnon félin qui ne nécessite pas beaucoup d’entretien, nous vous conseillons de prendre un chat et non un chien ! Il y a de nombreux avantages à posséder un chat plutôt qu’un chien.Les chiens et les enfantsPouvez-vous imaginer quelque chose de plus parfait ?Comment puis-je trouver la bonne race de chien ? Je cherche un chien avec un certain tempérament, qui soit calme et facile à éduquer, donc je ne peux pas me baser uniquement sur la personnalité ! Que me conseillez-vous ?Le secret pour trouver la bonne race de chien est de regarder la taille de la tête et du museau, puis de considérer la taille de la bouche et des lèvres, la longueur et l’épaisseur du cou, la forme des oreilles, la taille et l’emplacement des yeux, ainsi que la structure et l’expression du visage, y compris la ligne de la mâchoire, le menton, le nez et le museau (tous ces éléments contribuent à l’apparence générale du chien). Les deux derniers facteurs sont toutefois les plus importants, car la personnalité d’un chien est largement déterminée par le fait qu’il soit heureux ou malheureux avec son maître et par l’attention qu’il reçoit des autres (et de vous !). Il existe de nombreux chiens dont les traits de personnalité conviennent aux familles dont les enfants sont plus âgés et qui ont été formés pour vivre avec des chiens.Les chats et les enfantsNous pensons qu’ils sont faits l’un pour l’autre !      Chat siamois : Le chat siamois existe en deux couleurs : blanc ou uni (nous recommandons la première). Ces chats ont un tempérament amical et peuvent être assez affectueux envers les gens, bien que cela puisse dépendre de la façon dont vous les élevez (une application iPad appelée “Cat Talk” aide à enseigner des commandes à ces chats !) Pour ceux qui préfèrent un compagnon félin, le chat siamois est un excellent choix : non seulement il s’entend bien avec les enfants, mais il est aussi extrêmement joueur et énergique ! Si vous voulez un chat amical qui jouera avec votre enfant, le chat siamois est l’une des meilleures options qui soient !        Chat Ragdoll : C’est une autre race que beaucoup de parents adorent parce qu’elle est si facile à vivre et amusante ! Les Ragdolls ont tendance à être très sociaux et amicaux, même lorsqu’ils sont élevés comme des animaux de compagnie d’intérieur ! Bien qu’ils ne soient pas nécessairement les chats les plus énergiques, ils sont heureux de courir et de jouer toute la journée, ce qui en fait d’excellents compagnons pour les enfants ! Les Ragdolls sont affectueux, curieux et ont généralement un bon caractère.  Focus sur 15 races de chats idéales avec les enfantsLorsqu’il s’agit de choisir la bonne race de chat pour votre famille, vous devez d’abord choisir le type d’animal qui conviendra le mieux à votre style de vie et à vos besoins, puis vous renseigner sur les différents types d’animaux de compagnie disponibles sur le marché aujourd’hui, ainsi que sur leurs avantages et leurs inconvénients, avant de prendre la décision finale quant à l’achat d’un nouveau compagnon pour votre foyer !Si vous voulez acheter un chat pour vos enfants, il y a certaines choses que vous devez prendre en compte avant de leur acheter un animal de compagnie, comme son âge, sa taille, son état de santé, ses traits de personnalité, son comportement et bien d’autres facteurs qui peuvent vous aider à faire un choix éclairé sur le type de chat qui sera le meilleur pour votre famille et vos enfants !Une bonne règle de base lors de l’achat d’un chat est de choisir la race de chat qui convient à la tranche d’âge de vos enfants, car il est important de se rappeler que l’âge de vos enfants déterminera le temps qu’ils passeront à jouer avec le chat ainsi que les soins qu’ils lui apporteront.Comment choisir la bonne race de chat pour vos enfants ?Si vous avez des enfants, vous pouvez vous trouver face à un dilemme : acheter un chat ou un chien pour vos enfants. Mais quel que soit votre choix, il est toujours important de s’assurer que vous choisissez une bonne race de chat pour vos enfants afin qu’ils aiment cet animal pour le reste de leur vie ! Il existe quatre grandes races de chats parmi lesquelles vous pouvez choisir si vous souhaitez acheter un chat pour vos enfants : le siamois, le sphynx, le ragdoll et l’himalayen !Les siamois et les sphynx sont disponibles en trois couleurs de base : noir, bleu et blanc, tandis que les ragdolls sont disponibles en deux couleurs : argenté et écaille de tortue ; cependant, il existe des variantes de ces races de chats qui sont disponibles en plus de ces deux couleurs !Les chats himalayens sont connus pour être des animaux très amicaux, joueurs et sociables, ce qui en fait des compagnons parfaits pour les enfants ! Cette race existe également dans une variété de couleurs, notamment noir, rouge, orange, brun, gris, fauve et crème.Le chat Exotic ShorthairSi vous êtes à la recherche du chat idéal, il est temps de commencer à réfléchir au type de chat que vous aimeriez avoir - et cela signifie qu’il faut choisir parmi tous ces mignons petits chats qui existent !Voici une liste des 20 races de chats et de chien les plus populaires aux États-Unis, selon l’American Veterinary Medical Association (AVMA). Elles sont classées en fonction de leur popularité, telle que rapportée par l’AVMA. Si vous souhaitez trouver la race de chat la plus populaire, ne cherchez pas plus loin que cette liste !C’est parti !Les 20 races de chats et de chien les plus populaires selon l’AVMA  Américain à poil courtL’American Shorthair est l’une des plus anciennes races de chats domestiques. Il existe depuis les années 1600 en Angleterre et en Écosse, où il a été élevé à l’origine pour la chasse, principalement aux faisans et aux perdrix, mais aussi aux lapins et aux rats, ainsi qu’aux animaux nuisibles tels que les écureuils et les souris, et aux chats et chiens sauvages pour la protection et la nourriture.      Birman - Le Birman est considéré comme l’une des plus anciennes races de chats, originaire de l’Asie du Sud-Est, où il a d’abord été développé comme un chat de travail avec des qualités distinctes de force, d’endurance et d’agilité dans sa chasse aux petits rongeurs et aux oiseaux, ainsi qu’à certains poissons et reptiles, en particulier les serpents et les lézards, ce qui l’a rendu précieux pour chasser et tuer les animaux venimeux, ce qui en fait un animal de compagnie populaire en même temps !        British Shorthair - Il s’agit du British shorthair original, ou du British shorthair proprement dit, datant des années 1700 et 1800 en Grande-Bretagne, et élevé pour ses longs poils et sa fourrure soyeuse, ainsi que pour sa capacité à s’adapter à de nombreuses conditions de vie et de climat tout en restant en bonne santé et heureux, avec une durée de vie allant de 10 à 15 ans !        Épagneul Cavalier King Charles.  Photo : Elly-Rose Tui      Maine Coon - C’est une autre race originaire d’Amérique du Nord, la principale différence étant qu’ils ont des oreilles plus longues et plus arrondies que les autres races à poils courts, et que leur fourrure n’est pas aussi dense et épaisse que certaines autres !        Devon RexIl s’agit d’une ancienne race originaire d’Angleterre, d’Ecosse et d’Irlande, née dans les années 1500, connue pour ses caractéristiques uniques telles qu’une couleur dorée ou orange, ainsi qu’une fourrure ondulée, et elle existe aussi en plusieurs couleurs différentes, dont le noir, le gris, le blanc et le rouge !        RagdollC’est l’une des races les plus adorables et les plus amicales, originaire d’Inde et du Pakistan, ce qui en fait des créatures extrêmement affectueuses et sociales, et de bons animaux de compagnie pour ceux qui aiment s’occuper de leurs amis à fourrure !        HimalayenIl s’agit d’une race de chien très rare qui existe en deux variantes, l’une avec une fourrure de couleur claire, l’autre avec une fourrure de couleur foncée, originaire du nord de l’Inde, du Népal et du Tibet.        American Pitbull TerrierIl s’agit d’une autre race ayant une longue histoire, originaire de Grande-Bretagne et d’Irlande, bien qu’on la trouve actuellement dans le monde entier, notamment en Amérique et au Canada !        Shar PeiC’est une race de chien de taille moyenne, originaire de Chine, mais que l’on retrouve aujourd’hui dans le monde entier, en raison de son apparence et de sa personnalité étonnantes !        Dogue du TibetAussi connu sous le nom de chien lion tibétain, c’est une grande race de chien originaire du Tibet, mais qui vit maintenant dans le monde entier !        Épagneul du TibetAppelé aussi Chien de montagne chinois, c’est une race de taille moyenne, originaire du Tibet, mais qui vit maintenant dans le monde entier !        Chow ChowC’est une grande race de chien, originaire de Chine, mais que l’on retrouve maintenant partout dans le monde !        Shih TzuC’est une petite race de chien, originaire de Chine, mais qui vit aujourd’hui dans le monde entier !        Lhasa ApsoC’est un chien de taille moyenne, originaire du Tibet, mais présent dans le monde entier !        PékinoisC’est une petite race de chien, originaire de Chine, mais que l’on retrouve aujourd’hui dans le monde entier !        Akita InuC’est une grande race de chien, originaire du Japon, mais que l’on retrouve aujourd’hui dans le monde entier !        SamoyèdeC’est un chien de taille moyenne, originaire de Sibérie, mais présent dans le monde entier !        MalamuteC’est un chien de grande taille, originaire d’Europe du Nord, mais présent dans le monde entier !        BullmastiffC’est une grande race de chien, originaire d’Europe, mais que l’on retrouve aujourd’hui dans le monde entier !        BoxerC’est une grande race de chien, originaire d’Allemagne, mais que l’on retrouve aujourd’hui dans le monde entier.  Notre choix dans les races de chat les plus affectueusesLisez notre liste :  1) AbyssinLes Abyssins sont l’un des plus anciens et des plus beaux chats au monde aujourd’hui - ils sont le premier chat à être inclus dans la Fédération Internationale Féline (FIF). Cette race est reconnue pour son élégance, sa beauté, sa force, sa santé, son intelligence et son tempérament depuis sa création en 1884 par le naturaliste français Charles Vignaud et son ami anglais Thomas Cadell, qui ont nommé la nouvelle race d’après la chaîne de montagnes africaine qui a donné son nom à l’Abyssinie (aujourd’hui l’Éthiopie), d’où les premiers spécimens sont arrivés en Europe comme animaux de compagnie ou comme cadeaux pour les enfants de la reine Victoria lors de leur voyage en Afrique en 1889-1890. En outre, les Abyssins ont des membres forts et souples, une fourrure courte et dense ; leurs oreilles sont attachées haut, alertes et mobiles ; leurs yeux sont grands et en amande ; leur pelage est long et épais, parfois avec des marques blanches et des rayures et/ou des taches noires.  2) Le Sibérien. Véritable symbole d’élégance et de raffinement, ces chats élégants s’adaptent parfaitement à tout type d’environnement domestique - ils n’ont besoin que d’un endroit tranquille pour se détendre et profiter de la vie ! Cette race de chat a été créée par le Dr Oswald Pohlmann (Allemagne), qui a commencé son programme d’élevage en 1972, à l’âge de 70 ans, suite à la sélection génétique de la race Shiba Inu du Japon, importée en Allemagne en 1935 et qui avait déjà remporté des prix dans plusieurs expositions internationales, dont l’Exposition universelle de Londres en 1935, où elle avait été jugée “Meilleur chien”. À la fin des années 1940, Pohlmann a commencé à sélectionner les lignées sibériennes, établissant une lignée d’exposition standardisée de chats de race pure en 1974 et fondant également la Fédération des associations d’éleveurs de chats en Allemagne, qui compte actuellement plus de 40 membres dans le monde et est divisée en sept groupes régionaux (nord, sud, est, ouest, milieu, sud-est et sud-ouest).  3) Le Maine Coon. Il est connu sous le nom de chat “roi” en raison de son apparence noble et digne et de son port majestueux.Il remonte au chat sauvage européen, Felis silvestris lybica, la plus ancienne sous-espèce du chat domestique (Felidae) qui vivait dans toute l’Europe pendant la dernière période glaciaire (il y a 18 000 ans). La première description scientifique du Maine Coon a été publiée par George Davenport en 1823, lorsqu’il a nommé le chat d’après l’État du Maine, où il l’a trouvé vivant dans les forêts du nord de la Nouvelle-Angleterre et du Canada. La couleur du pelage varie entre l’orange et le noir, les couleurs claires étant plus courantes que les couleurs foncées.La race Maine Coon est maintenant reconnue par la Fédération Internationale Féline d’Amateur (FIFAA ; International Federation of Cat Fanciers Clubs) comme l’une des six races félines du monde, et par d’autres clubs de chenil dans le monde.. L’American Cat Association (ACA) considère le Maine Coon comme une race indépendante au sein de la variété domestique à poil court et l’a désigné comme une “race spécialisée”.Au début de 2008, le Maine Coon Club of America a annoncé la première reconnaissance officielle d’un nouveau standard national de race pour le Maine Coon, développé par un groupe de personnes dévouées de tout le pays.La Cat Fanciers’ Association International (CFAI) a accordé un statut d’enregistrement complet au Maine Coon en tant que race ou variété distincte, et cette décision a été acceptée par l’ACA en décembre 2009, quand elle a approuvé le nouveau standard de la race qui a été développé par le Breed Recognition Committee (BRC) de la CFAI. Cependant, le Maine Coon Club of America ne se considère pas comme faisant partie de la CFAI, c’est pourquoi les deux organisations ont des standards de race différents, et des classements distincts des Maine Coons sont disponibles sur leurs sites web - la CFAI classe la race en deuxième position derrière le Siamois et l’American Shorthair, tandis que le MCCA la classe à la troisième place derrière le Siamois et le Sphynx, mais devant l’Abyssin et le Birman dans son système de classement, qui comprend le nombre de points attribués pour chaque caractère, ainsi que la qualité des photographies de chats présentant ces caractères requises pour l’évaluation.HISTOIREOn pense que le Maine Coon descend de chats domestiques amenés en Angleterre par des colons venus de l’actuel Maine en Amérique du Nord au cours du 17ème siècle ; ils ont été mentionnés pour la première fois dans la presse en 1635 et sont devenus populaires comme animaux de compagnie à l’époque victorienne, bien que le nom “Maine Coon” ne soit devenu largement utilisé que beaucoup plus tard, après que le chat soit devenu un animal d’exposition populaire au début du 20ème siècle, en partie grâce au travail de pionnier de George Washington Harris dans le développement du type de race, qu’il a appelé le “Lion Américain”. Bien que la race soit restée relativement inconnue en Grande-Bretagne au cours du 19ème siècle, elle était très appréciée aux Etats-Unis et au Canada où il existait déjà un programme d’élevage établi sous la supervision de George W Harris, qui avait travaillé avec William Oliver Densmore dans son élevage dans l’Etat de New York avant de créer sa propre exploitation en 1892 à Harford, Maryland, près de Baltimore, où il élevait également les Toy Spots anglais.Les efforts de Harris ont conduit à la création de l’American Lion Cat Club en 1902, et les premières expositions publiques ont eu lieu à la Société zoologique de New York en 1906, suivies de l’Exposition nationale de chats en 1908 au Madison Square Garden, à New York, qui a attiré plus de 12 000 visiteurs et a remporté de nombreux prix pour des chats de toutes races, y compris un prix pour la plus grande femelle Maine Coon d’Amérique, pesant. La même année a vu la fondation de l’American Association of Cat Breeders (AACB) par Harris et d’autres passionnés de la race comme Densmore, Arthur Young, James Young, Charles Young, Herbert Loomis, et d’autres, pour promouvoir la race dans toute l’Amérique du Nord, ainsi que pour encourager les expositions félines et créer des registres et des standards pour les différents types et couleurs de Maine Coons qui étaient développés à l’époque, en particulier ceux produits par Harris, Densmore et Young, entre autres, aux Etats-Unis et au Canada, mais aussi en Australie, en Afrique du Sud, en Inde, en Malaisie et au Royaume-Uni.Informations sur le chat Maine CoonLes origines du Maine CoonLe Maine Coon devient très grandLe Maine Coon adore l’eauLe Maine Coon a une crinière de lionLe Maine Coon n’aime pas la solitudeLe Maine Coon peut facilement prendre du poidsLe Maine Coon a des oreilles de lynxLes spécificité d’un chatonLe nouveau chaton naît aveugle, sourd, édenté, sans poils, sans défense et dépend entièrement de sa mère pour sa survie pendant au moins six semaines après sa naissance (et même plus longtemps s’il est nourri au biberon).Après cette période, le bébé commence à devenir un chaton et apprend à être une créature indépendante avec ses propres besoins et désirs, ainsi qu’un ensemble de règles et de limites qu’il doit respecter pour survivre dans la nature ou en captivité pendant toute sa vie - une période qui dure généralement 15 ans ou plus, selon l’espèce et le tempérament et le mode de vie de chaque chat !Si vous n’êtes pas prêt à dépenser des centaines de dollars et de nombreuses heures de travail, mais que vous souhaitez avoir un animal de compagnie qui fera partie de votre famille et partagera votre vie, alors un chaton peut être le bon choix pour vous et votre famille !Cependant, il y a certaines choses que vous devez savoir avant d’obtenir un chaton…1) Les chatons sont chersLes chatons nécessitent des soins et une alimentation réguliers.Balinais à poils mi-longsVous devriez également savoir :      Les chats ont un métabolisme élevé, ce qui nécessite beaucoup d’énergie et d’eau dans leur alimentation (ils peuvent boire jusqu’à 12 litres par jour).        L’urine d’un chat est alcaline, elle a donc une forte odeur (surtout s’il n’a pas encore été castré). Cette odeur est due à l’acide urique qui forme des cristaux au contact de l’ammoniac présent dans l’urine, ce qui permet la formation de “colle” puis de calculs dans la vessie ou les reins (ce qui peut être douloureux pour l’animal), voire la mort par insuffisance rénale (s’il n’y a pas de traitement pour ces calculs).        Si un chat perd sa fourrure pendant plus de quatre jours, cela signifie qu’il a été mordu par un autre chat et qu’il a perdu du sang et devra recevoir des soins médicaux (il peut également souffrir d’anémie).        Selon les vétérinaires, les chats ont trois types de personnalité de base :        Actif - Ils aiment jouer et se déplacer.        Calme - Ils sont faciles à vivre et préfèrent rester calmes.        Réservé - Il préfère se cacher et regarder le monde passer.  Chat des forêts norvégiennes      Britannique et américain à poils courts        Oriental à poils courts        Persan à poils longs  Cinq autres races de chiens qui ne perdent pas de poilsCinq races de chats qui ne perdent pas leurs poilsLes voici :1.) Chats persansExemple classique de race de chat ne perdant pas ses poils, les Persans existent depuis au moins 2000 ans avant J.-C. Ils ont une couleur de pelage unique appelée “pointue” qui provient des poils courts sur leur nez (et parfois sur leurs oreilles) qui sont similaires à des moustaches en termes de longueur, de forme et d’apparence, ce qui les fait ressembler à des moustaches pour les humains qui ne peuvent pas les voir aussi facilement qu’avec les autres types de poils sur le corps d’un chat, selon le magazine Allergic Living (voir notre article sur les chats pointus ici). Ils n’ont pas non plus de sous-poil, ce qui signifie qu’ils ne perdent pas leurs poils. Vous n’aurez donc pas à vous soucier des allergies lorsque vous partagerez votre maison avec cet adorable animal de compagnie !2.) SphynxBien que de nombreuses personnes considèrent que les Sphynx sont mignons, la plupart d’entre elles ne savent pas grand-chose d’autre à leur sujet, à part qu’ils ne perdent pas leurs poils, et même dans ce cas, beaucoup ne savent pas à quoi ressemblent tous ces poils noirs bouclés, parce que, eh bien, il est impossible de les voir à moins de regarder directement dans les yeux du Sphynx.Mais la bonne nouvelle, c’est que ces chats ont aussi des traits mignons, comme de longues oreilles pointues, des sourcils et des moustaches touffus, et des expressions faciales qui rappellent celles des bébés humains !3.) Les races hybrides Ragdoll/Havanais/Tibétain-Espagnol : Ces chats étaient à l’origine élevés à des fins d’exposition, mais ils sont désormais assez courants dans les foyers où il y a des enfants ou d’autres animaux de compagnie qui pourraient tomber malades si un gros chien entrait dans la maison, selon Cats Protection (voir notre article sur les Ragdolls ici). Les croisements Ragdoll/Havanais sont connus pour être très amicaux, doux et joueurs, tandis que les hybrides Tibétain-Espagnol sont connus pour être plus actifs et énergiques que la plupart des chats, selon Catster (voir notre article sur les Ragdolls ici).4.) Les croisements Maine Coons/Munchkins/Siamois : Les Maine Coons et les Siamois sont tous deux de grandes races domestiques à poils courts, donc les deux combinés ont tendance à produire des chats de taille moyenne qui pèsent environ 10 livres.Cependant, les Munchkins (une race de chat dont la tête ressemble à celle d’un cheval miniature) sont beaucoup plus petits que les Maine Coons, qui peuvent peser jusqu’à 20 livres, et sont souvent utilisés comme compagnons par les personnes qui vivent seules ou qui veulent un animal facile à vivre qui ne demande pas beaucoup d’attention, selon The Pet Place (voir notre article sur les Munchkins ici).5.) Les croisements siamois/persans : Il s’agit de l’un des types de chats les plus anciens et les plus populaires, grâce à leur queue “bobbée” caractéristique, leur grosse tête arrondie et leurs oreilles incurvées, explique Pawsome Pets (voir notre article sur les Persans ici).6.) Les croisements Bleu russe/Birman : Un chat aux yeux bleus, cette race est extrêmement belle et sa coloration est unique, dit Pawsome Pets (voir notre article sur les Birmans ici).7.) Bengal/Domestic shorthair : Le Bengal est en fait un croisement entre le chat léopard asiatique et un poil court domestique, mais il est toujours considéré comme une race pure, indique Cats Protection (voir notre article sur les Bengals ici).8.) Croisement Maine Coon/Sphynx : Si vous cherchez un chat qui ressemble au Maine Coon, c’est votre meilleur choix, dit Cats Protection (voir notre article sur les Sphynx ici).9.) L’Himalaya/les chats domestiques à poils longs : Les Himalayens sont grands, puissants et très musclés, mais ils conservent un comportement calme, explique Cats Protection (voir notre article sur les Himalayens ici).10.) Persan/Domestic à poils longs : Bien que certaines personnes affirment que le persan et le poil long domestique ne sont pas de véritables races de chats, ils sont tout de même reconnus par l’American Cat Fanciers Association et l’International Cat Association, indique Pawsome Pets (voir notre article sur les persans ici).11.) Ragdoll/Chair long domestique : Les Ragdolls sont très amicaux, dociles et très interactifs.Les prérequis avant de choisir votre chatVoici quelques conseils qui vous aideront à choisir le compagnon idéal pour votre famille :La tailleTout d’abord, la taille est très importante ! En général, nous recommandons de choisir un petit animal car il est moins exigeant, a moins de besoins, et aussi parce qu’il est plus facile de s’en occuper et de l’éduquer que les grands animaux, ce qui signifie qu’il convient mieux aux personnes qui vivent seules ou qui apprennent encore à gérer l’espace de leur maison ou de leur appartement ! Toutefois, si vous disposez d’un petit salon, vous devez absolument envisager d’avoir un chat de taille moyenne, car cette race a tendance à être plus petite et plus agile que les grands chats, ce qui les rend parfaits pour les espaces restreints ! Enfin, les grands animaux sont généralement plus enclins à développer des maladies, surtout lorsqu’ils vieillissent. Veillez donc à faire attention à leur poids et à leur santé, et consultez toujours un vétérinaire !RefugeL’abri est un autre aspect essentiel pour tout type d’animal, mais il est particulièrement important lorsqu’on choisit un chat ! Les chats n’aiment pas être à l’extérieur, même s’ils semblent apprécier les moments passés dans la nature, et ne sont donc pas adaptés aux abris extérieurs.Ils préfèrent rester à l’intérieur où ils se sentent en sécurité et protégés, et l’abri doit leur fournir de la nourriture et de l’eau, et les protéger des prédateurs potentiels ! Un abri bien conçu doit être suffisamment spacieux pour permettre à votre animal d’avoir un peu d’intimité, tout en lui donnant accès à l’air frais et à la lumière du soleil, ce qui aide les chats à conserver une peau saine et à prévenir d’éventuelles infections respiratoires ! De plus, les abris intérieurs sont généralement équipés de chauffages pour maintenir une température confortable, et d’un bac à litière pour éviter les déplacements fréquents à l’extérieur, qui peuvent causer un stress inutile au chat et à son propriétaire !Comme nous l’avons mentionné précédemment, nous savons déjà que les animaux de compagnie font partie de notre famille, et de nombreuses personnes choisissent d’en adopter un plutôt que d’acheter un nouveau chaton ou un nouveau chien ! Cependant, il est important de savoir dans quoi vous vous embarquez avant de faire le grand saut et d’ouvrir votre maison à un adorable ami à fourrure ! Il y a certaines choses à garder à l’esprit avant d’adopter un nouvel animal :Il est très important de faire des recherches sur internet pour tout savoir sur l’animal que vous souhaitez adopter ! La chose la plus courante que les propriétaires d’animaux oublient souvent est que les animaux viennent d’un environnement différent et sont généralement exposés à des risques différents.Est-ce que tous les chats peuvent être affectueux ?Pour répondre à cette question, il est important de savoir qu’il s’agit de deux concepts différents : le premier fait référence au fait qu’un animal aime être câliné, tandis que le second indique si l’animal manifeste ou non de l’affection envers son compagnon humain lorsqu’il en a l’occasion (par exemple, s’il ronronne, se frotte contre vos jambes, etc.)La vérité est que tous les chats n’aiment pas les câlins, mais qu’ils montrent certainement de l’affection à leur maître si on les laisse faire ! Il peut arriver, cependant, que certains animaux manifestent les deux comportements en même temps ; par exemple, un chat peut ronronner lorsqu’on le caresse, mais mordra son maître s’il essaie de le prendre dans ses bras ! Par conséquent, même si vous ne devez jamais attendre d’un animal qu’il vous donne un amour inconditionnel, assurez-vous que votre chat appréciera toujours que vous essayiez de lui offrir un peu d’attention et d’affection de temps en temps.Pourquoi souscrire une assurance santé pour votre Siamois ?Quels soins médicaux pour votre Siamois ?Quel recours contre un vétérinaire ?Où trouver un petit chien ?Où donner son animal ?Comment faire pour donner un chat ?Une alimentation variée avec des friandises pour chat haut de gamme</content>
   <content type="html">&lt;h2 id=&quot;les-20-meilleures-races-de-chat-pour-votre-famille&quot;&gt;Les 20 meilleures races de chat pour votre famille&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L’animal de compagnie le plus populaire en Amérique est le chat, et ils sont très différents des chiens - ils n’ont pas besoin de promenades ou de dressage, ils adorent la nourriture, ils ne font pas de dégâts quand ils sortent, et si vous prenez un chat pour un membre de la famille, vous ne l’entendrez plus jamais se plaindre d’avoir de la compagnie ! Si vous voulez un compagnon félin qui ne nécessite pas beaucoup d’entretien, nous vous conseillons de prendre un chat et non un chien ! Il y a de nombreux avantages à posséder un chat plutôt qu’un chien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les chiens et les enfants&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pouvez-vous imaginer quelque chose de plus parfait ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comment puis-je trouver la bonne race de chien ? Je cherche un chien avec un certain tempérament, qui soit calme et facile à éduquer, donc je ne peux pas me baser uniquement sur la personnalité ! Que me conseillez-vous ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le secret pour trouver la bonne race de chien est de regarder la taille de la tête et du museau, puis de considérer la taille de la bouche et des lèvres, la longueur et l’épaisseur du cou, la forme des oreilles, la taille et l’emplacement des yeux, ainsi que la structure et l’expression du visage, y compris la ligne de la mâchoire, le menton, le nez et le museau (tous ces éléments contribuent à l’apparence générale du chien). Les deux derniers facteurs sont toutefois les plus importants, car la personnalité d’un chien est largement déterminée par le fait qu’il soit heureux ou malheureux avec son maître et par l’attention qu’il reçoit des autres (et de vous !). Il existe de nombreux chiens dont les traits de personnalité conviennent aux familles dont les enfants sont plus âgés et qui ont été formés pour vivre avec des chiens.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-chats-et-les-enfants&quot;&gt;Les chats et les enfants&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nous pensons qu’ils sont faits l’un pour l’autre !&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chat siamois&lt;/strong&gt; : Le chat siamois existe en deux couleurs : blanc ou uni (nous recommandons la première). Ces chats ont un tempérament amical et peuvent être assez affectueux envers les gens, bien que cela puisse dépendre de la façon dont vous les élevez (une application iPad appelée “Cat Talk” aide à enseigner des commandes à ces chats !) Pour ceux qui préfèrent un compagnon félin, le chat siamois est un excellent choix : non seulement il s’entend bien avec les enfants, mais il est aussi extrêmement joueur et énergique ! Si vous voulez un chat amical qui jouera avec votre enfant, le chat siamois est l’une des meilleures options qui soient !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chat Ragdoll&lt;/strong&gt; : C’est une autre race que beaucoup de parents adorent parce qu’elle est si facile à vivre et amusante ! Les Ragdolls ont tendance à être très sociaux et amicaux, même lorsqu’ils sont élevés comme des animaux de compagnie d’intérieur ! Bien qu’ils ne soient pas nécessairement les chats les plus énergiques, ils sont heureux de courir et de jouer toute la journée, ce qui en fait d’excellents compagnons pour les enfants ! Les Ragdolls sont affectueux, curieux et ont généralement un bon caractère.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;focus-sur-15-races-de-chats-idéales-avec-les-enfants&quot;&gt;Focus sur 15 races de chats idéales avec les enfants&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Lorsqu’il s’agit de choisir la bonne race de chat pour votre famille, vous devez d’abord choisir le type d’animal qui conviendra le mieux à votre style de vie et à vos besoins, puis vous renseigner sur les différents types d’animaux de compagnie disponibles sur le marché aujourd’hui, ainsi que sur leurs avantages et leurs inconvénients, avant de prendre la décision finale quant à l’achat d’un nouveau compagnon pour votre foyer !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous voulez acheter un chat pour vos enfants, il y a certaines choses que vous devez prendre en compte avant de leur acheter un animal de compagnie, comme son âge, sa taille, son état de santé, ses traits de personnalité, son comportement et bien d’autres facteurs qui peuvent vous aider à faire un choix éclairé sur le type de chat qui sera le meilleur pour votre famille et vos enfants !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une bonne règle de base lors de l’achat d’un chat est de choisir la race de chat qui convient à la tranche d’âge de vos enfants, car il est important de se rappeler que l’âge de vos enfants déterminera le temps qu’ils passeront à jouer avec le chat ainsi que les soins qu’ils lui apporteront.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;comment-choisir-la-bonne-race-de-chat-pour-vos-enfants-&quot;&gt;Comment choisir la bonne race de chat pour vos enfants ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si vous avez des enfants, vous pouvez vous trouver face à un dilemme : acheter un chat ou un chien pour vos enfants. Mais quel que soit votre choix, il est toujours important de s’assurer que vous choisissez une bonne race de chat pour vos enfants afin qu’ils aiment cet animal pour le reste de leur vie ! Il existe quatre grandes races de chats parmi lesquelles vous pouvez choisir si vous souhaitez acheter un chat pour vos enfants : le siamois, le sphynx, le ragdoll et l’himalayen !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les siamois et les sphynx sont disponibles en trois couleurs de base : noir, bleu et blanc, tandis que les ragdolls sont disponibles en deux couleurs : argenté et écaille de tortue ; cependant, il existe des variantes de ces races de chats qui sont disponibles en plus de ces deux couleurs !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les chats himalayens sont connus pour être des animaux très amicaux, joueurs et sociables, ce qui en fait des compagnons parfaits pour les enfants ! Cette race existe également dans une variété de couleurs, notamment noir, rouge, orange, brun, gris, fauve et crème.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-chat-exotic-shorthair&quot;&gt;Le chat Exotic Shorthair&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si vous êtes à la recherche du chat idéal, il est temps de commencer à réfléchir au type de chat que vous aimeriez avoir - et cela signifie qu’il faut choisir parmi tous ces mignons petits chats qui existent !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Voici une liste des 20 races de chats et de chien les plus populaires aux États-Unis&lt;/strong&gt;, selon l’American Veterinary Medical Association (AVMA). Elles sont classées en fonction de leur popularité, telle que rapportée par l’AVMA. Si vous souhaitez trouver la race de chat la plus populaire, ne cherchez pas plus loin que cette liste !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est parti !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-20-races-de-chats-et-de-chien-les-plus-populaires-selon-lavma&quot;&gt;Les 20 races de chats et de chien les plus populaires selon l’AVMA&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Américain à poil court&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;L’American Shorthair est l’une des plus anciennes races de chats domestiques. Il existe depuis les années 1600 en Angleterre et en Écosse, où il a été élevé à l’origine pour la chasse, principalement aux faisans et aux perdrix, mais aussi aux lapins et aux rats, ainsi qu’aux animaux nuisibles tels que les écureuils et les souris, et aux chats et chiens sauvages pour la protection et la nourriture.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Birman&lt;/strong&gt; - Le Birman est considéré comme l’une des plus anciennes races de chats, originaire de l’Asie du Sud-Est, où il a d’abord été développé comme un chat de travail avec des qualités distinctes de force, d’endurance et d’agilité dans sa chasse aux petits rongeurs et aux oiseaux, ainsi qu’à certains poissons et reptiles, en particulier les serpents et les lézards, ce qui l’a rendu précieux pour chasser et tuer les animaux venimeux, ce qui en fait un animal de compagnie populaire en même temps !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;British Shorthair&lt;/strong&gt; - Il s’agit du British shorthair original, ou du British shorthair proprement dit, datant des années 1700 et 1800 en Grande-Bretagne, et élevé pour ses longs poils et sa fourrure soyeuse, ainsi que pour sa capacité à s’adapter à de nombreuses conditions de vie et de climat tout en restant en bonne santé et heureux, avec une durée de vie allant de 10 à 15 ans !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Épagneul Cavalier King Charles.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Photo : Elly-Rose Tui&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maine Coon&lt;/strong&gt; - C’est une autre race originaire d’Amérique du Nord, la principale différence étant qu’ils ont des oreilles plus longues et plus arrondies que les autres races à poils courts, et que leur fourrure n’est pas aussi dense et épaisse que certaines autres !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Devon Rex&lt;/strong&gt;
Il s’agit d’une ancienne race originaire d’Angleterre, d’Ecosse et d’Irlande, née dans les années 1500, connue pour ses caractéristiques uniques telles qu’une couleur dorée ou orange, ainsi qu’une fourrure ondulée, et elle existe aussi en plusieurs couleurs différentes, dont le noir, le gris, le blanc et le rouge !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ragdoll&lt;/strong&gt;
C’est l’une des races les plus adorables et les plus amicales, originaire d’Inde et du Pakistan, ce qui en fait des créatures extrêmement affectueuses et sociales, et de bons animaux de compagnie pour ceux qui aiment s’occuper de leurs amis à fourrure !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Himalayen&lt;/strong&gt;
Il s’agit d’une race de chien très rare qui existe en deux variantes, l’une avec une fourrure de couleur claire, l’autre avec une fourrure de couleur foncée, originaire du nord de l’Inde, du Népal et du Tibet.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;American Pitbull Terrier&lt;/strong&gt;
Il s’agit d’une autre race ayant une longue histoire, originaire de Grande-Bretagne et d’Irlande, bien qu’on la trouve actuellement dans le monde entier, notamment en Amérique et au Canada !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Shar Pei&lt;/strong&gt;
C’est une race de chien de taille moyenne, originaire de Chine, mais que l’on retrouve aujourd’hui dans le monde entier, en raison de son apparence et de sa personnalité étonnantes !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dogue du Tibet&lt;/strong&gt;
Aussi connu sous le nom de chien lion tibétain, c’est une grande race de chien originaire du Tibet, mais qui vit maintenant dans le monde entier !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Épagneul du Tibet&lt;/strong&gt;
Appelé aussi Chien de montagne chinois, c’est une race de taille moyenne, originaire du Tibet, mais qui vit maintenant dans le monde entier !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chow Chow&lt;/strong&gt;
C’est une grande race de chien, originaire de Chine, mais que l’on retrouve maintenant partout dans le monde !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Shih Tzu&lt;/strong&gt;
C’est une petite race de chien, originaire de Chine, mais qui vit aujourd’hui dans le monde entier !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lhasa Apso&lt;/strong&gt;
C’est un chien de taille moyenne, originaire du Tibet, mais présent dans le monde entier !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pékinois&lt;/strong&gt;
C’est une petite race de chien, originaire de Chine, mais que l’on retrouve aujourd’hui dans le monde entier !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Akita Inu&lt;/strong&gt;
C’est une grande race de chien, originaire du Japon, mais que l’on retrouve aujourd’hui dans le monde entier !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Samoyède&lt;/strong&gt;
C’est un chien de taille moyenne, originaire de Sibérie, mais présent dans le monde entier !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Malamute&lt;/strong&gt;
C’est un chien de grande taille, originaire d’Europe du Nord, mais présent dans le monde entier !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bullmastiff&lt;/strong&gt;
C’est une grande race de chien, originaire d’Europe, mais que l’on retrouve aujourd’hui dans le monde entier !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Boxer&lt;/strong&gt;
C’est une grande race de chien, originaire d’Allemagne, mais que l’on retrouve aujourd’hui dans le monde entier.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;notre-choix-dans-les-races-de-chat-les-plus-affectueuses&quot;&gt;Notre choix dans les races de chat les plus affectueuses&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lisez notre liste :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;1) &lt;strong&gt;Abyssin&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Les Abyssins sont l’un des plus anciens et des plus beaux chats au monde aujourd’hui - ils sont le premier chat à être inclus dans la Fédération Internationale Féline (FIF). Cette race est reconnue pour son élégance, sa beauté, sa force, sa santé, son intelligence et son tempérament depuis sa création en 1884 par le naturaliste français Charles Vignaud et son ami anglais Thomas Cadell, qui ont nommé la nouvelle race d’après la chaîne de montagnes africaine qui a donné son nom à l’Abyssinie (aujourd’hui l’Éthiopie), d’où les premiers spécimens sont arrivés en Europe comme animaux de compagnie ou comme cadeaux pour les enfants de la reine Victoria lors de leur voyage en Afrique en 1889-1890. En outre, les Abyssins ont des membres forts et souples, une fourrure courte et dense ; leurs oreilles sont attachées haut, alertes et mobiles ; leurs yeux sont grands et en amande ; leur pelage est long et épais, parfois avec des marques blanches et des rayures et/ou des taches noires.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;2) &lt;strong&gt;Le Sibérien.&lt;/strong&gt;
 Véritable symbole d’élégance et de raffinement, ces chats élégants s’adaptent parfaitement à tout type d’environnement domestique - ils n’ont besoin que d’un endroit tranquille pour se détendre et profiter de la vie ! Cette race de chat a été créée par le Dr Oswald Pohlmann (Allemagne), qui a commencé son programme d’élevage en 1972, à l’âge de 70 ans, suite à la sélection génétique de la race Shiba Inu du Japon, importée en Allemagne en 1935 et qui avait déjà remporté des prix dans plusieurs expositions internationales, dont l’Exposition universelle de Londres en 1935, où elle avait été jugée “Meilleur chien”. À la fin des années 1940, Pohlmann a commencé à sélectionner les lignées sibériennes, établissant une lignée d’exposition standardisée de chats de race pure en 1974 et fondant également la Fédération des associations d’éleveurs de chats en Allemagne, qui compte actuellement plus de 40 membres dans le monde et est divisée en sept groupes régionaux (nord, sud, est, ouest, milieu, sud-est et sud-ouest).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;3) &lt;strong&gt;Le Maine Coon.&lt;/strong&gt; Il est connu sous le nom de chat “roi” en raison de son apparence noble et digne et de son port majestueux.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Il remonte au chat sauvage européen, Felis silvestris lybica, la plus ancienne sous-espèce du chat domestique (Felidae) qui vivait dans toute l’Europe pendant la dernière période glaciaire (il y a 18 000 ans). La première description scientifique du Maine Coon a été publiée par George Davenport en 1823, lorsqu’il a nommé le chat d’après l’État du Maine, où il l’a trouvé vivant dans les forêts du nord de la Nouvelle-Angleterre et du Canada. La couleur du pelage varie entre l’orange et le noir, les couleurs claires étant plus courantes que les couleurs foncées.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La race Maine Coon est maintenant reconnue par la Fédération Internationale Féline d’Amateur (FIFAA ; International Federation of Cat Fanciers Clubs) comme l’une des six races félines du monde, et par d’autres clubs de chenil dans le monde.. L’American Cat Association (ACA) considère le Maine Coon comme une race indépendante au sein de la variété domestique à poil court et l’a désigné comme une “race spécialisée”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au début de 2008, le Maine Coon Club of America a annoncé la première reconnaissance officielle d’un nouveau standard national de race pour le Maine Coon, développé par un groupe de personnes dévouées de tout le pays.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Cat Fanciers’ Association International (CFAI) a accordé un statut d’enregistrement complet au Maine Coon en tant que race ou variété distincte, et cette décision a été acceptée par l’ACA en décembre 2009, quand elle a approuvé le nouveau standard de la race qui a été développé par le Breed Recognition Committee (BRC) de la CFAI. Cependant, le Maine Coon Club of America ne se considère pas comme faisant partie de la CFAI, c’est pourquoi les deux organisations ont des standards de race différents, et des classements distincts des Maine Coons sont disponibles sur leurs sites web - la CFAI classe la race en deuxième position derrière le Siamois et l’American Shorthair, tandis que le MCCA la classe à la troisième place derrière le Siamois et le Sphynx, mais devant l’Abyssin et le Birman dans son système de classement, qui comprend le nombre de points attribués pour chaque caractère, ainsi que la qualité des photographies de chats présentant ces caractères requises pour l’évaluation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;HISTOIRE&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On pense que le Maine Coon descend de chats domestiques amenés en Angleterre par des colons venus de l’actuel Maine en Amérique du Nord au cours du 17ème siècle ; ils ont été mentionnés pour la première fois dans la presse en 1635 et sont devenus populaires comme animaux de compagnie à l’époque victorienne, bien que le nom “Maine Coon” ne soit devenu largement utilisé que beaucoup plus tard, après que le chat soit devenu un animal d’exposition populaire au début du 20ème siècle, en partie grâce au travail de pionnier de George Washington Harris dans le développement du type de race, qu’il a appelé le “Lion Américain”. Bien que la race soit restée relativement inconnue en Grande-Bretagne au cours du 19ème siècle, elle était très appréciée aux Etats-Unis et au Canada où il existait déjà un programme d’élevage établi sous la supervision de George W Harris, qui avait travaillé avec William Oliver Densmore dans son élevage dans l’Etat de New York avant de créer sa propre exploitation en 1892 à Harford, Maryland, près de Baltimore, où il élevait également les Toy Spots anglais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les efforts de Harris ont conduit à la création de l’American Lion Cat Club en 1902, et les premières expositions publiques ont eu lieu à la Société zoologique de New York en 1906, suivies de l’Exposition nationale de chats en 1908 au Madison Square Garden, à New York, qui a attiré plus de 12 000 visiteurs et a remporté de nombreux prix pour des chats de toutes races, y compris un prix pour la plus grande femelle Maine Coon d’Amérique, pesant. La même année a vu la fondation de l’American Association of Cat Breeders (AACB) par Harris et d’autres passionnés de la race comme Densmore, Arthur Young, James Young, Charles Young, Herbert Loomis, et d’autres, pour promouvoir la race dans toute l’Amérique du Nord, ainsi que pour encourager les expositions félines et créer des registres et des standards pour les différents types et couleurs de Maine Coons qui étaient développés à l’époque, en particulier ceux produits par Harris, Densmore et Young, entre autres, aux Etats-Unis et au Canada, mais aussi en Australie, en Afrique du Sud, en Inde, en Malaisie et au Royaume-Uni.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;informations-sur-le-chat-maine-coon&quot;&gt;Informations sur le chat Maine Coon&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Les origines du Maine Coon&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le Maine Coon devient très grand&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le Maine Coon adore l’eau&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le Maine Coon a une crinière de lion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le Maine Coon n’aime pas la solitude&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le Maine Coon peut facilement prendre du poids&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le Maine Coon a des oreilles de lynx&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-spécificité-dun-chaton&quot;&gt;Les spécificité d’un chaton&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le nouveau chaton naît aveugle, sourd, édenté, sans poils, sans défense et dépend entièrement de sa mère pour sa survie pendant au moins six semaines après sa naissance (et même plus longtemps s’il est nourri au biberon).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après cette période, le bébé commence à devenir un chaton et apprend à être une créature indépendante avec ses propres besoins et désirs, ainsi qu’un ensemble de règles et de limites qu’il doit respecter pour survivre dans la nature ou en captivité pendant toute sa vie - une période qui dure généralement 15 ans ou plus, selon l’espèce et le tempérament et le mode de vie de chaque chat !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous n’êtes pas prêt à dépenser des centaines de dollars et de nombreuses heures de travail, mais que vous souhaitez avoir un animal de compagnie qui fera partie de votre famille et partagera votre vie, alors un chaton peut être le bon choix pour vous et votre famille !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cependant, il y a certaines choses que vous devez savoir avant d’obtenir un chaton…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1) Les chatons sont chers&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les chatons nécessitent des soins et une alimentation réguliers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Balinais à poils mi-longs&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous devriez également savoir :&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Les chats ont un métabolisme élevé, ce qui nécessite beaucoup d’énergie et d’eau dans leur alimentation (ils peuvent boire jusqu’à 12 litres par jour).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;L’urine d’un chat est alcaline, elle a donc une forte odeur (surtout s’il n’a pas encore été castré). Cette odeur est due à l’acide urique qui forme des cristaux au contact de l’ammoniac présent dans l’urine, ce qui permet la formation de “colle” puis de calculs dans la vessie ou les reins (ce qui peut être douloureux pour l’animal), voire la mort par insuffisance rénale (s’il n’y a pas de traitement pour ces calculs).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Si un chat perd sa fourrure pendant plus de quatre jours, cela signifie qu’il a été mordu par un autre chat et qu’il a perdu du sang et devra recevoir des soins médicaux (il peut également souffrir d’anémie).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Selon les vétérinaires, les chats ont trois types de personnalité de base :&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Actif - Ils aiment jouer et se déplacer.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Calme - Ils sont faciles à vivre et préfèrent rester calmes.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Réservé - Il préfère se cacher et regarder le monde passer.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;chat-des-forêts-norvégiennes&quot;&gt;Chat des forêts norvégiennes&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Britannique et américain à poils courts&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Oriental à poils courts&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Persan à poils longs&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h5 id=&quot;cinq-autres-races-de-chiens-qui-ne-perdent-pas-de-poils&quot;&gt;Cinq autres races de chiens qui ne perdent pas de poils&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Cinq races de chats qui ne perdent pas leurs poils&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les voici :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.) &lt;strong&gt;Chats persans&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exemple classique de race de chat ne perdant pas ses poils, les Persans existent depuis au moins 2000 ans avant J.-C. Ils ont une couleur de pelage unique appelée “pointue” qui provient des poils courts sur leur nez (et parfois sur leurs oreilles) qui sont similaires à des moustaches en termes de longueur, de forme et d’apparence, ce qui les fait ressembler à des moustaches pour les humains qui ne peuvent pas les voir aussi facilement qu’avec les autres types de poils sur le corps d’un chat, selon le magazine Allergic Living (voir notre article sur les chats pointus ici). Ils n’ont pas non plus de sous-poil, ce qui signifie qu’ils ne perdent pas leurs poils. Vous n’aurez donc pas à vous soucier des allergies lorsque vous partagerez votre maison avec cet adorable animal de compagnie !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.) &lt;strong&gt;Sphynx&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien que de nombreuses personnes considèrent que les Sphynx sont mignons, la plupart d’entre elles ne savent pas grand-chose d’autre à leur sujet, à part qu’ils ne perdent pas leurs poils, et même dans ce cas, beaucoup ne savent pas à quoi ressemblent tous ces poils noirs bouclés, parce que, eh bien, il est impossible de les voir à moins de regarder directement dans les yeux du Sphynx.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais la bonne nouvelle, c’est que ces chats ont aussi des traits mignons, comme de longues oreilles pointues, des sourcils et des moustaches touffus, et des expressions faciales qui rappellent celles des bébés humains !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.) &lt;strong&gt;Les races hybrides Ragdoll/Havanais/Tibétain-Espagnol&lt;/strong&gt; : Ces chats étaient à l’origine élevés à des fins d’exposition, mais ils sont désormais assez courants dans les foyers où il y a des enfants ou d’autres animaux de compagnie qui pourraient tomber malades si un gros chien entrait dans la maison, selon Cats Protection (voir notre article sur les Ragdolls ici). Les croisements Ragdoll/Havanais sont connus pour être très amicaux, doux et joueurs, tandis que les hybrides Tibétain-Espagnol sont connus pour être plus actifs et énergiques que la plupart des chats, selon Catster (voir notre article sur les Ragdolls ici).
4.) &lt;strong&gt;Les croisements Maine Coons/Munchkins/Siamois&lt;/strong&gt; : Les Maine Coons et les Siamois sont tous deux de grandes races domestiques à poils courts, donc les deux combinés ont tendance à produire des chats de taille moyenne qui pèsent environ 10 livres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cependant, &lt;strong&gt;les Munchkins&lt;/strong&gt; (une race de chat dont la tête ressemble à celle d’un cheval miniature) sont beaucoup plus petits que les Maine Coons, qui peuvent peser jusqu’à 20 livres, et sont souvent utilisés comme compagnons par les personnes qui vivent seules ou qui veulent un animal facile à vivre qui ne demande pas beaucoup d’attention, selon The Pet Place (voir notre article sur les Munchkins ici).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.) &lt;strong&gt;Les croisements siamois/persans&lt;/strong&gt; : Il s’agit de l’un des types de chats les plus anciens et les plus populaires, grâce à leur queue “bobbée” caractéristique, leur grosse tête arrondie et leurs oreilles incurvées, explique Pawsome Pets (voir notre article sur les Persans ici).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.) &lt;strong&gt;Les croisements Bleu russe/Birman&lt;/strong&gt; : Un chat aux yeux bleus, cette race est extrêmement belle et sa coloration est unique, dit Pawsome Pets (voir notre article sur les Birmans ici).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.) &lt;strong&gt;Bengal/Domestic shorthair&lt;/strong&gt; : Le Bengal est en fait un croisement entre le chat léopard asiatique et un poil court domestique, mais il est toujours considéré comme une race pure, indique Cats Protection (voir notre article sur les Bengals ici).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.) &lt;strong&gt;Croisement Maine Coon/Sphynx&lt;/strong&gt; : Si vous cherchez un chat qui ressemble au Maine Coon, c’est votre meilleur choix, dit Cats Protection (voir notre article sur les Sphynx ici).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9.) &lt;strong&gt;L’Himalaya/les chats domestiques à poils longs&lt;/strong&gt; : Les Himalayens sont grands, puissants et très musclés, mais ils conservent un comportement calme, explique Cats Protection (voir notre article sur les Himalayens ici).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10.) &lt;strong&gt;Persan/Domestic à poils longs&lt;/strong&gt; : Bien que certaines personnes affirment que le persan et le poil long domestique ne sont pas de véritables races de chats, ils sont tout de même reconnus par l’American Cat Fanciers Association et l’International Cat Association, indique Pawsome Pets (voir notre article sur les persans ici).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11.) &lt;strong&gt;Ragdoll/Chair long domestique&lt;/strong&gt; : Les Ragdolls sont très amicaux, dociles et très interactifs.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-prérequis-avant-de-choisir-votre-chat&quot;&gt;Les prérequis avant de choisir votre chat&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Voici quelques conseils qui vous aideront à choisir le compagnon idéal pour votre famille :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La taille&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout d’abord, la taille est très importante ! En général, nous recommandons de choisir un petit animal car il est moins exigeant, a moins de besoins, et aussi parce qu’il est plus facile de s’en occuper et de l’éduquer que les grands animaux, ce qui signifie qu’il convient mieux aux personnes qui vivent seules ou qui apprennent encore à gérer l’espace de leur maison ou de leur appartement ! Toutefois, si vous disposez d’un petit salon, vous devez absolument envisager d’avoir un chat de taille moyenne, car cette race a tendance à être plus petite et plus agile que les grands chats, ce qui les rend parfaits pour les espaces restreints ! Enfin, les grands animaux sont généralement plus enclins à développer des maladies, surtout lorsqu’ils vieillissent. Veillez donc à faire attention à leur poids et à leur santé, et consultez toujours un vétérinaire !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Refuge&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’abri est un autre aspect essentiel pour tout type d’animal, mais il est particulièrement important lorsqu’on choisit un chat ! Les chats n’aiment pas être à l’extérieur, même s’ils semblent apprécier les moments passés dans la nature, et ne sont donc pas adaptés aux abris extérieurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ils préfèrent rester à l’intérieur où ils se sentent en sécurité et protégés, et l’abri doit leur fournir de la nourriture et de l’eau, et les protéger des prédateurs potentiels ! Un abri bien conçu doit être suffisamment spacieux pour permettre à votre animal d’avoir un peu d’intimité, tout en lui donnant accès à l’air frais et à la lumière du soleil, ce qui aide les chats à conserver une peau saine et à prévenir d’éventuelles infections respiratoires ! De plus, les abris intérieurs sont généralement équipés de chauffages pour maintenir une température confortable, et d’un bac à litière pour éviter les déplacements fréquents à l’extérieur, qui peuvent causer un stress inutile au chat et à son propriétaire !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme nous l’avons mentionné précédemment, nous savons déjà que les animaux de compagnie font partie de notre famille, et de nombreuses personnes choisissent d’en adopter un plutôt que d’acheter un nouveau chaton ou un nouveau chien ! Cependant, il est important de savoir dans quoi vous vous embarquez avant de faire le grand saut et d’ouvrir votre maison à un adorable ami à fourrure ! Il y a certaines choses à garder à l’esprit avant d’adopter un nouvel animal :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est très important de faire des recherches sur internet pour tout savoir sur l’animal que vous souhaitez adopter ! La chose la plus courante que les propriétaires d’animaux oublient souvent est que les animaux viennent d’un environnement différent et sont généralement exposés à des risques différents.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;est-ce-que-tous-les-chats-peuvent-être-affectueux-&quot;&gt;Est-ce que tous les chats peuvent être affectueux ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour répondre à cette question, il est important de savoir qu’il s’agit de deux concepts différents : le premier fait référence au fait qu’un animal aime être câliné, tandis que le second indique si l’animal manifeste ou non de l’affection envers son compagnon humain lorsqu’il en a l’occasion (par exemple, s’il ronronne, se frotte contre vos jambes, etc.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vérité est que tous les chats n’aiment pas les câlins, mais qu’ils montrent certainement de l’affection à leur maître si on les laisse faire ! Il peut arriver, cependant, que certains animaux manifestent les deux comportements en même temps ; par exemple, un chat peut ronronner lorsqu’on le caresse, mais mordra son maître s’il essaie de le prendre dans ses bras ! Par conséquent, même si vous ne devez jamais attendre d’un animal qu’il vous donne un amour inconditionnel, assurez-vous que votre chat appréciera toujours que vous essayiez de lui offrir un peu d’attention et d’affection de temps en temps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pourquoi souscrire une assurance santé pour votre Siamois ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quels soins médicaux pour votre Siamois ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quel recours contre un vétérinaire ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Où trouver un petit chien ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Où donner son animal ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comment faire pour donner un chat ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une alimentation variée avec des friandises pour chat haut de gamme&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Le chat peut-il manger uniquement des croquettes ?</title>
   <link href="https://conseil-pour-chat.fr/le-chat-peut-il-manger-uniquement-des-croquettes/"/>
   <updated>2022-05-15T00:00:00+02:00</updated>
   <id>https://conseil-pour-chat.fr/Le-chat-peut-il-manger-uniquement-des-croquettes</id>
   <content type="text">Le chat peut-il manger uniquement des croquettes ?En général, oui ! Mais il y a des exceptions à cette règle, en particulier pour les jeunes chatons et les chats plus âgés qui commencent tout juste à suivre leur régime et qui risquent de souffrir de malnutrition au début, parce que leur organisme n’est pas encore habitué à digérer certains aliments ou que leur estomac ne peut pas supporter des niveaux élevés de fourrage grossier comme les granulés (croquettes).La meilleure façon de nourrir votre chat est de lui donner ce dont il a besoin et ce qu’il veut et de le laisser décider de la quantité qu’il veut manger ; il mangera moins si vous le suralimentez.Bouillon ou huile de poissonIl y a plusieurs raisons pour lesquelles cela peut se produire : certaines personnes utilisent toujours le même récipient, ou laissent leur animal en utiliser un qui n’est pas de bonne qualité ou propre, ou encore il peut y avoir une sorte de contamination bactérienne à la surface de la nourriture qui a été laissée trop longtemps ou mal conservée à température ambiante avant l’heure du repas (c’est le cas le plus fréquent avec les aliments humides).Je suis si excitée de recevoir mon colis aujourd’hui - j’ai commandé deux de ces produits la semaine dernière et je les essaie dès maintenant pour mon nouveau chien, qui a un estomac sensible et ne peut tolérer même l’odeur des oignons ou de l’ail, sans parler de les manger sous forme d’ingrédient cru ! Il adore ses gâteries au riz et au bœuf - je vais certainement en commander d’autres ! Je lui ai donné ces deux produits en plus de quelques autres suppléments (il prend actuellement de la B12, de la glucosamine, des oméga-3 et des probiotiques) et il se porte mieux que jamais - beaucoup plus heureux, en meilleure santé et plus fort que lorsque je l’ai eu ! Merci pour ces excellents produits !Les chiens chanceux vivent plus longtemps et souffrent moins de douleurs articulaires que leurs congénères moins chanceux.Comment faire pour que mon chat retrouve l’appétit ?Les chats doivent manger trois fois par jour, bien qu’ils ne mangent pas toujours beaucoup à chaque repas. Si votre chat a des problèmes d’appétit ou ne mange pas du tout, vérifiez qu’il reçoit suffisamment de calories chaque jour en mélangeant différentes sortes d’aliments et en les proposant tout au long de la journée, mais surtout au moment des repas, lorsqu’il mange normalement la plupart de ses besoins quotidiens en nutriments et en calories en une seule fois - environ 30 minutes à une heure par repas est généralement idéal pour un chat en bonne santé, mais certaines personnes nourrissent leur chat plus fréquemment et d’autres moins souvent (en général une fois tous les 2 ou 3 jours). Veillez également à ce que votre chat ait accès à de l’eau fraîche à tout moment ; la déshydratation épuise les réserves d’énergie d’un chat et ralentit son métabolisme, ce qui peut affecter l’appétit et entraîner une perte de poids, voire la mort si la situation est suffisamment grave ; veillez donc à ce que votre chat ait toujours à sa disposition de l’eau potable fraîche et propre en quantité suffisante, et offrez-lui un abri adéquat contre la chaleur et le froid.Mon chat a-t-il de mauvaises habitudes alimentaires ?On ne peut pas toujours s’en rendre compte en regardant, mais il peut être judicieux de peser votre chat pour voir s’il a perdu du poids au cours des derniers jours/semaines, puis de vérifier s’il y a un changement dans son comportement (agitation, manque d’énergie).Comment savoir si votre chat est vraiment malade ? Eh bien, si votre chat perd plus de 10 % de son poids corporel en moins de deux semaines et présente des signes de détresse, des vomissements, de la diarrhée ou de la déshydratation, appelez immédiatement votre vétérinaire, car ces symptômes indiquent une maladie très grave ou un état d’urgence nécessitant des soins vétérinaires immédiats :Dois-je prendre un rendez-vous ? Vous n’en avez pas besoin, sauf si vous avez un problème spécifique. Dans ce cas, l’hôpital vétérinaire vous recevra sans rendez-vous et vous ne paierez que pour le service fourni, mais assurez-vous de connaître les coûts avant de vous présenter, car les frais peuvent dépendre du type de visite nécessaire et du caractère urgent ou non de la visite.Quels types de croquettes donnez-vous à votre chat ?Je vis la même chose avec mon calico mâle de 13 ans en ce moment qui refuse de manger autre chose que Fancy Feast (les autres marques sont soit trop salées, soit tout simplement dégoûtantes) et je pense qu’il doit se lasser du goût des vieux trucs parce qu’il mange moins qu’avant et vomit aussi une partie de ce qu’il mange après l’avoir mangé, ce qui m’amène à penser qu’il essaie de s’en débarrasser le plus vite possible en vomissant la plus grande partie de ce qu’il a mangé… ou peut-être qu’il a simplement une mauvaise journée et ne veut pas manger du tout ! Je ne sais pas… mais je sais qu’il ne mange pas beaucoup et que s’il ne mange pas, il ne fait pas caca !Que lui donnez-vous à manger ? Il faut qu’il mange quelque chose, au moins de temps en temps, pour ne pas mourir de faim !Depuis combien de temps cela dure-t-il ? Une semaine ? Deux semaines ? Et comment cela a-t-il commencé ? S’agissait-il d’une diminution progressive de l’appétit ou a-t-il cessé de manger un jour et n’a jamais repris ?Cela pourrait être plus grave que vous ne le pensez.Les bases de l’alimentation de vos animaux de compagnieLes chats sont des animaux carnivores qui ont besoin de protéines dans leur alimentation. Ils préfèrent donc les aliments carnés aux aliments végétaux, comme les croquettes ou la nourriture sèche, avec un peu de nourriture humide pour faire bonne mesure !Comme vous pouvez le voir sur ce tableau, il existe de nombreux types de régimes alimentaires pour chats et chatons, notamment les aliments en conserve, les aliments secs, les aliments crus, les régimes faits maison, les régimes spéciaux et même les régimes végétaliens/végétariens ! Chaque type a ses avantages et ses inconvénients, mais nous y reviendrons bientôt !La meilleure façon de nourrir votre chat ou votre chaton est de mélanger une variété d’aliments afin qu’il reçoive ce dont il a besoin pour rester en bonne santé et heureux tout au long de l’année !Voici un bref aperçu de chaque option et de la façon de décider laquelle est la meilleure pour votre chat :Nourriture en boîteOn peut les trouver à la fois en ligne et dans les magasins locaux ; elles existent en différentes tailles, formes et saveurs, selon vos préférences ! Bien que la nourriture en conserve présente certains avantages, comme sa facilité de stockage et sa longue durée de conservation, elle n’est pas très nutritive, surtout par rapport aux autres options.En conclusionOui, plus les aliments que vous donnez à votre chat sont variés, plus il sera en bonne santé.Si votre chien mange des biscuits pour chiens, des aliments ou des friandises à base de poudre d’oignon ou d’ail, il se peut qu’il ne les aime pas. Cela peut être dû à une contamination bactérienne sur la surface extérieure des friandises qui leur donne un mauvais goût ou qui peut rendre votre chien malade et lui faire développer une éruption cutanée. Pour éviter cela, il est important d’acheter des aliments et des friandises pour chiens fabriqués directement à partir des ingrédients indiqués sur l’étiquette. Les ingrédients énumérés sur l’étiquette doivent être des ingrédients de haute qualité, et non de l’oignon ou de l’ail, qui peuvent provoquer une réaction et déranger l’estomac de votre chien. Il existe d’autres solutions si vous en avez assez des biscuits de votre chien et que vous souhaitez passer à quelque chose de plus sain.Les besoins alimentaires des chats varient en fonction de leur âge, de leur condition physique et de leur mode de vie.Le moyen le plus simple de savoir si un chat est malade est parfois le plus évident et le moins coûteux. Vous pouvez regarder le chat dans les yeux et dire s’il va bien. C’est un moyen extrêmement facile d’identifier la santé et le bien-être de votre chat, et c’est quelque chose que chaque propriétaire d’animal devrait se rappeler de faire. Il est parfois difficile de savoir si votre chat est malade sans l’emmener chez le vétérinaire.Les chattes sont des mangeuses très difficiles. Il n’est pas rare qu’elles refusent la nourriture de leur maître ou d’autres membres de la famille.Le régime idéal pour les chats consiste à mélanger une variété d’aliments nutritifs.</content>
   <content type="html">&lt;h2 id=&quot;le-chat-peut-il-manger-uniquement-des-croquettes-&quot;&gt;Le chat peut-il manger uniquement des croquettes ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En général, oui ! Mais il y a des exceptions à cette règle, en particulier pour les jeunes chatons et les chats plus âgés qui commencent tout juste à suivre leur régime et qui risquent de souffrir de malnutrition au début, parce que leur organisme n’est pas encore habitué à digérer certains aliments ou que leur estomac ne peut pas supporter des niveaux élevés de fourrage grossier comme les granulés (croquettes).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La meilleure façon de nourrir votre chat est de lui donner ce dont il a besoin et ce qu’il veut et de le laisser décider de la quantité qu’il veut manger ; il mangera moins si vous le suralimentez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bouillon ou huile de poisson&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il y a plusieurs raisons pour lesquelles cela peut se produire : certaines personnes utilisent toujours le même récipient, ou laissent leur animal en utiliser un qui n’est pas de bonne qualité ou propre, ou encore il peut y avoir une sorte de contamination bactérienne à la surface de la nourriture qui a été laissée trop longtemps ou mal conservée à température ambiante avant l’heure du repas (c’est le cas le plus fréquent avec les aliments humides).
Je suis si excitée de recevoir mon colis aujourd’hui - j’ai commandé deux de ces produits la semaine dernière et je les essaie dès maintenant pour mon nouveau chien, qui a un estomac sensible et ne peut tolérer même l’odeur des oignons ou de l’ail, sans parler de les manger sous forme d’ingrédient cru ! Il adore ses gâteries au riz et au bœuf - je vais certainement en commander d’autres ! Je lui ai donné ces deux produits en plus de quelques autres suppléments (il prend actuellement de la B12, de la glucosamine, des oméga-3 et des probiotiques) et il se porte mieux que jamais - beaucoup plus heureux, en meilleure santé et plus fort que lorsque je l’ai eu ! Merci pour ces excellents produits !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les chiens chanceux vivent plus longtemps et souffrent moins de douleurs articulaires que leurs congénères moins chanceux.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;comment-faire-pour-que-mon-chat-retrouve-lappétit-&quot;&gt;Comment faire pour que mon chat retrouve l’appétit ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les chats doivent manger trois fois par jour, bien qu’ils ne mangent pas toujours beaucoup à chaque repas. Si votre chat a des problèmes d’appétit ou ne mange pas du tout, vérifiez qu’il reçoit suffisamment de calories chaque jour en mélangeant différentes sortes d’aliments et en les proposant tout au long de la journée, mais surtout au moment des repas, lorsqu’il mange normalement la plupart de ses besoins quotidiens en nutriments et en calories en une seule fois - environ 30 minutes à une heure par repas est généralement idéal pour un chat en bonne santé, mais certaines personnes nourrissent leur chat plus fréquemment et d’autres moins souvent (en général une fois tous les 2 ou 3 jours). Veillez également à ce que votre chat ait accès à de l’eau fraîche à tout moment ; la déshydratation épuise les réserves d’énergie d’un chat et ralentit son métabolisme, ce qui peut affecter l’appétit et entraîner une perte de poids, voire la mort si la situation est suffisamment grave ; veillez donc à ce que votre chat ait toujours à sa disposition de l’eau potable fraîche et propre en quantité suffisante, et offrez-lui un abri adéquat contre la chaleur et le froid.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mon-chat-a-t-il-de-mauvaises-habitudes-alimentaires-&quot;&gt;Mon chat a-t-il de mauvaises habitudes alimentaires ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;On ne peut pas toujours s’en rendre compte en regardant, mais il peut être judicieux de peser votre chat pour voir s’il a perdu du poids au cours des derniers jours/semaines, puis de vérifier s’il y a un changement dans son comportement (agitation, manque d’énergie).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comment savoir si votre chat est vraiment malade ? Eh bien, si votre chat perd plus de 10 % de son poids corporel en moins de deux semaines et présente des signes de détresse, des vomissements, de la diarrhée ou de la déshydratation, appelez immédiatement votre vétérinaire, car ces symptômes indiquent une maladie très grave ou un état d’urgence nécessitant des soins vétérinaires immédiats :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dois-je prendre un rendez-vous ? Vous n’en avez pas besoin, sauf si vous avez un problème spécifique. Dans ce cas, l’hôpital vétérinaire vous recevra sans rendez-vous et vous ne paierez que pour le service fourni, mais assurez-vous de connaître les coûts avant de vous présenter, car les frais peuvent dépendre du type de visite nécessaire et du caractère urgent ou non de la visite.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;quels-types-de-croquettes-donnez-vous-à-votre-chat-&quot;&gt;Quels types de croquettes donnez-vous à votre chat ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Je vis la même chose avec mon calico mâle de 13 ans en ce moment qui refuse de manger autre chose que Fancy Feast (les autres marques sont soit trop salées, soit tout simplement dégoûtantes) et je pense qu’il doit se lasser du goût des vieux trucs parce qu’il mange moins qu’avant et vomit aussi une partie de ce qu’il mange après l’avoir mangé, ce qui m’amène à penser qu’il essaie de s’en débarrasser le plus vite possible en vomissant la plus grande partie de ce qu’il a mangé… ou peut-être qu’il a simplement une mauvaise journée et ne veut pas manger du tout ! Je ne sais pas… mais je sais qu’il ne mange pas beaucoup et que s’il ne mange pas, il ne fait pas caca !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que lui donnez-vous à manger ? Il faut qu’il mange quelque chose, au moins de temps en temps, pour ne pas mourir de faim !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depuis combien de temps cela dure-t-il ? Une semaine ? Deux semaines ? Et comment cela a-t-il commencé ? S’agissait-il d’une diminution progressive de l’appétit ou a-t-il cessé de manger un jour et n’a jamais repris ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cela pourrait être plus grave que vous ne le pensez.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-bases-de-lalimentation-de-vos-animaux-de-compagnie&quot;&gt;Les bases de l’alimentation de vos animaux de compagnie&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Les chats sont des animaux carnivores qui ont besoin de protéines dans leur alimentation. Ils préfèrent donc les aliments carnés aux aliments végétaux, comme les croquettes ou la nourriture sèche, avec un peu de nourriture humide pour faire bonne mesure !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme vous pouvez le voir sur ce tableau, il existe de nombreux types de régimes alimentaires pour chats et chatons, notamment les aliments en conserve, les aliments secs, les aliments crus, les régimes faits maison, les régimes spéciaux et même les régimes végétaliens/végétariens ! Chaque type a ses avantages et ses inconvénients, mais nous y reviendrons bientôt !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La meilleure façon de nourrir votre chat ou votre chaton est de mélanger une variété d’aliments afin qu’il reçoive ce dont il a besoin pour rester en bonne santé et heureux tout au long de l’année !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici un bref aperçu de chaque option et de la façon de décider laquelle est la meilleure pour votre chat :&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nourriture-en-boîte&quot;&gt;&lt;strong&gt;Nourriture en boîte&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;On peut les trouver à la fois en ligne et dans les magasins locaux ; elles existent en différentes tailles, formes et saveurs, selon vos préférences ! Bien que la nourriture en conserve présente certains avantages, comme sa facilité de stockage et sa longue durée de conservation, elle n’est pas très nutritive, surtout par rapport aux autres options.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;en-conclusion&quot;&gt;En conclusion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Oui, plus les aliments que vous donnez à votre chat sont variés, plus il sera en bonne santé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si votre chien mange des biscuits pour chiens, des aliments ou des friandises à base de poudre d’oignon ou d’ail, il se peut qu’il ne les aime pas. Cela peut être dû à une contamination bactérienne sur la surface extérieure des friandises qui leur donne un mauvais goût ou qui peut rendre votre chien malade et lui faire développer une éruption cutanée. Pour éviter cela, il est important d’acheter des aliments et des friandises pour chiens fabriqués directement à partir des ingrédients indiqués sur l’étiquette. Les ingrédients énumérés sur l’étiquette doivent être des ingrédients de haute qualité, et non de l’oignon ou de l’ail, qui peuvent provoquer une réaction et déranger l’estomac de votre chien. Il existe d’autres solutions si vous en avez assez des biscuits de votre chien et que vous souhaitez passer à quelque chose de plus sain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les besoins alimentaires des chats varient en fonction de leur âge, de leur condition physique et de leur mode de vie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le moyen le plus simple de savoir si un chat est malade est parfois le plus évident et le moins coûteux. Vous pouvez regarder le chat dans les yeux et dire s’il va bien. C’est un moyen extrêmement facile d’identifier la santé et le bien-être de votre chat, et c’est quelque chose que chaque propriétaire d’animal devrait se rappeler de faire. Il est parfois difficile de savoir si votre chat est malade sans l’emmener chez le vétérinaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les chattes sont des mangeuses très difficiles. Il n’est pas rare qu’elles refusent la nourriture de leur maître ou d’autres membres de la famille.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le régime idéal pour les chats consiste à mélanger une variété d’aliments nutritifs.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Découvrez les conseils d’un vétérinaire pour garder votre chat en bonne santé !</title>
   <link href="https://conseil-pour-chat.fr/d%C3%A9couvrez-les-conseils-d-un-v%C3%A9t%C3%A9rinaire-pour-garder-votre-chat-en-bonne-sant%C3%A9/"/>
   <updated>2022-05-15T00:00:00+02:00</updated>
   <id>https://conseil-pour-chat.fr/Découvrez-les-conseils-d’un-vétérinaire-pour-garder-votre-chat-en-bonne-santé</id>
   <content type="text">Découvrez les conseils d’un vétérinaire pour garder votre chat en bonne santéLes chats sont des animaux très intelligents qui ont de nombreux tours dans leur sac pour se jouer de nous, les humains, et nous les aimons pour cela ! Ils ont été domestiqués depuis l’Antiquité et ils vivent maintenant avec nous comme nos meilleurs amis et partenaires dans le crime, mais les chats se sont également forgés une mauvaise réputation de tueurs vicieux, ce qu’ils ne sont absolument pas ! Jetons un coup d’œil à 10 aspects positifs des chats : 1) Les chats sont des compagnons extrêmement loyaux, ils n’aiment pas vraiment les étrangers et ils gardent farouchement leur territoire en cas de menace à proximité.Le chat territorial ne doit pas être déplacé…C’est bon à savoir, au cas où vous prévoyez un voyage et devez le déplacer dans une autre pièce ou même une autre maison (ce dont nous parlerons plus tard).Si le chat peut sortir en votre absence, le fait-il toujours ? Non, mais cela dépend de plusieurs facteurs : le comportement de votre chat et ce que vous lui avez appris à faire, les conditions météorologiques, la possibilité ou non de laisser de la nourriture au chat et la présence d’autres animaux qui pourraient manger les restes (ou pire, les faire tomber du comptoir). Nous aborderons ces questions plus en détail au chapitre 12, “Nourrir votre chat”.Vous partez pour une longue période et votre chat a besoin d’aide pendant votre absence, par exemple pour se protéger et manger correctement… Oui, c’est ça ! Mais n’oubliez pas que les chats ne se nourrissent pas uniquement de nourriture humaine. Ils ont également besoin de beaucoup d’aliments frais, sains et naturels.Comment faire si vous laissez votre chat chez vous ?Il est peu probable que cela se produise souvent, mais si c’est le cas, assurez-vous d’avoir mis en place un plan d’urgence pour votre chat (voir page 35).Routine quotidienneVotre chat sera probablement habitué à être nourri et abreuvé tous les jours, bien que certains chats soient plus indépendants que d’autres et aient besoin d’un peu d’encouragement de temps en temps pour manger correctement, surtout s’il a été mal nourri dans le passé ou s’il a eu des problèmes digestifs qui l’ont laissé avec une alimentation déséquilibrée ou sans appétit à cause du stress et de l’anxiété liés à sa maladie ou à son opération, ou à cause de changements dans son environnement, comme de nouvelles personnes autour de lui ou un déménagement (si ces facteurs lui causent de la détresse, voir pages 14-17 pour des conseils pour aider votre chat à s’adapter à la vie après le cancer). Il est important de ne pas nourrir votre chat de force ; encouragez-le plutôt à manger en laissant de la nourriture à sa disposition ou en utilisant l’assiette fournie avec votre distributeur de médicaments, qui fournit un flux régulier de nourriture.Peut-on faire appel à une pension animalière pour chats ?Faut-il réserver à l’avance ?Certaines personnes n’aiment pas laisser leur chat seul à la maison pendant plus d’une heure environ ; certaines trouvent que c’est stressant, surtout si elles travaillent loin de chez elles pendant ce temps et ne peuvent pas voir comment leur chat se porte, tandis que d’autres sont très heureuses de le laisser seul à la maison pendant qu’elles vont faire des courses ou se promener dans le quartier (ou même plus loin !). Si vous voulez savoir si votre chat sera à l’aise seul à la maison, ou si vous pouvez vous en sortir sans aller chez le vétérinaire tous les jours, consultez notre article sur l’anxiété des chats - Comment puis-je savoir si mon chat est anxieux ?De nombreux établissements proposent un service par lequel vous pouvez demander au vétérinaire de votre chat de visiter le chenil en votre nom, afin que vous puissiez être sûr que votre chat est bien soigné, mais il s’agit d’une option coûteuse qui n’est disponible que dans les grands centres où le personnel connaît bien l’histoire de votre chat, les détails médicaux et les éventuels problèmes antérieurs.Où partir en vacances avec son chat ?Regardez les photos ci-dessous !Si vous voulez voir plus de nos locations de vacances dans d’autres régions, il suffit de cliquer sur les liens ci-dessous :Ski dans les Alpes - Le Gite est parfait pour les familles avec enfants !Vous cherchez un hébergement près des pistes ? Jetez un œil à nos gîtes d’étapes, chalets rustiques ou appartements dans des stations proches des remontées mécaniques !Un endroit tranquille pour se détendreNos propriétés sont bien situées au cœur de la vallée de la Loire et de la région de Chablis, mais elles restent paisibles et tranquilles car elles sont éloignées des routes et autoroutes très fréquentées ! Elles sont également très bien desservies par les transports en commun (2 km de la gare, 2 km de l’arrêt de bus) et en voiture ; des places de parking sont disponibles sur place si nécessaire et la plupart des logements sont équipés d’un garage !Ainsi, vous pourrez profiter de vos vacances en pleine nature, sans avoir à vous soucier des voisins bruyants ou du manque de commerces à proximité.Le ronronnement du chat : un signal d’alarmeQuelle est la signification de ce “ronron” ?Les ronronnements des chats : leur significationLe fait que de nombreux chats domestiques se taisent même s’ils ont faim suggère qu’ils communiquent par d’autres moyens que la vocalisation, ce qui rend le ronronnement plus important que jamais pour les propriétaires ! Le ronronnement peut être considéré comme une expression de contentement, car il permet au chat d’évacuer ses tensions ou ses soucis en libérant des endorphines qui créent un sentiment de bien-être et de tranquillité dans le corps et l’esprit du chat ! Cela fait également du ronronnement l’un des outils les plus importants pour améliorer la relation entre les humains et les animaux !En outre, les scientifiques ont découvert que les chats n’émettent pas ces sons uniquement pendant les périodes de repos, mais qu’ils ronronnent toute la journée, y compris pendant la journée ! C’est pourquoi il est nécessaire de reconnaître leurs motifs et de savoir interpréter leurs messages, afin de savoir ce que veut votre chat sans avoir à le lui demander directement ! En outre, le ronronnement joue un rôle dans la réduction du stress et soulage les tensions, notamment dans les situations où le chat se sent menacé ou anxieux.En conclusionIl existe de nombreux types de chats, avec des personnalités très différentes. Certains d’entre eux peuvent même se comporter comme des chiens.Les chats peuvent sentir votre odeur et vous retrouver même si vous êtes à l’intérieur. Ils peuvent facilement se déplacer d’un point A à un point B dans la maison - ils ont un système GPS intégré.Votre chat sera habitué à manger tous les jours.Si quelqu’un vous laisse vous occuper de quelque chose d’important, vous voulez savoir si tout ira bien, si vous pouvez prendre des mesures pour améliorer la situation, ou même si tout ira bien. Cet article vous aidera à tenir les gens au courant.Le Gite est un charmant village, niché dans les collines des régions viticoles de Chablis et Saint-Nicolas, aux portes des magnifiques vignobles de Chenon et Château Chenon dont il s’abreuve. D’ici…Le ronronnement des chats est un son que votre chat émet et qui est différent des autres sons qu’il émet, comme les miaulements, les sifflements ou les glapissements. Le terme “ronronnement” provient de l’expression “furnitor qui ronronne” (du latin furnitor : “celui qui ronronne”), utilisée à l’origine en référence au chat.</content>
   <content type="html">&lt;h2 id=&quot;découvrez-les-conseils-dun-vétérinaire-pour-garder-votre-chat-en-bonne-santé&quot;&gt;Découvrez les conseils d’un vétérinaire pour garder votre chat en bonne santé&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les chats sont des animaux très intelligents qui ont de nombreux tours dans leur sac pour se jouer de nous, les humains, et nous les aimons pour cela ! Ils ont été domestiqués depuis l’Antiquité et ils vivent maintenant avec nous comme nos meilleurs amis et partenaires dans le crime, mais les chats se sont également forgés une mauvaise réputation de tueurs vicieux, ce qu’ils ne sont absolument pas ! Jetons un coup d’œil à 10 aspects positifs des chats : 1) Les chats sont des compagnons extrêmement loyaux, ils n’aiment pas vraiment les étrangers et ils gardent farouchement leur territoire en cas de menace à proximité.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-chat-territorial-ne-doit-pas-être-déplacé&quot;&gt;&lt;strong&gt;Le chat territorial ne doit pas être déplacé…&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;C’est bon à savoir, au cas où vous prévoyez un voyage et devez le déplacer dans une autre pièce ou même une autre maison (ce dont nous parlerons plus tard).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si le chat peut sortir en votre absence, le fait-il toujours ? Non, mais cela dépend de plusieurs facteurs : le comportement de votre chat et ce que vous lui avez appris à faire, les conditions météorologiques, la possibilité ou non de laisser de la nourriture au chat et la présence d’autres animaux qui pourraient manger les restes (ou pire, les faire tomber du comptoir). Nous aborderons ces questions plus en détail au chapitre 12, “Nourrir votre chat”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vous partez pour une longue période et votre chat a besoin d’aide pendant votre absence&lt;/strong&gt;, par exemple pour se protéger et manger correctement… Oui, c’est ça ! Mais n’oubliez pas que les chats ne se nourrissent pas uniquement de nourriture humaine. Ils ont également besoin de beaucoup d’aliments frais, sains et naturels.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comment faire si vous laissez votre chat chez vous ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est peu probable que cela se produise souvent, mais si c’est le cas, assurez-vous d’avoir mis en place un plan d’urgence pour votre chat (voir page 35).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;routine-quotidienne&quot;&gt;Routine quotidienne&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Votre chat sera probablement habitué à être nourri et abreuvé tous les jours, bien que certains chats soient plus indépendants que d’autres et aient besoin d’un peu d’encouragement de temps en temps pour manger correctement, surtout s’il a été mal nourri dans le passé ou s’il a eu des problèmes digestifs qui l’ont laissé avec une alimentation déséquilibrée ou sans appétit à cause du stress et de l’anxiété liés à sa maladie ou à son opération, ou à cause de changements dans son environnement, comme de nouvelles personnes autour de lui ou un déménagement (si ces facteurs lui causent de la détresse, voir pages 14-17 pour des conseils pour aider votre chat à s’adapter à la vie après le cancer). Il est important de ne pas nourrir votre chat de force ; encouragez-le plutôt à manger en laissant de la nourriture à sa disposition ou en utilisant l’assiette fournie avec votre distributeur de médicaments, qui fournit un flux régulier de nourriture.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;peut-on-faire-appel-à-une-pension-animalière-pour-chats-&quot;&gt;Peut-on faire appel à une pension animalière pour chats ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Faut-il réserver à l’avance ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certaines personnes n’aiment pas laisser leur chat seul à la maison pendant plus d’une heure environ ; certaines trouvent que c’est stressant, surtout si elles travaillent loin de chez elles pendant ce temps et ne peuvent pas voir comment leur chat se porte, tandis que d’autres sont très heureuses de le laisser seul à la maison pendant qu’elles vont faire des courses ou se promener dans le quartier (ou même plus loin !). Si vous voulez savoir si votre chat sera à l’aise seul à la maison, ou si vous pouvez vous en sortir sans aller chez le vétérinaire tous les jours, consultez notre article sur l’anxiété des chats - Comment puis-je savoir si mon chat est anxieux ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De nombreux établissements proposent un service par lequel vous pouvez demander au vétérinaire de votre chat de visiter le chenil en votre nom, afin que vous puissiez être sûr que votre chat est bien soigné, mais il s’agit d’une option coûteuse qui n’est disponible que dans les grands centres où le personnel connaît bien l’histoire de votre chat, les détails médicaux et les éventuels problèmes antérieurs.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;où-partir-en-vacances-avec-son-chat-&quot;&gt;Où partir en vacances avec son chat ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Regardez les photos ci-dessous !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous voulez voir plus de nos locations de vacances dans d’autres régions, il suffit de cliquer sur les liens ci-dessous :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ski dans les Alpes - Le Gite est parfait pour les familles avec enfants !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous cherchez un hébergement près des pistes ? Jetez un œil à nos gîtes d’étapes, chalets rustiques ou appartements dans des stations proches des remontées mécaniques !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un endroit tranquille pour se détendre&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos propriétés sont bien situées au cœur de la vallée de la Loire et de la région de Chablis, mais elles restent paisibles et tranquilles car elles sont éloignées des routes et autoroutes très fréquentées ! Elles sont également très bien desservies par les transports en commun (2 km de la gare, 2 km de l’arrêt de bus) et en voiture ; des places de parking sont disponibles sur place si nécessaire et la plupart des logements sont équipés d’un garage !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainsi, vous pourrez profiter de vos vacances en pleine nature, sans avoir à vous soucier des voisins bruyants ou du manque de commerces à proximité.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-ronronnement-du-chat--un-signal-dalarme&quot;&gt;Le ronronnement du chat : un signal d’alarme&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quelle est la signification de ce “ronron” ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les ronronnements des chats : leur signification&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le fait que de nombreux chats domestiques se taisent même s’ils ont faim suggère qu’ils communiquent par d’autres moyens que la vocalisation, ce qui rend le ronronnement plus important que jamais pour les propriétaires ! Le ronronnement peut être considéré comme une expression de contentement, car il permet au chat d’évacuer ses tensions ou ses soucis en libérant des endorphines qui créent un sentiment de bien-être et de tranquillité dans le corps et l’esprit du chat ! Cela fait également du ronronnement l’un des outils les plus importants pour améliorer la relation entre les humains et les animaux !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En outre, les scientifiques ont découvert que les chats n’émettent pas ces sons uniquement pendant les périodes de repos, mais qu’ils ronronnent toute la journée, y compris pendant la journée ! C’est pourquoi il est nécessaire de reconnaître leurs motifs et de savoir interpréter leurs messages, afin de savoir ce que veut votre chat sans avoir à le lui demander directement ! En outre, le ronronnement joue un rôle dans la réduction du stress et soulage les tensions, notamment dans les situations où le chat se sent menacé ou anxieux.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;en-conclusion&quot;&gt;En conclusion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Il existe de nombreux types de chats, avec des personnalités très différentes. Certains d’entre eux peuvent même se comporter comme des chiens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les chats peuvent sentir votre odeur et vous retrouver même si vous êtes à l’intérieur. Ils peuvent facilement se déplacer d’un point A à un point B dans la maison - ils ont un système GPS intégré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Votre chat sera habitué à manger tous les jours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si quelqu’un vous laisse vous occuper de quelque chose d’important, vous voulez savoir si tout ira bien, si vous pouvez prendre des mesures pour améliorer la situation, ou même si tout ira bien. Cet article vous aidera à tenir les gens au courant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le Gite est un charmant village, niché dans les collines des régions viticoles de Chablis et Saint-Nicolas, aux portes des magnifiques vignobles de Chenon et Château Chenon dont il s’abreuve. D’ici…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le ronronnement des chats est un son que votre chat émet et qui est différent des autres sons qu’il émet, comme les miaulements, les sifflements ou les glapissements. Le terme “ronronnement” provient de l’expression “furnitor qui ronronne” (du latin furnitor : “celui qui ronronne”), utilisée à l’origine en référence au chat.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Comment bien éduquer son chat ?</title>
   <link href="https://conseil-pour-chat.fr/comment-%C3%A9duquer-son-chat/"/>
   <updated>2022-05-15T00:00:00+02:00</updated>
   <id>https://conseil-pour-chat.fr/Comment-éduquer-son-chat</id>
   <content type="text">Comment éduquer son chat ?Dans cet article, nous allons examiner certains des problèmes les plus courants auxquels sont confrontés les chats dans le monde et discuter de leurs solutions :Les chats sont des animaux domestiqués - ils ont été élevés pour avoir de la compagnie dans les maisons plutôt que pour chasser ou se défendre dans la nature - mais ils ont toujours besoin d’être éduqués et supervisés s’ils veulent se comporter correctement avec les gens, et il y a beaucoup de choses qui peuvent mal tourner lorsqu’il s’agit de leur apprendre à devenir des animaux de compagnie bien élevés ! Voici un guide sur la façon de commencer à éduquer votre chat :Qu’est-ce qu’un problème de comportement chez le chat ?Le comportement des chats domestiques peut aller de la créature douce et affectueuse au prédateur agressif et vicieux.Comment bien éduquer son chat ?Le meilleur moyen de bien éduquer son chat est de lui apprendre les règles de la maison. Il est important de lui montrer que vous êtes responsable de ses actes et de sa sécurité. Il est aussi important de lui apprendre à se comporter en société et à ne pas se mordre. Il est important de lui montrer que vous êtes responsable de ses actes et de sa sécurité. Il est aussi important de lui apprendre à se comporter en société et à ne pas se mordre. Il est important de lui apprendre à se comporter en société et à ne pas se mordre. Ces deux points sont importants car il est important de lui montrer que vous êtes responsable de ses actes et de sa sécurité. Il est aussi important de lui apprendre à se comporter en société et à se tenir correctement. Il est important de montrer à l’ant que vous êtes responsable de ses actes et de sa sécurité. Il est aussi important de lui apprendre à se comporter correctement en société et à se tenir correctement.Comment éduquer son chat ?Il est important de choisir les bonnes techniques d’éducation pour son chat car ces dernières influenceront directement son comportement et sa santé. Pour éduquer son chat, il est important de choisir les bonnes techniques et de lui inculquer les règles de base de la maison. Par ailleurs, il est également important de créer un environnement propice à l’éducation de son chat et de lui offrir des distractions. Les ides et de lui inculquer les règles de base de la maison. Par ailleurs, il est également important de créer un environnement propice à l’éducation de son chat et de lui offrir des distractions. Il est important de former son chat à réagir à des signaux de danger et de lui inculquer les règles de base de la maison. Par ailleurs, il est important de créer un environnement propice à l’éducation de son chat et de lui offrir des distractions. L’ignaux de danger doit être éduqué aux règles de base de la maison. Il est important de lui offrir des distractions afin de le distraire et de le protéger. De plus, il est primordial de créer un environnement propice à l’éducation de son chat.Comment bien éduquer son chat ?Il est important de lui apprendre les règles de base de la vie en communauté, comme par exemple ne pas laisser son chat seul dans la maison et ne pas lui donner de nourriture avant les repas.Il est important de lui apprendre les règles de base de la vie en communauté, comme par exemple ne pas laisser son chat seul dans la maison et ne pas lui donner de nourriture avant les repas. Il est également important de lui apprendre à se méfier des personnes qui seraient susceptibles de le blesser ou de le prendre mal. Il est donc important de former son chat et de le protéger. Il est également important de lui apprendre à se méfier des personnes qui seraient susceptibles de le blesser ou de le prendre mal. Il est donc important de former son chat et de le protéger. Il est important de lui apprendre à se méfier des personnes qui seraient susceptibles de le blesser ou de le prendre mal. Il est donc important de former son chat et de le protéger. Il est important de lui apprendre à se méfier des personnes qui seraient susceptibles de le blesser ou de le prendre mal. Il est donc important de former son chat et de le protéger.Comment éduquer son chat ?Il est important de lui apprendre les bonnes manières et de lui montrer que vous êtes son maître.Il est important de lui apprendre les bonnes manières et de lui montrer que vous êtes son maître. Il est important de lui apprendre à se tenir correctement, à ne pas se moucher et à ne pas s’approcher trop près des personnes. Il est important de montrer à votre chien qu’il est votre maître. Cela va lui apprendre à se tenir correctement, à ne pas se moucher et à ne pas s’approcher trop près des personnes. Il est également important de lui apprendre les bonnes manières, car cela va lui éviter de poser des problèmes. Il est important de lui apprendre les bonnes manières car cela va lui éviter de poser des problèmes. Il est aussi important de ne pas se moucher et de s’approcher trop près des personnes. Il est important de lui apprendre les bonnes manières car cela va lui éviter de poser des problèmes. Il est aussi important de ne pas se moucher et de s’approcher trop près des personnes.Les chats les plus agressifsSelon l’auteur de cet article ( /fr-us/article/pet-ownership-and-the-elderly ), les animaux de compagnie occupent une place importante dans la vie de nombreuses personnes, en particulier les personnes âgées qui comptent plus que jamais sur eux en vieillissant. En fait, les personnes âgées de plus de 60 ans devraient avoir deux fois plus d’animaux de compagnie qu’il y a 20 ans, le chien étant de loin le compagnon animal le plus populaire (hormis les enfants), suivi par les chats, les poissons, les oiseaux, les lapins, les cochons d’Inde, les hamsters, les gerbilles, les rats et les souris, les reptiles, les serpents et les tortues, et les petits rongeurs comme les cochons d’Inde et les chinchillas (entre autres). Environ 6% des adultes américains ont un chien ou un chat à la maison, ces animaux constituant près de la moitié des animaux de compagnie possédés par les Américains de moins de 50 ans (le chiffre monte à 72% pour le même groupe en ce qui concerne les chats). En ce qui concerne les personnes âgées, environ 16% des 65 ans et plus vivent avec un animal de compagnie (contre 10% en 1994) et plus d’un tiers d’entre elles déclarent que le fait d’avoir un animal de compagnie a contribué à améliorer leur qualité de vie, même si cela peut aussi causer des problèmes.Comment apprendre à mon chat à aller dans sa litière ?La première chose que vous devez savoir, c’est qu’il ne s’agit pas de la même façon de dresser votre chien ou même un chiot ! Les chats sont très différents des chiens, et c’est ce qui les rend si difficiles à dresser, mais il existe néanmoins des moyens de le faire !Comment apprendre à un chat à se rendre au bac à litière ?Commençons par définir ce qu’est un bac à litière : c’est un endroit où les chats peuvent faire leurs besoins sans problème, contrairement à un endroit où ils seraient gardés dans une cage ou un chenil, avec d’autres animaux, ou même dans une pièce remplie de meubles et de choses de ce genre…On les appelle “bacs à litière” en raison de leur fonction, mais ils peuvent également être utilisés pour le stockage de la nourriture et le nettoyage, nous n’en parlerons donc pas ici !Lorsque vous achetez un chat, la meilleure option est d’en trouver un qui a déjà été dressé et qui est déjà habitué à aller dans sa litière, car cela vous facilitera la tâche à tous les deux ! Cela vous permettra également d’éviter d’avoir à faire face à d’éventuels problèmes de comportement par la suite.Interdire de griffer à mon chatonIl m’est vraiment difficile de répondre à cette question, car cela dépend de la personnalité de votre chaton, ainsi que de son âge, du temps qu’il a passé chez vous, etc. Cependant, il existe quelques bonnes raisons pour lesquelles nous devons apprendre à nos chatons à ne plus utiliser leurs griffes, et les voici :            Les griffes sont utilisées pour se défendre contre d’autres animaux qui pourraient les attaquer, qu’ils soient humains ou animaux ;                  Les griffes peuvent endommager les surfaces, les meubles, les tapis, les vêtements et même notre peau ;                  Les griffes peuvent nous blesser si nous les saisissons trop fort, ou si nous les saisissons à un moment inapproprié ;                  Les griffes nous blessent également lorsque nous prenons un chaton avec elles étendues ;                  Les griffes sont une partie naturelle de l’anatomie du chat et ne doivent jamais être considérées comme un signe d’agressivité ;                  Si un chat ne sait pas utiliser ses griffes correctement, il va souvent grogner, mordre et siffler, qui sont tous des signes d’agression ;                  Nous ne voulons pas que nos chatons prennent de mauvaises habitudes à un âge aussi précoce, il est donc important de leur apprendre à ne plus utiliser leurs griffes correctement.      Comment gronder mon chat ?Vous devez vous assurer qu’il ne vous considère pas comme une menace et vous devez donc le regarder comme un vieil ami qui vient d’arriver pour un café - et commencer par dire “oh non”, puis “stop” et enfin “bon garçon”. Si vous en dites trop, il risque d’avoir peur et de s’enfuir, mais vous aurez fait le travail et appris à votre chat à ne plus être aussi grossier à l’avenir !Ne sortez pas le chat sans sa laisseSi vous voulez emmener votre chat en promenade, vous devez lui mettre une laisse dès que possible après l’avoir réveillé, et ensuite, chaque fois qu’il sort, la laisse doit toujours rester attachée à lui, afin que vous puissiez le ramener à la maison si nécessaire ! Cela peut sembler évident pour certains, mais de nombreux propriétaires l’oublient jusqu’à ce que leur chat s’échappe…Ne les laissez pas jouer avec les bols de nourriture pour chatsLorsque vous nourrissez votre chat, ne laissez pas les bols ouverts sur le sol, car cela pourrait l’inciter à manger plus que ce qui est recommandé, ce qui peut entraîner l’obésité et d’autres problèmes.Mon chat n’en fait qu’à sa tête malgré mes remontrancesJe ne sais pas quoi faire d’autre que de l’envoyer à la porte avec moi !Pour dresser votre chat, vous devez être prêt à lui accorder beaucoup d’attention, même si vous faites autre chose en même temps, comme préparer le dîner ou lire le journal en attendant que le sèche-linge finisse de sécher une charge de linge - le dressage est une priorité absolue dans tous les foyers !La chose la plus importante à retenir lors du dressage d’un chat est la constance ! Les chats sont des animaux très intelligents et ils peuvent apprendre de nombreux nouveaux comportements simplement en regardant les autres les faire ou en tirant des leçons de leurs expériences !Je vous suggère de commencer petit et simple ! Il est beaucoup plus facile d’éduquer un chaton qu’un chat adulte ! Lorsque vous enseignez à un chaton, vous pouvez utiliser certains éléments pour l’aider à comprendre ce que vous voulez qu’il fasse :      Tendez-lui une friandise ou un jouet qu’il pourra voir, sentir, goûter ou toucher - les chats adorent les friandises !        Montrez-lui comment marcher en laisse, à l’aide d’un harnais.  En conclusionBeaucoup de choses peuvent mal tourner lorsqu’il s’agit d’apprendre à un chat à bien se comporter. Il existe des moyens d’aider, qui peuvent être utilisés pour dresser un chat.Dès que vous aurez un chat, vous constaterez que ce sont des animaux sociaux et amusants. Tout ce que vous avez à faire est de le faire se sentir en sécurité et à l’aise. Votre chat est très heureux et veut jouer. S’il apprend les règles de la maison, il se comportera bien. N’oubliez pas que chaque fois que vous partez en voyage et que votre chat reste seul à la maison, il sera de mauvaise humeur. Il est très important de lui apprendre que vous l’aimez et que vous vous souciez de lui.Il est important de choisir les bonnes techniques d’éducation pour votre chat. Les bonnes techniques et procédures permettent à votre chat de se sentir plus en sécurité et à l’aise. Elles permettent également au chat d’apprendre la manière dont il doit être traité. Il est également important de choisir les bonnes méthodes et techniques de dressage. En outre, il est important de créer un environnement propice au dressage et d’offrir à votre chat des distractions et des distractions.Il est important d’enseigner à votre chat les compétences de base. Lui apprendre à se méfier des personnes qui pourraient lui faire du mal ou le maltraiter est également important.Il est important d’enseigner les bonnes manières, car cela empêchera un chien de causer des problèmes et votre enfant d’en causer.Les personnes âgées comptent plus que jamais sur leurs animaux de compagnie, car ils constituent une partie importante et bénéfique de leur vie, à mesure qu’elles vieillissent. Cependant, les animaux de compagnie peuvent poser des problèmes aux personnes âgées.Le bac à litière d’un chat est une boîte ou un meuble surélevé sur lequel le chat peut uriner. La plupart des chats utilisent généralement la salle de bain de la chambre, mais ils peuvent utiliser le bac à litière s’ils le préfèrent.Pour que notre chaton cesse d’utiliser ses griffes aussi brutalement, il doit apprendre à le faire correctement. J’espère avoir répondu à votre question.Après avoir réveillé un chat inamical, jouez d’abord avec lui.L’éducation de votre chat ne se limite pas à lui apprendre un nouveau tour, il s’agit de lui donner la confiance nécessaire pour faire les choses.</content>
   <content type="html">&lt;h2 id=&quot;comment-éduquer-son-chat-&quot;&gt;Comment éduquer son chat ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dans cet article, nous allons examiner certains des problèmes les plus courants auxquels sont confrontés les chats dans le monde et discuter de leurs solutions :
Les chats sont des animaux domestiqués - ils ont été élevés pour avoir de la compagnie dans les maisons plutôt que pour chasser ou se défendre dans la nature - mais ils ont toujours besoin d’être éduqués et supervisés s’ils veulent se comporter correctement avec les gens, et il y a beaucoup de choses qui peuvent mal tourner lorsqu’il s’agit de leur apprendre à devenir des animaux de compagnie bien élevés ! Voici un guide sur la façon de commencer à éduquer votre chat :
Qu’est-ce qu’un problème de comportement chez le chat ?
Le comportement des chats domestiques peut aller de la créature douce et affectueuse au prédateur agressif et vicieux.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;comment-bien-éduquer-son-chat-&quot;&gt;Comment bien éduquer son chat ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le meilleur moyen de bien éduquer son chat est de lui apprendre les règles de la maison. Il est important de lui montrer que vous êtes responsable de ses actes et de sa sécurité. Il est aussi important de lui apprendre à se comporter en société et à ne pas se mordre. Il est important de lui montrer que vous êtes responsable de ses actes et de sa sécurité. Il est aussi important de lui apprendre à se comporter en société et à ne pas se mordre. Il est important de lui apprendre à se comporter en société et à ne pas se mordre. Ces deux points sont importants car il est important de lui montrer que vous êtes responsable de ses actes et de sa sécurité. Il est aussi important de lui apprendre à se comporter en société et à se tenir correctement. Il est important de montrer à l’ant que vous êtes responsable de ses actes et de sa sécurité. Il est aussi important de lui apprendre à se comporter correctement en société et à se tenir correctement.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;comment-éduquer-son-chat--1&quot;&gt;Comment éduquer son chat ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il est important de choisir les bonnes techniques d’éducation pour son chat car ces dernières influenceront directement son comportement et sa santé. Pour éduquer son chat, il est important de choisir les bonnes techniques et de lui inculquer les règles de base de la maison. Par ailleurs, il est également important de créer un environnement propice à l’éducation de son chat et de lui offrir des distractions. Les ides et de lui inculquer les règles de base de la maison. Par ailleurs, il est également important de créer un environnement propice à l’éducation de son chat et de lui offrir des distractions. Il est important de former son chat à réagir à des signaux de danger et de lui inculquer les règles de base de la maison. Par ailleurs, il est important de créer un environnement propice à l’éducation de son chat et de lui offrir des distractions. L’ignaux de danger doit être éduqué aux règles de base de la maison. Il est important de lui offrir des distractions afin de le distraire et de le protéger. De plus, il est primordial de créer un environnement propice à l’éducation de son chat.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;comment-bien-éduquer-son-chat--1&quot;&gt;Comment bien éduquer son chat ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il est important de lui apprendre les règles de base de la vie en communauté, comme par exemple ne pas laisser son chat seul dans la maison et ne pas lui donner de nourriture avant les repas.
Il est important de lui apprendre les règles de base de la vie en communauté, comme par exemple ne pas laisser son chat seul dans la maison et ne pas lui donner de nourriture avant les repas. Il est également important de lui apprendre à se méfier des personnes qui seraient susceptibles de le blesser ou de le prendre mal. Il est donc important de former son chat et de le protéger. Il est également important de lui apprendre à se méfier des personnes qui seraient susceptibles de le blesser ou de le prendre mal. Il est donc important de former son chat et de le protéger. Il est important de lui apprendre à se méfier des personnes qui seraient susceptibles de le blesser ou de le prendre mal. Il est donc important de former son chat et de le protéger. Il est important de lui apprendre à se méfier des personnes qui seraient susceptibles de le blesser ou de le prendre mal. Il est donc important de former son chat et de le protéger.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;comment-éduquer-son-chat--2&quot;&gt;Comment éduquer son chat ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il est important de lui apprendre les bonnes manières et de lui montrer que vous êtes son maître.
Il est important de lui apprendre les bonnes manières et de lui montrer que vous êtes son maître. Il est important de lui apprendre à se tenir correctement, à ne pas se moucher et à ne pas s’approcher trop près des personnes. Il est important de montrer à votre chien qu’il est votre maître. Cela va lui apprendre à se tenir correctement, à ne pas se moucher et à ne pas s’approcher trop près des personnes. Il est également important de lui apprendre les bonnes manières, car cela va lui éviter de poser des problèmes. Il est important de lui apprendre les bonnes manières car cela va lui éviter de poser des problèmes. Il est aussi important de ne pas se moucher et de s’approcher trop près des personnes. Il est important de lui apprendre les bonnes manières car cela va lui éviter de poser des problèmes. Il est aussi important de ne pas se moucher et de s’approcher trop près des personnes.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-chats-les-plus-agressifs&quot;&gt;Les chats les plus agressifs&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Selon l’auteur de cet article ( /fr-us/article/pet-ownership-and-the-elderly ), les animaux de compagnie occupent une place importante dans la vie de nombreuses personnes, en particulier les personnes âgées qui comptent plus que jamais sur eux en vieillissant. En fait, les personnes âgées de plus de 60 ans devraient avoir deux fois plus d’animaux de compagnie qu’il y a 20 ans, le chien étant de loin le compagnon animal le plus populaire (hormis les enfants), suivi par les chats, les poissons, les oiseaux, les lapins, les cochons d’Inde, les hamsters, les gerbilles, les rats et les souris, les reptiles, les serpents et les tortues, et les petits rongeurs comme les cochons d’Inde et les chinchillas (entre autres). Environ 6% des adultes américains ont un chien ou un chat à la maison, ces animaux constituant près de la moitié des animaux de compagnie possédés par les Américains de moins de 50 ans (le chiffre monte à 72% pour le même groupe en ce qui concerne les chats). En ce qui concerne les personnes âgées, environ 16% des 65 ans et plus vivent avec un animal de compagnie (contre 10% en 1994) et plus d’un tiers d’entre elles déclarent que le fait d’avoir un animal de compagnie a contribué à améliorer leur qualité de vie, même si cela peut aussi causer des problèmes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;comment-apprendre-à-mon-chat-à-aller-dans-sa-litière-&quot;&gt;Comment apprendre à mon chat à aller dans sa litière ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La première chose que vous devez savoir, c’est qu’il ne s’agit pas de la même façon de dresser votre chien ou même un chiot ! Les chats sont très différents des chiens, et c’est ce qui les rend si difficiles à dresser, mais il existe néanmoins des moyens de le faire !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;comment-apprendre-à-un-chat-à-se-rendre-au-bac-à-litière-&quot;&gt;Comment apprendre à un chat à se rendre au bac à litière ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Commençons par définir ce qu’est un bac à litière : c’est un endroit où les chats peuvent faire leurs besoins sans problème, contrairement à un endroit où ils seraient gardés dans une cage ou un chenil, avec d’autres animaux, ou même dans une pièce remplie de meubles et de choses de ce genre…
On les appelle “bacs à litière” en raison de leur fonction, mais ils peuvent également être utilisés pour le stockage de la nourriture et le nettoyage, nous n’en parlerons donc pas ici !
Lorsque vous achetez un chat, la meilleure option est d’en trouver un qui a déjà été dressé et qui est déjà habitué à aller dans sa litière, car cela vous facilitera la tâche à tous les deux ! Cela vous permettra également d’éviter d’avoir à faire face à d’éventuels problèmes de comportement par la suite.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;interdire-de-griffer-à-mon-chaton&quot;&gt;Interdire de griffer à mon chaton&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il m’est vraiment difficile de répondre à cette question, car cela dépend de la personnalité de votre chaton, ainsi que de son âge, du temps qu’il a passé chez vous, etc. Cependant, il existe quelques bonnes raisons pour lesquelles nous devons apprendre à nos chatons à ne plus utiliser leurs griffes, et les voici :&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Les griffes sont utilisées pour se défendre contre d’autres animaux qui pourraient les attaquer, qu’ils soient humains ou animaux ;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Les griffes peuvent endommager les surfaces, les meubles, les tapis, les vêtements et même notre peau ;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Les griffes peuvent nous blesser si nous les saisissons trop fort, ou si nous les saisissons à un moment inapproprié ;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Les griffes nous blessent également lorsque nous prenons un chaton avec elles étendues ;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Les griffes sont une partie naturelle de l’anatomie du chat et ne doivent jamais être considérées comme un signe d’agressivité ;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Si un chat ne sait pas utiliser ses griffes correctement, il va souvent grogner, mordre et siffler, qui sont tous des signes d’agression ;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Nous ne voulons pas que nos chatons prennent de mauvaises habitudes à un âge aussi précoce, il est donc important de leur apprendre à ne plus utiliser leurs griffes correctement.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;comment-gronder-mon-chat-&quot;&gt;Comment gronder mon chat ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vous devez vous assurer qu’il ne vous considère pas comme une menace et vous devez donc le regarder comme un vieil ami qui vient d’arriver pour un café - et commencer par dire “oh non”, puis “stop” et enfin “bon garçon”. Si vous en dites trop, il risque d’avoir peur et de s’enfuir, mais vous aurez fait le travail et appris à votre chat à ne plus être aussi grossier à l’avenir !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ne-sortez-pas-le-chat-sans-sa-laisse&quot;&gt;&lt;strong&gt;Ne sortez pas le chat sans sa laisse&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si vous voulez emmener votre chat en promenade, vous devez lui mettre une laisse dès que possible après l’avoir réveillé, et ensuite, chaque fois qu’il sort, la laisse doit toujours rester attachée à lui, afin que vous puissiez le ramener à la maison si nécessaire ! Cela peut sembler évident pour certains, mais de nombreux propriétaires l’oublient jusqu’à ce que leur chat s’échappe…
Ne les laissez pas jouer avec les bols de nourriture pour chats
Lorsque vous nourrissez votre chat, ne laissez pas les bols ouverts sur le sol, car cela pourrait l’inciter à manger plus que ce qui est recommandé, ce qui peut entraîner l’obésité et d’autres problèmes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mon-chat-nen-fait-quà-sa-tête-malgré-mes-remontrances&quot;&gt;Mon chat n’en fait qu’à sa tête malgré mes remontrances&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Je ne sais pas quoi faire d’autre que de l’envoyer à la porte avec moi !
Pour dresser votre chat, vous devez être prêt à lui accorder beaucoup d’attention, même si vous faites autre chose en même temps, comme préparer le dîner ou lire le journal en attendant que le sèche-linge finisse de sécher une charge de linge - le dressage est une priorité absolue dans tous les foyers !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La chose la plus importante à retenir lors du dressage d’un chat est la constance ! Les chats sont des animaux très intelligents et ils peuvent apprendre de nombreux nouveaux comportements simplement en regardant les autres les faire ou en tirant des leçons de leurs expériences !
Je vous suggère de commencer petit et simple ! Il est beaucoup plus facile d’éduquer un chaton qu’un chat adulte ! Lorsque vous enseignez à un chaton, vous pouvez utiliser certains éléments pour l’aider à comprendre ce que vous voulez qu’il fasse :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Tendez-lui une friandise ou un jouet qu’il pourra voir, sentir, goûter ou toucher - les chats adorent les friandises !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Montrez-lui comment marcher en laisse, à l’aide d’un harnais.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;en-conclusion&quot;&gt;En conclusion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Beaucoup de choses peuvent mal tourner lorsqu’il s’agit d’apprendre à un chat à bien se comporter. Il existe des moyens d’aider, qui peuvent être utilisés pour dresser un chat.
Dès que vous aurez un chat, vous constaterez que ce sont des animaux sociaux et amusants. Tout ce que vous avez à faire est de le faire se sentir en sécurité et à l’aise. Votre chat est très heureux et veut jouer. S’il apprend les règles de la maison, il se comportera bien. N’oubliez pas que chaque fois que vous partez en voyage et que votre chat reste seul à la maison, il sera de mauvaise humeur. Il est très important de lui apprendre que vous l’aimez et que vous vous souciez de lui.
Il est important de choisir les bonnes techniques d’éducation pour votre chat. Les bonnes techniques et procédures permettent à votre chat de se sentir plus en sécurité et à l’aise. Elles permettent également au chat d’apprendre la manière dont il doit être traité. Il est également important de choisir les bonnes méthodes et techniques de dressage. En outre, il est important de créer un environnement propice au dressage et d’offrir à votre chat des distractions et des distractions.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est important d’enseigner à votre chat les compétences de base. Lui apprendre à se méfier des personnes qui pourraient lui faire du mal ou le maltraiter est également important.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est important d’enseigner les bonnes manières, car cela empêchera un chien de causer des problèmes et votre enfant d’en causer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les personnes âgées comptent plus que jamais sur leurs animaux de compagnie, car ils constituent une partie importante et bénéfique de leur vie, à mesure qu’elles vieillissent. Cependant, les animaux de compagnie peuvent poser des problèmes aux personnes âgées.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le bac à litière d’un chat est une boîte ou un meuble surélevé sur lequel le chat peut uriner. La plupart des chats utilisent généralement la salle de bain de la chambre, mais ils peuvent utiliser le bac à litière s’ils le préfèrent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour que notre chaton cesse d’utiliser ses griffes aussi brutalement, il doit apprendre à le faire correctement. J’espère avoir répondu à votre question.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après avoir réveillé un chat inamical, jouez d’abord avec lui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’éducation de votre chat ne se limite pas à lui apprendre un nouveau tour, il s’agit de lui donner la confiance nécessaire pour faire les choses.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Comment occuper un chat d&apos;intérieur ?</title>
   <link href="https://conseil-pour-chat.fr/comment-occuper-un-chat-d-int%C3%A9rieur/"/>
   <updated>2022-05-15T00:00:00+02:00</updated>
   <id>https://conseil-pour-chat.fr/Comment-occuper-un-chat-d'intérieur</id>
   <content type="text">Comment occuper un chat d’intérieur ?Comment garder un chat d’intérieur heureux ?Un chat bien nourri sera heureux la plupart du temps, mais certains chats sont plus actifs que d’autres, et vous constaterez peut-être que votre ami félin a besoin de quelque chose en plus pour se sentir satisfait et détendu toute la journée ! Voici quelques idées pour rendre un chat d’intérieur heureux :  Jouets - Tant qu’ils ne sont pas trop petits, les jouets peuvent fournir des heures de divertissement à votre chat, le gardant occupé et amusé.Les jeux et activités pour occuper son chat en appartementSi vous souhaitez obtenir de plus amples informations sur les jeux et les activités qui rendront votre chat heureux, visitez notre site Web à l’adresse 5eauctions365com/cat-toys/. Vous y trouverez de nombreuses choses intéressantes pour les chats que vous pourrez utiliser pour les divertir et leur faciliter la vie dans votre maison ou votre appartement !Ne sous-estimez pas l’importance d’avoir suffisamment de jouets amusants pour votre chat lorsque vous vivez dans un appartement ou une maison avec de petites surfaces habitables ! C’est une chose qui est souvent oubliée par de nombreuses personnes qui ont des chats à la maison, car ils préfèrent être seuls toute la journée et passent la plupart de leur temps à dormir, manger et se détendre dans leurs endroits préférés, même si ces endroits peuvent être très proches les uns des autres !Par exemple, votre chat peut aimer jouer avec son coffre à jouets, qui est toujours placé à un endroit précis de votre chambre, car il a ainsi l’occasion de voir ses jouets sous un angle différent et peut-être d’en découvrir de nouveaux.Adopter un chat d’appartement, ce qu’il faut savoirest que si vous n’habitez pas près de l’éleveur, il faudra attendre jusqu’à trois semaines avant que votre nouvel animal n’arrive à votre porte.Si vous prévoyez d’avoir plus d’un chat, vous devrez choisir l’un d’entre eux pour être le chat âgé et l’autre pour être le petit chat Il est important que les deux chats s’entendent bien car ils peuvent jouer ensemble et cela peut conduire à de sérieux problèmes comme des bagarres entre les deux chats et même la mort pour le chat âgé.Vous achèterez probablement une litière lorsque vous ramènerez votre chaton à la maison, mais vous devrez lui apprendre où elle se trouve pour qu’il n’essaie pas de détruire sa maison. Vous pouvez l’aider à apprendre en lui donnant des friandises chaque fois qu’il va au bon endroit. Assurez-vous que la litière a suffisamment d’espace pour qu’il puisse se déplacer librement et qu’il n’y a pas d’odeur qui pourrait attirer d’autres animaux comme les souris et les rats dans votre maison.La prochaine chose que vous devrez apprendre à votre chaton est comment utiliser la salle de bain correctement.La sécurité du chat, un point primordialLisez cet article pour en savoir plus sur le sujet !Filet de protection pour chats sur les fenêtres et les balconsLa première chose à prendre en compte lors de l’installation d’un filet est de savoir où le placer pour que les chats ne se prennent pas dedans en essayant de sauter du toit vers le sol en dessous ? Une solution simple consiste à couvrir toute la fenêtre avec un long morceau de corde ou de chaîne, puis à le fixer au mur à une extrémité et au bâtiment à l’autre extrémité à l’aide d’un crochet et d’un œillet (semblables à ceux utilisés par les charpentiers). La longueur de la corde ou de la chaîne dépend de la taille de la fenêtre et du fait que vous voulez garder le chat à l’intérieur ou à l’extérieur de la maison, selon sa préférence pour rester dehors ou à l’intérieur tout en sautant entre les toits et les balcons pour explorer de nouveaux endroits et voir ce qui se passe autour de lui ? Vous pouvez également utiliser du ruban adhésif pour empêcher le chat de s’emmêler dans la corde ou la chaîne et vous assurer qu’il ne se blesse pas s’il se coince dans les mailles.Les petits tracas des propriétaires de chatsNous nous en occupons aussi !Quelle est la meilleure façon d’empêcher votre chat d’attraper des puces ? Avant de répondre à cette question, il est important de comprendre ce qui fait tiquer votre chat en matière de parasites tels que les tiques et les puces : C’est une question de génétique ! La plupart des races courantes de chats domestiques (Felis catus) présentent une mutation génétique qui accroît leur sensibilité aux puces et à d’autres parasites, notamment chez les enfants, qui s’infectent en se mordant ou en léchant leur fourrure lorsqu’ils jouent avec eux, ou même s’ils sont en contact étroit avec eux.Le résultat ? Un animal plus sensible, c’est pourquoi il est important d’être attentif à tout signe extérieur d’infection, ainsi qu’à tout changement de comportement qui pourrait indiquer des problèmes internes (euthanasie, anorexie, léthargie). Cependant, il existe également certaines précautions que vous pouvez prendre pour protéger votre chat des parasites et éviter ainsi la propagation de maladies telles que la toxoplasmose, le ver du cœur, la gale sarcoptique ou le virus de la leucémie féline (FeLV).Comment empêcher mon chat d’attraper des puces ?Vous devez commencer par prendre soin de votre chat, et lui offrir les meilleures conditions possibles.D’autres astuces pour rendre heureux votre chat d’appartementComment puis-je savoir si mon chat est malade ou non ?Si votre chat est malade depuis un certain temps, il peut avoir perdu du poids, être devenu léthargique ou refuser de manger ou de boire - autant de signes de maladie que vous devez remarquer immédiatement pour assurer le bien-être et la sécurité de votre animal :Les chats naissent avec des parasites internes tels que le ténia, l’ascaris, l’ankylostome et la douve, qu’ils attrapent de leur mère à la naissance et dans ses excréments lors de l’allaitement (source). Bien que la plupart des chats soient naturellement résistants à ces parasites, il arrive qu’ils soient transmis à l’homme (source).Les morsures de tiques sont une cause fréquente d’irritation de la peau chez les chats, mais elles peuvent également entraîner de graves complications, notamment l’anémie et la paralysie, voire la mort (source). Donc, si vous voyez des tiques, vérifiez que vous-même, vos enfants et vos animaux n’en ont pas, puis retirez-les immédiatement à l’aide d’une pince à épiler ou d’un tire-tique (source). Si vous avez besoin d’aide, appelez votre vétérinaire.En conclusionLes chats sont des animaux qui ont besoin de beaucoup de soins et d’attention, et ils peuvent nécessiter plus d’une personne pour les rendre heureux et les divertir.Il existe de nombreuses façons d’amuser votre chat, même dans un tout petit appartement ou une petite maison. Les jouets peuvent être très amusants pour votre animal et sont souvent plus faciles d’accès pour lui que pour les humains. En effet, ils n’ont pas besoin de s’habiller, ils n’ont pas besoin d’être dans des endroits spécifiques à des heures spécifiques et ils n’ont pas besoin d’être divertis pendant que vous êtes au travail ou occupé à d’autres choses ! Cet article vous a donné un aperçu des jouets et des activités qui conviennent aux chats, mais il existe d’autres possibilités encore plus amusantes !La vie de chatonLes filets servent à garder les chats et les autres animaux à l’intérieur de votre maison. Ils permettent d’assurer une bonne ventilation, de prévenir les maladies, de garder la chaleur et de fournir de l’air frais en créant une barrière physique.Nous regardons à l’intérieur du corps pour voir ce qui se passe !</content>
   <content type="html">&lt;h2 id=&quot;comment-occuper-un-chat-dintérieur-&quot;&gt;Comment occuper un chat d’intérieur ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comment garder un chat d’intérieur heureux ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un chat bien nourri sera heureux la plupart du temps, mais certains chats sont plus actifs que d’autres, et vous constaterez peut-être que votre ami félin a besoin de quelque chose en plus pour se sentir satisfait et détendu toute la journée ! Voici quelques idées pour rendre un chat d’intérieur heureux :&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Jouets - Tant qu’ils ne sont pas trop petits, les jouets peuvent fournir des heures de divertissement à votre chat, le gardant occupé et amusé.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-jeux-et-activités-pour-occuper-son-chat-en-appartement&quot;&gt;Les jeux et activités pour occuper son chat en appartement&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si vous souhaitez obtenir de plus amples informations sur les jeux et les activités qui rendront votre chat heureux, visitez notre site Web à l’adresse 5eauctions365com/cat-toys/. Vous y trouverez de nombreuses choses intéressantes pour les chats que vous pourrez utiliser pour les divertir et leur faciliter la vie dans votre maison ou votre appartement !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ne sous-estimez pas l’importance d’avoir suffisamment de jouets amusants pour votre chat lorsque vous vivez dans un appartement ou une maison avec de petites surfaces habitables ! C’est une chose qui est souvent oubliée par de nombreuses personnes qui ont des chats à la maison, car ils préfèrent être seuls toute la journée et passent la plupart de leur temps à dormir, manger et se détendre dans leurs endroits préférés, même si ces endroits peuvent être très proches les uns des autres !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par exemple, votre chat peut aimer jouer avec son coffre à jouets, qui est toujours placé à un endroit précis de votre chambre, car il a ainsi l’occasion de voir ses jouets sous un angle différent et peut-être d’en découvrir de nouveaux.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;adopter-un-chat-dappartement-ce-quil-faut-savoir&quot;&gt;Adopter un chat d’appartement, ce qu’il faut savoir&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;est que si vous n’habitez pas près de l’éleveur, il faudra attendre jusqu’à trois semaines avant que votre nouvel animal n’arrive à votre porte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous prévoyez d’avoir plus d’un chat, vous devrez choisir l’un d’entre eux pour être le chat âgé et l’autre pour être le petit chat Il est important que les deux chats s’entendent bien car ils peuvent jouer ensemble et cela peut conduire à de sérieux problèmes comme des bagarres entre les deux chats et même la mort pour le chat âgé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous achèterez probablement une litière lorsque vous ramènerez votre chaton à la maison, mais vous devrez lui apprendre où elle se trouve pour qu’il n’essaie pas de détruire sa maison. Vous pouvez l’aider à apprendre en lui donnant des friandises chaque fois qu’il va au bon endroit. Assurez-vous que la litière a suffisamment d’espace pour qu’il puisse se déplacer librement et qu’il n’y a pas d’odeur qui pourrait attirer d’autres animaux comme les souris et les rats dans votre maison.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prochaine chose que vous devrez apprendre à votre chaton est comment utiliser la salle de bain correctement.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-sécurité-du-chat-un-point-primordial&quot;&gt;La sécurité du chat, un point primordial&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lisez cet article pour en savoir plus sur le sujet !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Filet de protection pour chats sur les fenêtres et les balcons&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La première chose à prendre en compte lors de l’installation d’un filet est de savoir où le placer pour que les chats ne se prennent pas dedans en essayant de sauter du toit vers le sol en dessous ? Une solution simple consiste à couvrir toute la fenêtre avec un long morceau de corde ou de chaîne, puis à le fixer au mur à une extrémité et au bâtiment à l’autre extrémité à l’aide d’un crochet et d’un œillet (semblables à ceux utilisés par les charpentiers). La longueur de la corde ou de la chaîne dépend de la taille de la fenêtre et du fait que vous voulez garder le chat à l’intérieur ou à l’extérieur de la maison, selon sa préférence pour rester dehors ou à l’intérieur tout en sautant entre les toits et les balcons pour explorer de nouveaux endroits et voir ce qui se passe autour de lui ? Vous pouvez également utiliser du ruban adhésif pour empêcher le chat de s’emmêler dans la corde ou la chaîne et vous assurer qu’il ne se blesse pas s’il se coince dans les mailles.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-petits-tracas-des-propriétaires-de-chats&quot;&gt;Les petits tracas des propriétaires de chats&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nous nous en occupons aussi !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelle est la meilleure façon d’empêcher votre chat d’attraper des puces ? Avant de répondre à cette question, il est important de comprendre ce qui fait tiquer votre chat en matière de parasites tels que les tiques et les puces : C’est une question de génétique ! La plupart des races courantes de chats domestiques (Felis catus) présentent une mutation génétique qui accroît leur sensibilité aux puces et à d’autres parasites, notamment chez les enfants, qui s’infectent en se mordant ou en léchant leur fourrure lorsqu’ils jouent avec eux, ou même s’ils sont en contact étroit avec eux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le résultat ? Un animal plus sensible, c’est pourquoi il est important d’être attentif à tout signe extérieur d’infection, ainsi qu’à tout changement de comportement qui pourrait indiquer des problèmes internes (euthanasie, anorexie, léthargie). Cependant, il existe également certaines précautions que vous pouvez prendre pour protéger votre chat des parasites et éviter ainsi la propagation de maladies telles que la toxoplasmose, le ver du cœur, la gale sarcoptique ou le virus de la leucémie féline (FeLV).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;comment-empêcher-mon-chat-dattraper-des-puces-&quot;&gt;Comment empêcher mon chat d’attraper des puces ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Vous devez commencer par prendre soin de votre chat, et lui offrir les meilleures conditions possibles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D’autres astuces pour rendre heureux votre chat d’appartement&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;comment-puis-je-savoir-si-mon-chat-est-malade-ou-non-&quot;&gt;Comment puis-je savoir si mon chat est malade ou non ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Si votre chat est malade depuis un certain temps, il peut avoir perdu du poids, être devenu léthargique ou refuser de manger ou de boire - autant de signes de maladie que vous devez remarquer immédiatement pour assurer le bien-être et la sécurité de votre animal :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les chats naissent avec des parasites internes tels que le ténia, l’ascaris, l’ankylostome et la douve, qu’ils attrapent de leur mère à la naissance et dans ses excréments lors de l’allaitement (source). Bien que la plupart des chats soient naturellement résistants à ces parasites, il arrive qu’ils soient transmis à l’homme (source).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les morsures de tiques sont une cause fréquente d’irritation de la peau chez les chats, mais elles peuvent également entraîner de graves complications, notamment l’anémie et la paralysie, voire la mort (source). Donc, si vous voyez des tiques, vérifiez que vous-même, vos enfants et vos animaux n’en ont pas, puis retirez-les immédiatement à l’aide d’une pince à épiler ou d’un tire-tique (source). Si vous avez besoin d’aide, appelez votre vétérinaire.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;en-conclusion&quot;&gt;En conclusion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les chats sont des animaux qui ont besoin de beaucoup de soins et d’attention, et ils peuvent nécessiter plus d’une personne pour les rendre heureux et les divertir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il existe de nombreuses façons d’amuser votre chat, même dans un tout petit appartement ou une petite maison. Les jouets peuvent être très amusants pour votre animal et sont souvent plus faciles d’accès pour lui que pour les humains. En effet, ils n’ont pas besoin de s’habiller, ils n’ont pas besoin d’être dans des endroits spécifiques à des heures spécifiques et ils n’ont pas besoin d’être divertis pendant que vous êtes au travail ou occupé à d’autres choses ! Cet article vous a donné un aperçu des jouets et des activités qui conviennent aux chats, mais il existe d’autres possibilités encore plus amusantes !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vie de chaton&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les filets servent à garder les chats et les autres animaux à l’intérieur de votre maison. Ils permettent d’assurer une bonne ventilation, de prévenir les maladies, de garder la chaleur et de fournir de l’air frais en créant une barrière physique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous regardons à l’intérieur du corps pour voir ce qui se passe !&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Comment nourrir votre chat naturellement ?</title>
   <link href="https://conseil-pour-chat.fr/comment-nourrir-votre-chat-naturellement/"/>
   <updated>2022-05-15T00:00:00+02:00</updated>
   <id>https://conseil-pour-chat.fr/Comment-nourrir-votre-chat-naturellement</id>
   <content type="text">Comment nourrir votre chat naturellement ?Les chats sont des carnivores et ont besoin d’une alimentation riche en protéines pour vivre en bonne santé et maintenir un poids sain ! Il est indéniable qu’ils peuvent manger de la viande, mais il est important que vous compreniez les avantages d’une alimentation variée, contenant à la fois des protéines et des glucides, ainsi que des graisses essentielles, des vitamines et des minéraux, afin qu’ils restent en forme et en bonne santé tout au long de leur vie !Que dois-je donner à mon chat ?Les aliments pour chats doivent être nutritifs et équilibrés, avec une combinaison de protéines, de glucides, de lipides, de fibres et d’eau.Devenez son chef étoilé !Nous allons vous dire comment faire…Comment nourrir votre chat : 10 conseilsQuelle est la meilleure façon de nourrir mon chat ? Quels sont les ingrédients les plus importants d’une alimentation équilibrée ? Comment choisir la bonne marque d’aliments pour animaux ? Notre article répond à toutes ces questions et bien plus encore ! Il vous donne également quelques conseils pour tirer le meilleur parti des repas de votre chat afin qu’il reste en forme et heureux le plus longtemps possible !1) Choisissez un régime alimentaire appropriéSi vous voulez que votre chat vive une vie longue et heureuse, il faut qu’il s’alimente correctement dès le départ, et pas seulement parce que vous vous inquiétez de votre budget ou de ce que vous mettrez sur la table la prochaine fois que vous cuisinerez pour vous ! Une alimentation équilibrée comprend à la fois des protéines et des glucides (ces derniers étant particulièrement importants), et habituer votre chat à cette nouvelle source de nutrition l’aidera à mieux s’adapter à votre environnement domestique !2) Parlez-en d’abord à votre vétérinaireN’oubliez pas de consulter un vétérinaire avant de commencer à nourrir votre chat ! En plus de lui donner des conseils sur les pratiques alimentaires, il pourra également vous conseiller sur les produits qui conviennent le mieux à votre chat, en fonction de son état de santé, de sa race, de son âge et de son poids.Comment le nourrir avec des plats maison ?La première chose à faire avant de commencer le processus d’alimentation est d’acheter une nourriture spécialisée pour animaux de compagnie qui a été spécialement conçue pour les chats ou les chiens, car il existe de nombreuses marques disponibles sur le marché, mais toutes ne sont pas adaptées au système digestif de nos amis à fourrure, qui est très différent du nôtre ! Nous en parlerons plus tard dans l’article lorsque nous expliquerons ce que votre chat doit manger pour rester en bonne santé et plein d’énergie ! Après avoir choisi la bonne marque et l’avoir achetée dans votre magasin local, placez-la dans un bol et ajoutez un peu d’eau chaude pour que le produit puisse se ramollir et se dissoudre correctement, puis ouvrez le sac, prélevez la quantité appropriée pour votre chat et placez-la également dans le bol, en mélangeant bien jusqu’à ce que les croquettes soient complètement dissoutes dans le liquide…De quelle quantité mon chat a-t-il besoin ?C’est l’une des questions auxquelles il est le plus difficile de répondre et elle dépend beaucoup de la taille de votre chat, de son âge, de son état de santé, de son mode de vie et de bien d’autres choses encore ! La meilleure façon de le savoir est de peser votre chat régulièrement, de vérifier sa prise de poids et d’adapter votre alimentation en conséquence.Comment nourrir un chat d’intérieur ?Les chats d’intérieur sont nourris comme n’importe quel autre animal de compagnie : à la main et en petites quantités trois fois par jour (petit-déjeuner, déjeuner et dîner). Lorsque vous donnez des aliments secs, utilisez de petites quantités afin que votre chat ne se sente pas lourd ou rassasié, car cela l’empêcherait de bien manger pour le reste de la journée et le rendrait plus susceptible de manger par ennui ou parce qu’il a faim ! Il est important qu’il boive beaucoup d’eau à tout moment, surtout en hiver, lorsque l’accès à l’extérieur est réduit (la combinaison du temps froid et du manque d’air frais donne soif à votre chat). En plus de leur ration quotidienne d’aliments secs, les chats ont besoin de quelques friandises supplémentaires telles que des aliments en conserve, des aliments surgelés, des biscuits ou même certains compléments protéinés, comme le poulet ou le thon, qu’ils peuvent refuser s’ils ne sont proposés qu’une fois par jour !Quelle quantité dois-je donner à mon chat ? Nous vous conseillons de commencer doucement, en donnant seulement 1/4 de cuillère à café par kilogramme de poids corporel, puis d’augmenter progressivement la quantité jusqu’à atteindre 3/4 de cuillère à café par kilogramme.Nourrir son chat naturellement : stop à l’alimentation sèche industrielleVotre chat a besoin de repas carnésLa nature carnivore des chats signifie qu’ils ne peuvent pas manger de régimes végétariens pour éviter les allergies ou les intolérances (sauf pour le poisson et les insectes). Ils ont besoin d’une alimentation riche en protéines et pauvre en glucides pour une nutrition optimale, en particulier pendant les phases de croissance comme le chaton et l’adolescence, lorsque la masse musculaire augmente rapidement (1). Votre chat doit donc recevoir au moins deux gros repas par jour, idéalement trois ou quatre, mais jamais plus de six, soit le maximum recommandé par l’Association of American Feed Control Officials (AAFCO) (2).Les chats sont des omnivoresCependant, la plupart des chats n’ont pas le tube digestif nécessaire pour digérer ce régime riche en protéines (3). Par conséquent, les fabricants remplacent souvent la viande par des glucides tels que les céréales, ce qui entraîne une augmentation de la consommation de glucides par les chats alors que leur appétit diminue et qu’ils deviennent moins actifs (4). En d’autres termes, ils deviennent des “accros aux glucides” qui se gavent de tous les glucides disponibles, qu’il s’agisse de céréales, de biscuits ou de sucreries.Donner de la pâtée à son chat : les bonnes rationsLe régime alimentaire d’un chat est un élément essentiel de sa santé et de son bien-être et doit être considéré comme une priorité lorsque l’on s’occupe de lui à la maison - alors que faut-il lui donner ? Il existe trois principaux types d’aliments que vous pouvez donner à votre chat : les aliments secs, les aliments en conserve et les aliments humides, mais il existe également d’autres options ! Les aliments secs sont généralement plus chers, mais ils sont aussi plus sains car ils contiennent moins d’additifs, d’agents de remplissage et de conservateurs que les aliments humides, dont la teneur en nutriments et en eau est plus élevée et qui peuvent même contenir des ingrédients artificiels tels que des arômes et des colorants (bien que ceux-ci ne soient pas nécessairement nocifs). Les aliments en conserve sont généralement moins chers que les aliments secs, mais ils manquent souvent de nutriments importants et sont riches en sel et en sucre, ce dont les chats n’ont pas besoin de toute façon. Les aliments humides sont très faciles à préparer et à conserver, mais ils demandent plus de temps de préparation et ont des niveaux de nutriments plus faibles que les aliments secs, en raison de la quantité d’eau ajoutée pendant le traitement (pour plus d’informations sur le choix du meilleur type d’aliments pour chats, lisez notre guide “Comment choisir les meilleurs aliments pour chats”).Que vous optiez pour des aliments pour chats en conserve ou secs, la plupart des propriétaires d’animaux donneront à leur chat différents types d’aliments au cours d’une semaine.En conclusionLes chats ont besoin d’une alimentation variée, mais équilibrée, pour maintenir un poids sain. Pour une santé optimale, ils ont besoin d’une nourriture de bonne qualité et nutritive qui contient les éléments essentiels dont ils ont besoin pour grandir et rester en bonne santé. Veillez à inclure ces éléments dans votre alimentation quotidienne.Voici dix façons de nourrir votre chat qui lui permettront de se sentir plus à l’aise chez lui ! De plus, vous découvrirez à quel point une alimentation équilibrée est importante dans la vie de votre chat et si elle peut vous aider à nourrir votre animal pour le reste de sa vie.Les chiens ont besoin d’une alimentation identique à celle des humains, dans les mêmes quantités. Il est préférable d’éviter de leur donner autre chose que des légumes frais ou cuits, car les aliments secs ne sont pas toujours les meilleurs.Votre chat a besoin de repas carnés. La nature carnivore des chats signifie qu’ils ne peuvent pas manger de régimes végétariens pour éviter les allergies ou les intolérances (sauf pour le poisson et les insectes). Ils ont besoin d’un régime riche en protéines et pauvre en glucides pour une alimentation optimale, en particulier pendant les phases de croissance telles que l’âge du chaton et l’adolescence, lorsque la masse musculaire augmente rapidement.Le régime alimentaire d’un chat fait partie intégrante de sa santé. Assurez-vous que les aliments que vous donnez à votre chat sont appropriés, nutritifs et équilibrés !</content>
   <content type="html">&lt;h2 id=&quot;comment-nourrir-votre-chat-naturellement-&quot;&gt;Comment nourrir votre chat naturellement ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les chats sont des carnivores et ont besoin d’une alimentation riche en protéines pour vivre en bonne santé et maintenir un poids sain ! Il est indéniable qu’ils peuvent manger de la viande, mais il est important que vous compreniez les avantages d’une alimentation variée, contenant à la fois des protéines et des glucides, ainsi que des graisses essentielles, des vitamines et des minéraux, afin qu’ils restent en forme et en bonne santé tout au long de leur vie !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;que-dois-je-donner-à-mon-chat-&quot;&gt;Que dois-je donner à mon chat ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les aliments pour chats doivent être nutritifs et équilibrés, avec une combinaison de protéines, de glucides, de lipides, de fibres et d’eau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Devenez son chef étoilé !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous allons vous dire comment faire…&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;comment-nourrir-votre-chat--10-conseils&quot;&gt;Comment nourrir votre chat : 10 conseils&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Quelle est la meilleure façon de nourrir mon chat ? Quels sont les ingrédients les plus importants d’une alimentation équilibrée ? Comment choisir la bonne marque d’aliments pour animaux ? Notre article répond à toutes ces questions et bien plus encore ! Il vous donne également quelques conseils pour tirer le meilleur parti des repas de votre chat afin qu’il reste en forme et heureux le plus longtemps possible !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-choisissez-un-régime-alimentaire-approprié&quot;&gt;1) Choisissez un régime alimentaire approprié&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si vous voulez que votre chat vive une vie longue et heureuse, il faut qu’il s’alimente correctement dès le départ, et pas seulement parce que vous vous inquiétez de votre budget ou de ce que vous mettrez sur la table la prochaine fois que vous cuisinerez pour vous ! Une alimentation équilibrée comprend à la fois des protéines et des glucides (ces derniers étant particulièrement importants), et habituer votre chat à cette nouvelle source de nutrition l’aidera à mieux s’adapter à votre environnement domestique !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-parlez-en-dabord-à-votre-vétérinaire&quot;&gt;2) Parlez-en d’abord à votre vétérinaire&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;N’oubliez pas de consulter un vétérinaire avant de commencer à nourrir votre chat ! En plus de lui donner des conseils sur les pratiques alimentaires, il pourra également vous conseiller sur les produits qui conviennent le mieux à votre chat, en fonction de son état de santé, de sa race, de son âge et de son poids.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comment le nourrir avec des plats maison ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La première chose à faire avant de commencer le processus d’alimentation est d’acheter une nourriture spécialisée pour animaux de compagnie qui a été spécialement conçue pour les chats ou les chiens, car il existe de nombreuses marques disponibles sur le marché, mais toutes ne sont pas adaptées au système digestif de nos amis à fourrure, qui est très différent du nôtre ! Nous en parlerons plus tard dans l’article lorsque nous expliquerons ce que votre chat doit manger pour rester en bonne santé et plein d’énergie ! Après avoir choisi la bonne marque et l’avoir achetée dans votre magasin local, placez-la dans un bol et ajoutez un peu d’eau chaude pour que le produit puisse se ramollir et se dissoudre correctement, puis ouvrez le sac, prélevez la quantité appropriée pour votre chat et placez-la également dans le bol, en mélangeant bien jusqu’à ce que les croquettes soient complètement dissoutes dans le liquide…&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;de-quelle-quantité-mon-chat-a-t-il-besoin-&quot;&gt;De quelle quantité mon chat a-t-il besoin ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;C’est l’une des questions auxquelles il est le plus difficile de répondre et elle dépend beaucoup de la taille de votre chat, de son âge, de son état de santé, de son mode de vie et de bien d’autres choses encore ! La meilleure façon de le savoir est de peser votre chat régulièrement, de vérifier sa prise de poids et d’adapter votre alimentation en conséquence.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;comment-nourrir-un-chat-dintérieur-&quot;&gt;Comment nourrir un chat d’intérieur ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les chats d’intérieur sont nourris comme n’importe quel autre animal de compagnie : à la main et en petites quantités trois fois par jour (petit-déjeuner, déjeuner et dîner). Lorsque vous donnez des aliments secs, utilisez de petites quantités afin que votre chat ne se sente pas lourd ou rassasié, car cela l’empêcherait de bien manger pour le reste de la journée et le rendrait plus susceptible de manger par ennui ou parce qu’il a faim ! Il est important qu’il boive beaucoup d’eau à tout moment, surtout en hiver, lorsque l’accès à l’extérieur est réduit (la combinaison du temps froid et du manque d’air frais donne soif à votre chat). En plus de leur ration quotidienne d’aliments secs, les chats ont besoin de quelques friandises supplémentaires telles que des aliments en conserve, des aliments surgelés, des biscuits ou même certains compléments protéinés, comme le poulet ou le thon, qu’ils peuvent refuser s’ils ne sont proposés qu’une fois par jour !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelle quantité dois-je donner à mon chat ? Nous vous conseillons de commencer doucement, en donnant seulement 1/4 de cuillère à café par kilogramme de poids corporel, puis d’augmenter progressivement la quantité jusqu’à atteindre 3/4 de cuillère à café par kilogramme.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;nourrir-son-chat-naturellement--stop-à-lalimentation-sèche-industrielle&quot;&gt;&lt;strong&gt;Nourrir son chat naturellement : stop à l’alimentation sèche industrielle&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Votre chat a besoin de repas carnés&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nature carnivore des chats signifie qu’ils ne peuvent pas manger de régimes végétariens pour éviter les allergies ou les intolérances (sauf pour le poisson et les insectes). Ils ont besoin d’une alimentation riche en protéines et pauvre en glucides pour une nutrition optimale, en particulier pendant les phases de croissance comme le chaton et l’adolescence, lorsque la masse musculaire augmente rapidement (1). Votre chat doit donc recevoir au moins deux gros repas par jour, idéalement trois ou quatre, mais jamais plus de six, soit le maximum recommandé par l’Association of American Feed Control Officials (AAFCO) (2).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les chats sont des omnivores&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cependant, la plupart des chats n’ont pas le tube digestif nécessaire pour digérer ce régime riche en protéines (3). Par conséquent, les fabricants remplacent souvent la viande par des glucides tels que les céréales, ce qui entraîne une augmentation de la consommation de glucides par les chats alors que leur appétit diminue et qu’ils deviennent moins actifs (4). En d’autres termes, ils deviennent des “accros aux glucides” qui se gavent de tous les glucides disponibles, qu’il s’agisse de céréales, de biscuits ou de sucreries.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donner de la pâtée à son chat : les bonnes rations&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le régime alimentaire d’un chat est un élément essentiel de sa santé et de son bien-être et doit être considéré comme une priorité lorsque l’on s’occupe de lui à la maison - alors que faut-il lui donner ? Il existe trois principaux types d’aliments que vous pouvez donner à votre chat : les aliments secs, les aliments en conserve et les aliments humides, mais il existe également d’autres options ! Les aliments secs sont généralement plus chers, mais ils sont aussi plus sains car ils contiennent moins d’additifs, d’agents de remplissage et de conservateurs que les aliments humides, dont la teneur en nutriments et en eau est plus élevée et qui peuvent même contenir des ingrédients artificiels tels que des arômes et des colorants (bien que ceux-ci ne soient pas nécessairement nocifs). Les aliments en conserve sont généralement moins chers que les aliments secs, mais ils manquent souvent de nutriments importants et sont riches en sel et en sucre, ce dont les chats n’ont pas besoin de toute façon. Les aliments humides sont très faciles à préparer et à conserver, mais ils demandent plus de temps de préparation et ont des niveaux de nutriments plus faibles que les aliments secs, en raison de la quantité d’eau ajoutée pendant le traitement (pour plus d’informations sur le choix du meilleur type d’aliments pour chats, lisez notre guide “Comment choisir les meilleurs aliments pour chats”).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que vous optiez pour des aliments pour chats en conserve ou secs, la plupart des propriétaires d’animaux donneront à leur chat différents types d’aliments au cours d’une semaine.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;en-conclusion&quot;&gt;En conclusion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les chats ont besoin d’une alimentation variée, mais équilibrée, pour maintenir un poids sain. Pour une santé optimale, ils ont besoin d’une nourriture de bonne qualité et nutritive qui contient les éléments essentiels dont ils ont besoin pour grandir et rester en bonne santé. Veillez à inclure ces éléments dans votre alimentation quotidienne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici dix façons de nourrir votre chat qui lui permettront de se sentir plus à l’aise chez lui ! De plus, vous découvrirez à quel point une alimentation équilibrée est importante dans la vie de votre chat et si elle peut vous aider à nourrir votre animal pour le reste de sa vie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les chiens ont besoin d’une alimentation identique à celle des humains, dans les mêmes quantités. Il est préférable d’éviter de leur donner autre chose que des légumes frais ou cuits, car les aliments secs ne sont pas toujours les meilleurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Votre chat a besoin de repas carnés. La nature carnivore des chats signifie qu’ils ne peuvent pas manger de régimes végétariens pour éviter les allergies ou les intolérances (sauf pour le poisson et les insectes). Ils ont besoin d’un régime riche en protéines et pauvre en glucides pour une alimentation optimale, en particulier pendant les phases de croissance telles que l’âge du chaton et l’adolescence, lorsque la masse musculaire augmente rapidement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le régime alimentaire d’un chat fait partie intégrante de sa santé. Assurez-vous que les aliments que vous donnez à votre chat sont appropriés, nutritifs et équilibrés !&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Comment faire pour que votre chat vous aime ? 10 conseils à suivre !</title>
   <link href="https://conseil-pour-chat.fr/comment-faire-pour-que-votre-chat-vous-aime-10-conseils-%C3%A0-suivre/"/>
   <updated>2022-05-15T00:00:00+02:00</updated>
   <id>https://conseil-pour-chat.fr/Comment-faire-pour-que-votre-chat-vous-aime-10-conseils-à-suivre</id>
   <content type="text">Comment faire pour que votre chat vous aime : 10 conseils à suivre pour lui rendre sa passionIl arrive que votre chat ne soit pas amical et affectueux avec vous, mais cela ne signifie pas qu’il ne vous aime pas ! C’est peut-être parce qu’il a un problème qui le fait se sentir menacé ou avoir peur de vous ou simplement parce qu’il n’aime pas être touché par quelqu’un qui est nouveau dans sa vie, C’est pourquoi il ne se comporte pas normalement avec vous et même s’il vous aime, il se peut qu’il ne montre ses sentiments que pendant une courte période de temps car il ne se sent pas sûr de lui, ou il peut avoir une maladie qui affecte son comportement ou une autre raison. Essayez donc de comprendre ce qui se passe avec votre chat et trouvez ensuite des moyens de surmonter cette situation en prenant bien soin de votre chat pour qu’il puisse à nouveau vous faire confiance et aussi en l’entraînant à apprécier à nouveau votre présence, votre maison et votre compagnie. Vous voudrez peut-être lire notre article sur la façon d’empêcher votre chat d’arroser ou d’uriner partout dans la maison.Premier conseil : choisissez un jouet de chasse qui le rende heureuxIl existe plusieurs types de jouets sur le marché : balles, objets volants, pointeurs laser, etc…. Cependant, il existe un jouet qui est devenu un classique : le plumeau (par exemple, “Furball”). C’est un jouet de chasse naturel : le chat jouera avec en se regardant de temps en temps, se donnant ainsi l’illusion d’être un chasseur.• Les indispensables à emporterLes chats ont besoin de beaucoup d’attention, il vous faudra donc de la patience et du temps pour les éduquer ; ce sont des créatures très sensibles, et s’ils ne sont pas correctement socialisés, ils peuvent être timides et nerveux face à de nouvelles personnes et de nouveaux animaux, et peuvent même être agressifs envers eux.Si vous envisagez d’acheter un chaton, assurez-vous d’avoir l’espace, l’argent et le temps nécessaires pour vous en occuper, car il aura besoin de beaucoup d’amour et de jeux pour s’habituer à sa nouvelle vie d’animal d’intérieur.Quelle est la différence entre les chats et les chiens ?Le chat, descendant du chat sauvage, a de longues pattes, une fourrure épaisse et une queue courte, tandis que le chien, descendant du loup, a des pattes plus courtes, une fourrure lisse et une longue queue.Un chat ne peut pas sauter assez haut pour attraper des oiseaux ou des rongeurs tout seul, mais il les poursuivra à toute vitesse.Les oreilles d’un chat sont dirigées vers l’avant, afin qu’il puisse entendre les prédateurs venant de derrière.Les oreilles d’un chien sont placées en arrière, afin qu’il puisse entendre les sons devant lui.La tête d’un chien est plus massive que celle d’un chat, ce qui lui permet de porter facilement des charges lourdes.Les chats ont tendance à ronronner et à se “parler” en se frottant à leurs compagnons, tandis que les chiens aboient à l’encontre des inconnus.Les chats se blottissent souvent contre les humains pour se réchauffer et se sentir en sécurité, ce qui n’est pas le cas des chiens.Un chat dort en boule sur le sol, seul son nez dépassant, alors que les chiens sont couchés sur le sol, le dos droit.Les yeux des chats sont rapprochés, ce qui les empêche de voir clairement, alors que ceux des chiens sont plus éloignés, ce qui leur permet de mieux voir.La mâchoire du chat est beaucoup plus longue que celle du chien, ce qui lui permet de manger des proies plus grosses ; la mâchoire du chien est relativement faible par rapport à ses épaules puissantes.Comment les chats communiquent-ils ?Ils utilisent les glandes odorantes de leur queue.• Préparez votre chat au voyageJe n’ai jamais été capable de conduire, bien que je sois titulaire d’un permis de conduire depuis plus de 30 ans et que j’aie conduit à peu près partout dans ce pays (sauf hors de l’État).Mon chat ne veut pas monter dans la voiture ni s’asseoir sur le siège arrière où je suis assise, mais il a déjà pris place sur le siège passager et s’y sent bien ; cependant, si nous nous éloignons de plus de 40 km et qu’il pleut, j’ai beau lui promettre qu’elle sera en sécurité, elle refuse catégoriquement de s’asseoir sur le siège arrière ou avant, ainsi que sur le siège passager !Elle aime bien monter avec moi sur le siège du passager lorsque nous allons quelque part, mais elle refuse catégoriquement de monter sur la banquette arrière ou sur le siège avant…Avez-vous des suggestions ?Merci,Kristin.Réponse :Lorsque votre chat était jeune, l’avez-vous laissé jouer avec des jouets dans la voiture ? Cela pourrait aider à entraîner votre chat à être à l’aise dans la voiture.  Les “cadeaux”Ils ne font que jouer !  “Il a faim !” - Au nom de la science, une équipe de l’Université d’Édimbourg en Écosse a réalisé une expérience avec des chats domestiques et une récompense alimentaire placée sur le sol, à différentes distances d’eux (environ 1 mètre ou 3 pieds). Les résultats ont été surprenants : les chats n’ont pas essayé d’atteindre la nourriture immédiatement ; ils ont attendu que la présence de leurs maîtres soit confirmée avant de s’en approcher et ont ensuite essayé de jouer autour sans la manger ! C’est une question de familiarité, ainsi qu’une question de confiance dans la capacité du propriétaire à le leur donner s’ils le veulent…En d’autres termes, nous devons nous habituer à ce que nos animaux de compagnie nous considèrent comme ceux qui leur fournissent des repas, et non l’inverse…      Are you my mother ? - Il s’avère que certaines personnes ne savent pas exactement quel âge a leur animal de compagnie ! Par exemple, un propriétaire de chien au Japon nommé Nao (qui signifie “enfant”) est troublé par le comportement de sa chienne, car il pense qu’elle ne peut pas avoir plus de 2 ans et qu’elle a déjà eu des chiots ! Alors quand il lui demande d’où viennent tous ces chiots, elle le regarde avec de grands yeux bruns et fait comme si elle ne savait pas de quoi il parle        D’où viens-tu ? - Si votre animal est nouveau pour vous, ne vous inquiétez pas, vous n’êtes pas seul ! Il est parfois difficile de savoir comment leur parler, surtout s’ils ont été adoptés chez vous et que vous ne saviez rien d’eux avant de les rencontrer en personne… Mais une fois que vous avez appris à mieux les connaître, les choses deviennent plus faciles        Ils sont si gentils ! - La plupart des chiens vous lèchent le visage si vous leur en donnez l’occasion ! Cela signifie qu’ils t’aiment inconditionnellement  Vous pouvez demander à votre ami à fourrure de s’asseoir sur vos genoux ou lui faire un câlin si vous vous sentez dépassé par ses gestes affectueux ! Et il existe de nombreuses autres façons d’exprimer vos sentiments envers vos animaux de compagnie !  Nos animaux de compagnie peuvent nous aider à rester en bonne santéLes recherches indiquent que la présence d’animaux de compagnie nous aide à rester en bonne santé et à être plus heureux1) Une étude publiée en 2008 a montré que le fait de posséder un chat était associé à un risque moindre de développer de l’asthme, des allergies et de l’eczéma !2) Une autre étude a révélé que le fait d’avoir un animal de compagnie réduisait la tension artérielle, ce qui est une bonne nouvelle pour ceux qui souffrent d’hypertension ! 3) La possession d’un animal de compagnie réduit également le niveau de stress et la dépression !3) Il est prouvé que la possession d’un animal de compagnie réduit le risque de maladie cardiaque, d’accident vasculaire cérébral, de démence, de diabète, d’obésité et de cancer du sein !4) La présence d’un animal de compagnie rend les gens plus sains, plus heureux et plus calmes !  Les animaux de compagnie rendent la vie plus amusanteCe n’est un secret pour personne que nous vivons dans un monde de plus en plus occupé.  Frotter sa tête contre la vôtreC’est un signe d’affection de sa part      Les chats sont des êtres très sensibles et ont besoin de se sentir protégés et en sécurité dans leur environnement ; ils ont également besoin d’affection et d’attention de la part de leurs propriétaires ou de leurs gardiens        Le langage corporel d’un chat est comme un miroir pour nous, les humains, car nous n’avons aucun autre moyen de savoir à quoi pensent nos chats ! Si vous voulez en savoir plus sur les sentiments de votre chat, soyez attentif à son langage corporel        La plupart des chats aiment que leur fourrure soit brossée ou peignée, et ils le font en se grattant ! Donc, si vous voulez leur montrer de l’amour, brossez-les ou peignez-les        La meilleure chose à faire est d’essayer de découvrir comment votre chat aime être caressé, puis de lui donner exactement ce qu’il veut ! Si vous voulez en savoir plus sur les besoins et les exigences de votre chat, vous pouvez utiliser un livre spécial intitulé “Le langage secret des animaux”        La vue de votre chat est également assez étonnante ! Leur vue est si bonne qu’ils peuvent voir des choses que nous ne pouvons même pas remarquer ! Ils peuvent voir de petits objets tels que des particules de poussière, de minuscules insectes, et même des objets très éloignés        Le clignement des yeux simultané  En conclusionSelon le site Web consacré au comportement animal Paws-itively Pets, ce phénomène s’appelle “clignement lent” ou “toilettage”. Lorsque vous établissez un contact visuel avec votre chat et que vous clignez simultanément des yeux, il comprendra que vous souhaitez passer du temps avec lui et il voudra peut-être aussi se toiletter le visage (pour des points supplémentaires).Le verbe “donner” signifie “restituer quelque chose de perdu”.Il n’y a rien de pire que de penser que vous avez une mauvaise relation avec votre chat, et même s’il est généralement affectueux avec vous, il se peut que quelques éléments de vous ou de votre vie lui déplaisent. En comprenant son comportement, vous serez peut-être en mesure de surmonter vos problèmes.Les jouets en plumes sont un jouet de chasse naturel pour les chats (ils agissent comme un prédateur artificiel). Si vous ne voulez pas que ce soit un jouet agressif, il suffit de ne pas le donner à un chat qui se comporte de manière agressive.Les chats sont des animaux de compagnie très sociables qui aiment l’affection et qui ont besoin de beaucoup d’amour et de jeu pour mener une vie confortable.Je conduis depuis plus de 30 ans et mon chat refuse de prendre place sur le siège passager !Ils ne font que jouer ! #2 “Il a faim !” - Au nom de la science, une équipe de l’Université d’Édimbourg, en Écosse, a mené une expérience avec des chats domestiques et une récompense alimentaire placée sur le sol à différentes distances d’eux (environ 1 mètre ou…Nos chats ont montré qu’ils pouvaient être extrêmement intelligents et qu’ils nous faisaient confiance.Si un chien est adopté, il est bon de connaître son âge !Nos animaux de compagnie peuvent nous aider à rester en bonne santé. Les animaux de compagnie nous rendent plus sains et plus heureux.Les chats sont des êtres très sensibles et ont besoin de se sentir protégés et en sécurité dans leur environnement. Si votre chat se sent seul, laissez-le ronronner ou se frotter à vous et vous embrasser.</content>
   <content type="html">&lt;h2 id=&quot;comment-faire-pour-que-votre-chat-vous-aime--10-conseils-à-suivre-pour-lui-rendre-sa-passion&quot;&gt;Comment faire pour que votre chat vous aime : 10 conseils à suivre pour lui rendre sa passion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il arrive que votre chat ne soit pas amical et affectueux avec vous, mais cela ne signifie pas qu’il ne vous aime pas ! C’est peut-être parce qu’il a un problème qui le fait se sentir menacé ou avoir peur de vous ou simplement parce qu’il n’aime pas être touché par quelqu’un qui est nouveau dans sa vie, C’est pourquoi il ne se comporte pas normalement avec vous et même s’il vous aime, il se peut qu’il ne montre ses sentiments que pendant une courte période de temps car il ne se sent pas sûr de lui, ou il peut avoir une maladie qui affecte son comportement ou une autre raison. Essayez donc de comprendre ce qui se passe avec votre chat et trouvez ensuite des moyens de surmonter cette situation en prenant bien soin de votre chat pour qu’il puisse à nouveau vous faire confiance et aussi en l’entraînant à apprécier à nouveau votre présence, votre maison et votre compagnie. Vous voudrez peut-être lire notre article sur la façon d’empêcher votre chat d’arroser ou d’uriner partout dans la maison.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;premier-conseil--choisissez-un-jouet-de-chasse-qui-le-rende-heureux&quot;&gt;Premier conseil : choisissez un jouet de chasse qui le rende heureux&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il existe plusieurs types de jouets sur le marché : balles, objets volants, pointeurs laser, etc…. Cependant, il existe un jouet qui est devenu un classique : le plumeau (par exemple, “Furball”). C’est un jouet de chasse naturel : le chat jouera avec en se regardant de temps en temps, se donnant ainsi l’illusion d’être un chasseur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• &lt;strong&gt;Les indispensables à emporter&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les chats ont besoin de beaucoup d’attention, il vous faudra donc de la patience et du temps pour les éduquer ; ce sont des créatures très sensibles, et s’ils ne sont pas correctement socialisés, ils peuvent être timides et nerveux face à de nouvelles personnes et de nouveaux animaux, et peuvent même être agressifs envers eux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous envisagez d’acheter un chaton, assurez-vous d’avoir l’espace, l’argent et le temps nécessaires pour vous en occuper, car il aura besoin de beaucoup d’amour et de jeux pour s’habituer à sa nouvelle vie d’animal d’intérieur.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quelle-est-la-différence-entre-les-chats-et-les-chiens-&quot;&gt;Quelle est la différence entre les chats et les chiens ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le chat, descendant du chat sauvage, a de longues pattes, une fourrure épaisse et une queue courte, tandis que le chien, descendant du loup, a des pattes plus courtes, une fourrure lisse et une longue queue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un chat ne peut pas sauter assez haut pour attraper des oiseaux ou des rongeurs tout seul, mais il les poursuivra à toute vitesse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les oreilles d’un chat sont dirigées vers l’avant, afin qu’il puisse entendre les prédateurs venant de derrière.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les oreilles d’un chien sont placées en arrière, afin qu’il puisse entendre les sons devant lui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tête d’un chien est plus massive que celle d’un chat, ce qui lui permet de porter facilement des charges lourdes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les chats ont tendance à ronronner et à se “parler” en se frottant à leurs compagnons, tandis que les chiens aboient à l’encontre des inconnus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les chats se blottissent souvent contre les humains pour se réchauffer et se sentir en sécurité, ce qui n’est pas le cas des chiens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un chat dort en boule sur le sol, seul son nez dépassant, alors que les chiens sont couchés sur le sol, le dos droit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les yeux des chats sont rapprochés, ce qui les empêche de voir clairement, alors que ceux des chiens sont plus éloignés, ce qui leur permet de mieux voir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mâchoire du chat est beaucoup plus longue que celle du chien, ce qui lui permet de manger des proies plus grosses ; la mâchoire du chien est relativement faible par rapport à ses épaules puissantes.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;comment-les-chats-communiquent-ils-&quot;&gt;Comment les chats communiquent-ils ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ils utilisent les glandes odorantes de leur queue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• Préparez votre chat au voyage&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je n’ai jamais été capable de conduire, bien que je sois titulaire d’un permis de conduire depuis plus de 30 ans et que j’aie conduit à peu près partout dans ce pays (sauf hors de l’État).
Mon chat ne veut pas monter dans la voiture ni s’asseoir sur le siège arrière où je suis assise, mais il a déjà pris place sur le siège passager et s’y sent bien ; cependant, si nous nous éloignons de plus de 40 km et qu’il pleut, j’ai beau lui promettre qu’elle sera en sécurité, elle refuse catégoriquement de s’asseoir sur le siège arrière ou avant, ainsi que sur le siège passager !
Elle aime bien monter avec moi sur le siège du passager lorsque nous allons quelque part, mais elle refuse catégoriquement de monter sur la banquette arrière ou sur le siège avant…
Avez-vous des suggestions ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merci,
Kristin.
Réponse :
Lorsque votre chat était jeune, l’avez-vous laissé jouer avec des jouets dans la voiture ? Cela pourrait aider à entraîner votre chat à être à l’aise dans la voiture.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Les “cadeaux”&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Ils ne font que jouer !&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;“Il a faim !” - Au nom de la science, une équipe de l’Université d’Édimbourg en Écosse a réalisé une expérience avec des chats domestiques et une récompense alimentaire placée sur le sol, à différentes distances d’eux (environ 1 mètre ou 3 pieds). Les résultats ont été surprenants : les chats n’ont pas essayé d’atteindre la nourriture immédiatement ; ils ont attendu que la présence de leurs maîtres soit confirmée avant de s’en approcher et ont ensuite essayé de jouer autour sans la manger ! C’est une question de familiarité, ainsi qu’une question de confiance dans la capacité du propriétaire à le leur donner s’ils le veulent…&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;En d’autres termes, nous devons nous habituer à ce que nos animaux de compagnie nous considèrent comme ceux qui leur fournissent des repas, et non l’inverse…&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Are you my mother ? - Il s’avère que certaines personnes ne savent pas exactement quel âge a leur animal de compagnie ! Par exemple, un propriétaire de chien au Japon nommé Nao (qui signifie “enfant”) est troublé par le comportement de sa chienne, car il pense qu’elle ne peut pas avoir plus de 2 ans et qu’elle a déjà eu des chiots ! Alors quand il lui demande d’où viennent tous ces chiots, elle le regarde avec de grands yeux bruns et fait comme si elle ne savait pas de quoi il parle&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;D’où viens-tu ? - Si votre animal est nouveau pour vous, ne vous inquiétez pas, vous n’êtes pas seul ! Il est parfois difficile de savoir comment leur parler, surtout s’ils ont été adoptés chez vous et que vous ne saviez rien d’eux avant de les rencontrer en personne… Mais une fois que vous avez appris à mieux les connaître, les choses deviennent plus faciles&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Ils sont si gentils ! - La plupart des chiens vous lèchent le visage si vous leur en donnez l’occasion ! Cela signifie qu’ils t’aiment inconditionnellement&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Vous pouvez demander à votre ami à fourrure de s’asseoir sur vos genoux ou lui faire un câlin si vous vous sentez dépassé par ses gestes affectueux ! Et il existe de nombreuses autres façons d’exprimer vos sentiments envers vos animaux de compagnie !&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Nos animaux de compagnie peuvent nous aider à rester en bonne santé&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-recherches-indiquent-que-la-présence-danimaux-de-compagnie-nous-aide-à-rester-en-bonne-santé-et-à-être-plus-heureux&quot;&gt;Les recherches indiquent que la présence d’animaux de compagnie nous aide à rester en bonne santé et à être plus heureux&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;1) Une étude publiée en 2008 a montré que le fait de posséder un chat était associé à un risque moindre de développer de l’asthme, des allergies et de l’eczéma !
2) Une autre étude a révélé que le fait d’avoir un animal de compagnie réduisait la tension artérielle, ce qui est une bonne nouvelle pour ceux qui souffrent d’hypertension ! 3) La possession d’un animal de compagnie réduit également le niveau de stress et la dépression !
3) Il est prouvé que la possession d’un animal de compagnie réduit le risque de maladie cardiaque, d’accident vasculaire cérébral, de démence, de diabète, d’obésité et de cancer du sein !
4) La présence d’un animal de compagnie rend les gens plus sains, plus heureux et plus calmes !&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Les animaux de compagnie rendent la vie plus amusante&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Ce n’est un secret pour personne que nous vivons dans un monde de plus en plus occupé.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Frotter sa tête contre la vôtre&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;C’est un signe d’affection de sa part&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Les chats sont des êtres très sensibles et ont besoin de se sentir protégés et en sécurité dans leur environnement ; ils ont également besoin d’affection et d’attention de la part de leurs propriétaires ou de leurs gardiens&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Le langage corporel d’un chat est comme un miroir pour nous, les humains, car nous n’avons aucun autre moyen de savoir à quoi pensent nos chats ! Si vous voulez en savoir plus sur les sentiments de votre chat, soyez attentif à son langage corporel&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;La plupart des chats aiment que leur fourrure soit brossée ou peignée, et ils le font en se grattant ! Donc, si vous voulez leur montrer de l’amour, brossez-les ou peignez-les&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;La meilleure chose à faire est d’essayer de découvrir comment votre chat aime être caressé, puis de lui donner exactement ce qu’il veut ! Si vous voulez en savoir plus sur les besoins et les exigences de votre chat, vous pouvez utiliser un livre spécial intitulé “Le langage secret des animaux”&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;La vue de votre chat est également assez étonnante ! Leur vue est si bonne qu’ils peuvent voir des choses que nous ne pouvons même pas remarquer ! Ils peuvent voir de petits objets tels que des particules de poussière, de minuscules insectes, et même des objets très éloignés&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Le clignement des yeux simultané&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;en-conclusion&quot;&gt;En conclusion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Selon le site Web consacré au comportement animal Paws-itively Pets, ce phénomène s’appelle “clignement lent” ou “toilettage”. Lorsque vous établissez un contact visuel avec votre chat et que vous clignez simultanément des yeux, il comprendra que vous souhaitez passer du temps avec lui et il voudra peut-être aussi se toiletter le visage (pour des points supplémentaires).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le verbe “donner” signifie “restituer quelque chose de perdu”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il n’y a rien de pire que de penser que vous avez une mauvaise relation avec votre chat, et même s’il est généralement affectueux avec vous, il se peut que quelques éléments de vous ou de votre vie lui déplaisent. En comprenant son comportement, vous serez peut-être en mesure de surmonter vos problèmes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les jouets en plumes sont un jouet de chasse naturel pour les chats (ils agissent comme un prédateur artificiel). Si vous ne voulez pas que ce soit un jouet agressif, il suffit de ne pas le donner à un chat qui se comporte de manière agressive.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les chats sont des animaux de compagnie très sociables qui aiment l’affection et qui ont besoin de beaucoup d’amour et de jeu pour mener une vie confortable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je conduis depuis plus de 30 ans et mon chat refuse de prendre place sur le siège passager !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ils ne font que jouer ! #2 “Il a faim !” - Au nom de la science, une équipe de l’Université d’Édimbourg, en Écosse, a mené une expérience avec des chats domestiques et une récompense alimentaire placée sur le sol à différentes distances d’eux (environ 1 mètre ou…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos chats ont montré qu’ils pouvaient être extrêmement intelligents et qu’ils nous faisaient confiance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si un chien est adopté, il est bon de connaître son âge !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos animaux de compagnie peuvent nous aider à rester en bonne santé. Les animaux de compagnie nous rendent plus sains et plus heureux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les chats sont des êtres très sensibles et ont besoin de se sentir protégés et en sécurité dans leur environnement. Si votre chat se sent seul, laissez-le ronronner ou se frotter à vous et vous embrasser.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Adopter un chaton, comment se passe l’adoption d’un chat ?</title>
   <link href="https://conseil-pour-chat.fr/adopter-un-chaton-comment-se-passe-l-adoption-d-un-chat/"/>
   <updated>2022-05-15T00:00:00+02:00</updated>
   <id>https://conseil-pour-chat.fr/Adopter-un-chaton-comment-se-passe-l’adoption-d’un-chat</id>
   <content type="text">Adopter un chaton : comment se passe l’adoption d’un chat ?Comment empêcher vos chats de griffer les meubles ? Que dois-je faire si mon chat a un accident dans la maison ? Continuez à lire cet article pour apprendre toutes ces choses et plus encore !Si vous avez des chats, ils sont toujours les bienvenus dans votre maison et l’une des meilleures façons de les faire se sentir chez eux est de les rendre heureux ! C’est pourquoi il est important que vous preniez bien soin d’eux et que vous vous assuriez qu’ils savent que leur maison est un endroit sûr pour eux.Préparer l’arrivée du chatonLisez notre article ici !Cela signifie que vous devrez vous assurer que votre chat est en bonne santé et bien nourri lorsqu’il rentre à la maison, et que vous êtes prêt à lui donner beaucoup d’amour, d’attention, d’exercice et de stimulation, afin qu’il se sente en sécurité et à l’aise dans son nouvel environnement et qu’il ne se sente pas accablé par la nouveauté d’être de retour dans une maison inconnue pleine de gens et de bruit après avoir passé les derniers mois de sa vie à l’intérieur avec seulement sa propre compagnie (et peut-être un autre chat !).S’il y a des problèmes de comportement, prenez le temps d’y réfléchir avant de faire stériliser le chat, car les chats dégriffés peuvent avoir beaucoup de mal à s’adapter à leur nouvel environnement et à trouver une place dans la famille - et cela peut être très perturbant pour eux s’ils sont séparés de leurs maîtres sans avertissement ! Cela peut également signifier que vous devrez garder votre chat à l’intérieur, ce qui n’est pas idéal pour un félin, mais vous ne pourrez pas adopter un autre chat tant que votre chat actuel ne se sera pas calmé.Victoire et drapeau blancDepuis quelque temps, je réfléchis à la manière d’améliorer la vie de mes chats à l’intérieur. J’ai donc décidé de leur donner un “jardin” où jouer, où ils pourraient s’adonner à leurs activités quotidiennes sans sortir de la maison ou être enfermés dans des cages toute la journée : J’ai acheté un petit aquarium (avec de l’eau) et je l’ai installé au centre de notre salon, près du canapé (où ils passent la plupart de leur temps). Cela n’a pas été facile, car dès que je les ai eus à l’intérieur, j’ai réalisé que c’étaient des animaux extrêmement fastidieux, qui préféraient rester propres dans leur propre pièce, et il n’y avait aucun moyen de leur faire changer cette habitude ! Mais après de nombreuses heures de patience et de persévérance, ils ont fini par l’accepter et ils semblent vraiment l’apprécier… Maintenant, nous allons voir si cela les aide à rester en bonne santé et heureux, et avec un peu de chance, cela nous permettra de réduire la quantité de nourriture pour chats que je leur donne chaque semaine ! .Nous rapportons deux cas d’hyperplasie congénitale des surrénales diagnostiquée au stade prénatal et due à un déficit en 21-hydroxylase.L’arrivée d’un chaton non sevré chez nous…“Quoi ?” J’ai demandé, complètement déconcertée par leur réaction, puisque je n’avais jamais approché de chatons ou même vu des chatons avant ce moment… et je ne me considère certainement pas comme un héros ! Mais ils étaient catégoriques, alors j’ai accepté, même si j’étais très sceptique quant à la façon dont quelqu’un avait pu sauver un chat d’un tuyau d’évacuation sous un viaduc d’autoroute à minuit en plein hiver ?Lorsque je repense aux événements de ces premiers jours, je me rends compte que j’ai dû faire quelque chose de bien, car Kebek est devenu mon fils numéro un, et je l’aime plus que les mots ne peuvent le décrire (ou l’imaginer). Il est grand pour son âge, plein d’énergie et encore très proche d’un chaton à bien des égards (il essaie de grimper aux arbres, de sauter des chaises, de se coincer dans des endroits étroits, etc.), mais c’est aussi un garçon intelligent, qui apprend vite, et sa joie constante nous permet de lui apprendre facilement tout ce que nous voulons qu’il sache.La cohabitation chat – chaton non sevré  est morte dans les 24 heures, sans avoir pu dire au revoir à sa nouvelle famille (voir ci-dessous).Kebek - le premier chat à naître dans notre fermeLa veille de mon départ pour Londres, j’ai emmené la sœur de ma femme rendre visite à Simone chez le vétérinaire qui s’occupait d’elle, pour que nous puissions lui dire au revoir et essayer de la maintenir en vie jusqu’à la nuit où elle pourrait être euthanasiée à la maison, dans les bras de sa mère, avec laquelle elle partageait un amour et un attachement mutuels si forts que cela lui brisait le cœur de les voir séparées l’une de l’autre, même si ce n’était que pour une dernière fois…J’ai gardé les photos ici pour vous :Simone - le chat de la cohabitationCette triste histoire m’a inspiré un autre billet, aujourd’hui, sur le lien entre la mère et l’enfant, et sur la souffrance des mères qui accouchent en captivité, car leur progéniture leur est enlevée presque immédiatement.Eduquer un chaton non sevré : de l’amour et de la patienceJe pense que les deux livres que vous mentionnez peuvent être d’excellents outils pour vous apprendre à gérer votre nouveau chaton et vous aider à en tirer le meilleur parti ; ils mettent l’accent sur la douceur et l’attention d’une part, et ne battent pas trop les chatons d’autre part - je sais que vous êtes plus habitué à des méthodes de dressage plus sévères, mais c’est un très bon livre, et un peu plus “ doux “ que celui que j’ai mentionné précédemment (qui met également l’accent sur la douceur).Quant à l’alimentation de votre chaton, vous devriez pouvoir trouver du lait en poudre pour petits animaux dans n’importe quelle animalerie, mais si ce n’est pas le cas, vous pourriez envisager de passer à un lait en poudre plus riche en protéines, qui fera grandir votre chaton plus rapidement (mais n’en faites pas trop, sinon vous pourriez vous retrouver avec un chaton gros et gras !)D’après mon expérience, les chatons ont besoin d’au moins 8 à 10 heures de sommeil par jour, alors essayez de les mettre au lit entre 22 heures et minuit, même si vous devez les réveiller pour aller aux toilettes.En conclusionEn général, la meilleure façon de s’occuper de vos chats est de faire en sorte qu’ils se sentent en sécurité et à l’aise dans votre maison. Vous devez toutefois être conscient de certaines choses, afin de pouvoir tenir vos chats à l’écart des meubles et autres objets. Veillez à ce que vos chats sachent que vous les aimez et que leur maison est sûre pour eux.Assurez-vous que votre chat est prêt à s’installer en toute sécurité dans son nouveau foyer temporaire avant de le ramener chez vous. Vous devrez penser à ses besoins pendant sa vie à l’intérieur, et lui accorder l’attention particulière dont il a besoin s’il ne s’installe pas tout de suite. Découvrez pourquoi le dégriffage est à éviter et prenez le temps de mettre votre nouveau chat à l’aise avant l’adoption. N’oubliez pas d’aimer les chats et de faire de ce moment passé ensemble un souvenir pour les années à venir.Les chats dorment souvent dans un aquarium d’intérieur s’ils sont gardés à l’intérieur la nuit. L’aquarium doit être placé dans un endroit pratique où la température ambiante est d’environ 27 degrés Celsius (82,4 degrés Fahrenheit) afin de maintenir la température de l’aquarium dans une fourchette raisonnable.C’est l’histoire d’un jeune garçon qui découvre un chaton abandonné qui a été sauvé de la mort par une voiture. Il semble qu’il n’y ait rien d’admirable dans cette histoire, mais elle a changé ma vie et m’a ouvert le monde.Il est tragique que vous ayez dû donner une cataracte à ce félin spécial dès sa naissance pour pouvoir l’avoir pendant moins d’un jour !Ces livres sont axés sur l’apprentissage de l’éducation d’un chaton. Ils vous orientent dans la bonne direction lorsqu’il s’agit de prendre soin des chatons avant leur naissance.</content>
   <content type="html">&lt;h2 id=&quot;adopter-un-chaton--comment-se-passe-ladoption-dun-chat-&quot;&gt;Adopter un chaton : comment se passe l’adoption d’un chat ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comment empêcher vos chats de griffer les meubles ? Que dois-je faire si mon chat a un accident dans la maison ? Continuez à lire cet article pour apprendre toutes ces choses et plus encore !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous avez des chats, ils sont toujours les bienvenus dans votre maison et l’une des meilleures façons de les faire se sentir chez eux est de les rendre heureux ! C’est pourquoi il est important que vous preniez bien soin d’eux et que vous vous assuriez qu’ils savent que leur maison est un endroit sûr pour eux.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;préparer-larrivée-du-chaton&quot;&gt;Préparer l’arrivée du chaton&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lisez notre article ici !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cela signifie que vous devrez vous assurer que votre chat est en bonne santé et bien nourri lorsqu’il rentre à la maison, et que vous êtes prêt à lui donner beaucoup d’amour, d’attention, d’exercice et de stimulation, afin qu’il se sente en sécurité et à l’aise dans son nouvel environnement et qu’il ne se sente pas accablé par la nouveauté d’être de retour dans une maison inconnue pleine de gens et de bruit après avoir passé les derniers mois de sa vie à l’intérieur avec seulement sa propre compagnie (et peut-être un autre chat !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S’il y a des problèmes de comportement, prenez le temps d’y réfléchir avant de faire stériliser le chat, car les chats dégriffés peuvent avoir beaucoup de mal à s’adapter à leur nouvel environnement et à trouver une place dans la famille - et cela peut être très perturbant pour eux s’ils sont séparés de leurs maîtres sans avertissement ! Cela peut également signifier que vous devrez garder votre chat à l’intérieur, ce qui n’est pas idéal pour un félin, mais vous ne pourrez pas adopter un autre chat tant que votre chat actuel ne se sera pas calmé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Victoire et drapeau blanc&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depuis quelque temps, je réfléchis à la manière d’améliorer la vie de mes chats à l’intérieur. J’ai donc décidé de leur donner un “jardin” où jouer, où ils pourraient s’adonner à leurs activités quotidiennes sans sortir de la maison ou être enfermés dans des cages toute la journée : J’ai acheté un petit aquarium (avec de l’eau) et je l’ai installé au centre de notre salon, près du canapé (où ils passent la plupart de leur temps). Cela n’a pas été facile, car dès que je les ai eus à l’intérieur, j’ai réalisé que c’étaient des animaux extrêmement fastidieux, qui préféraient rester propres dans leur propre pièce, et il n’y avait aucun moyen de leur faire changer cette habitude ! Mais après de nombreuses heures de patience et de persévérance, ils ont fini par l’accepter et ils semblent vraiment l’apprécier… Maintenant, nous allons voir si cela les aide à rester en bonne santé et heureux, et avec un peu de chance, cela nous permettra de réduire la quantité de nourriture pour chats que je leur donne chaque semaine ! .
Nous rapportons deux cas d’hyperplasie congénitale des surrénales diagnostiquée au stade prénatal et due à un déficit en 21-hydroxylase.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;larrivée-dun-chaton-non-sevré-chez-nous&quot;&gt;L’arrivée d’un chaton non sevré chez nous…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“Quoi ?” J’ai demandé, complètement déconcertée par leur réaction, puisque je n’avais jamais approché de chatons ou même vu des chatons avant ce moment… et je ne me considère certainement pas comme un héros ! Mais ils étaient catégoriques, alors j’ai accepté, même si j’étais très sceptique quant à la façon dont quelqu’un avait pu sauver un chat d’un tuyau d’évacuation sous un viaduc d’autoroute à minuit en plein hiver ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lorsque je repense aux événements de ces premiers jours, je me rends compte que j’ai dû faire quelque chose de bien, car Kebek est devenu mon fils numéro un, et je l’aime plus que les mots ne peuvent le décrire (ou l’imaginer). Il est grand pour son âge, plein d’énergie et encore très proche d’un chaton à bien des égards (il essaie de grimper aux arbres, de sauter des chaises, de se coincer dans des endroits étroits, etc.), mais c’est aussi un garçon intelligent, qui apprend vite, et sa joie constante nous permet de lui apprendre facilement tout ce que nous voulons qu’il sache.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-cohabitation-chat--chaton-non-sevré&quot;&gt;La cohabitation chat – chaton non sevré&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;est morte dans les 24 heures, sans avoir pu dire au revoir à sa nouvelle famille (voir ci-dessous).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Kebek - le premier chat à naître dans notre ferme&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La veille de mon départ pour Londres, j’ai emmené la sœur de ma femme rendre visite à Simone chez le vétérinaire qui s’occupait d’elle, pour que nous puissions lui dire au revoir et essayer de la maintenir en vie jusqu’à la nuit où elle pourrait être euthanasiée à la maison, dans les bras de sa mère, avec laquelle elle partageait un amour et un attachement mutuels si forts que cela lui brisait le cœur de les voir séparées l’une de l’autre, même si ce n’était que pour une dernière fois…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai gardé les photos ici pour vous :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simone - le chat de la cohabitation&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette triste histoire m’a inspiré un autre billet, aujourd’hui, sur le lien entre la mère et l’enfant, et sur la souffrance des mères qui accouchent en captivité, car leur progéniture leur est enlevée presque immédiatement.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;eduquer-un-chaton-non-sevré--de-lamour-et-de-la-patience&quot;&gt;Eduquer un chaton non sevré : de l’amour et de la patience&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Je pense que les deux livres que vous mentionnez peuvent être d’excellents outils pour vous apprendre à gérer votre nouveau chaton et vous aider à en tirer le meilleur parti ; ils mettent l’accent sur la douceur et l’attention d’une part, et ne battent pas trop les chatons d’autre part - je sais que vous êtes plus habitué à des méthodes de dressage plus sévères, mais c’est un très bon livre, et un peu plus “ doux “ que celui que j’ai mentionné précédemment (qui met également l’accent sur la douceur).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quant à l’alimentation de votre chaton, vous devriez pouvoir trouver du lait en poudre pour petits animaux dans n’importe quelle animalerie, mais si ce n’est pas le cas, vous pourriez envisager de passer à un lait en poudre plus riche en protéines, qui fera grandir votre chaton plus rapidement (mais n’en faites pas trop, sinon vous pourriez vous retrouver avec un chaton gros et gras !)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D’après mon expérience, les chatons ont besoin d’au moins 8 à 10 heures de sommeil par jour, alors essayez de les mettre au lit entre 22 heures et minuit, même si vous devez les réveiller pour aller aux toilettes.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;en-conclusion&quot;&gt;En conclusion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En général, la meilleure façon de s’occuper de vos chats est de faire en sorte qu’ils se sentent en sécurité et à l’aise dans votre maison. Vous devez toutefois être conscient de certaines choses, afin de pouvoir tenir vos chats à l’écart des meubles et autres objets. Veillez à ce que vos chats sachent que vous les aimez et que leur maison est sûre pour eux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assurez-vous que votre chat est prêt à s’installer en toute sécurité dans son nouveau foyer temporaire avant de le ramener chez vous. Vous devrez penser à ses besoins pendant sa vie à l’intérieur, et lui accorder l’attention particulière dont il a besoin s’il ne s’installe pas tout de suite. Découvrez pourquoi le dégriffage est à éviter et prenez le temps de mettre votre nouveau chat à l’aise avant l’adoption. N’oubliez pas d’aimer les chats et de faire de ce moment passé ensemble un souvenir pour les années à venir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les chats dorment souvent dans un aquarium d’intérieur s’ils sont gardés à l’intérieur la nuit. L’aquarium doit être placé dans un endroit pratique où la température ambiante est d’environ 27 degrés Celsius (82,4 degrés Fahrenheit) afin de maintenir la température de l’aquarium dans une fourchette raisonnable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est l’histoire d’un jeune garçon qui découvre un chaton abandonné qui a été sauvé de la mort par une voiture. Il semble qu’il n’y ait rien d’admirable dans cette histoire, mais elle a changé ma vie et m’a ouvert le monde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est tragique que vous ayez dû donner une cataracte à ce félin spécial dès sa naissance pour pouvoir l’avoir pendant moins d’un jour !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ces livres sont axés sur l’apprentissage de l’éducation d’un chaton. Ils vous orientent dans la bonne direction lorsqu’il s’agit de prendre soin des chatons avant leur naissance.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
